\input amigatexinfo
\input ftexinfo
@c %**start of header
@setfilename TM_French.info
@settitle ToolManager 2.1 Documentation
@setchapternewpage on
@ifinfo
@set xrefstring voir
@set Xrefstring Voir
@end ifinfo
@c %**end of header


@comment
@comment  TM_French.tex V2.1
@comment
@comment  Documentation franįaise pour ToolManager (format Texinfo)
@comment
@comment  (c) 1990-1993 Stefan Becker
@comment
@comment  Traduction de TM_English.tex par Pascal Rullier
@comment
@comment  (c) 1993 B.U.G.S.S.
@hyphenation{se-lec-tion-ne}
@hyphenation{Tool-Ma-na-ger}
@hyphenation{pro-gram-me}
@hyphenation{dif-fe-rents}
@hyphenation{sau-ve-gar-de}
@hyphenation{sup-ple-men-taire}
@hyphenation{actuel-lement}
@hyphenation{inter-face}
@hyphenation{uti-li-taire}
@hyphenation{re-per-toi-re}


@comment ----------------------------------------------------------------
@comment --- Titre & Page de Copyright (pour le manuel imprimé)       ---
@comment ----------------------------------------------------------------
@titlepage

@title{ToolManager}
@subtitle{Une extension pour le Workbench Amiga}
@subtitle{}
@subtitle{Version 2.1}
@subtitle{16 Mai 1993}

@page
@vskip 0pt plus 1filll

@comment ----------------------------------------------------------------
@comment Note to translators:
@comment Translate this page and then copy it to the node "Copyright"
@comment Both pages must be identical!
@comment ----------------------------------------------------------------

Copyright @copyright{} 1990-93 Stefan Becker

La permission est accordée de faire et de distribuer des copies de
ce manuel pourvu que la notice de copyright et cette notice de
permissions soient preservées sur toutes les copies.

@ignore
Permission is granted to process this file by TeX and print the results,
provided the printed document carries a copying permission notice identical to
this one except for the removal of this paragraph (this paragraph not being
relevant to the printed manual).
@end ignore

Aucune garantie de quelque nature n'est donnée pour une fiabilité ā 100%
des programmes décrits dans ce document. Vous utilisez votre matériel
ā vos propres risques. L'auteur @strong{ne peut pas} ętre rendu pour
responsable des dommages causés par l'utilisation de ces programmes.

Cette archive est en libre distribution, mais reste encore
"copyrighter" par Stefan Becker. Cela veut dire que vous pouvez la
copier gratuitement aussi longtemps que vous ne demandez pas plus que
le tarif nominal de copie. Ce tarif @strong{ne doit pas} ętre plus de
US $5 ou 5 DM.

@strong{Cette limite s'applique aux distributeurs de Domaine-Public
Allemand aussi !!}

La permission est accordée pour inclure cette archive dans les
collections de Domaine-Public, spécialement dans les "Fred Fishs Amiga
Disk Library" (en incluant les versions CD-ROM). Le fichier distribué
peut ętre récupéré sur des "Bulletin Board Systems" (BBS) ou sur des
serveurs FTP. Si vous voulez distribuer ce programme, vous
@strong{devez} utiliser les archives de la distribution originale
@file{ToolManager2_1bin.lha}, @file{ToolManager2_1gfx.lha},
@file{ToolManager2_1src.lha}.

Aucun de ces programmes ni le code source (ni des parties de celui-ci)
ne peuvent ętre utilisés dans des programmes commerciaux qu'avec la
permission de l'auteur.

@strong{Aucun} de ces programmes @strong{ni} le code source (ni des
parties de celui-ci) ne doivent ętre utilisés sur aucune machine
utilisée pour la recherche, le developpement, la construction, pour
le test ou la production d'armes ou pour d'autres applications
militaires. Cela inclut, également, toute machine qui est utilisée
pour la formation des personnes pour @strong{tous} les usages
mentionnés au dessus.

@end titlepage
@headings double
@comment ----------------------------------------------------------------





@comment ----------------------------------------------------------------
@comment --- Top Node (not printed)                                   ---
@comment ----------------------------------------------------------------
@ifinfo
@node Top, Copyright, (dir), (dir)
@top ToolManager 2.1 Documentation

@menu
Chapitres pour @emph{tout} les utilisateurs:

* Copyright::                 Copyright et Garantie légale
* Important::                 Notes importantes
* Adresses des auteurs::      Oų envoyer la liste des erreurs, commentaires & donations

Chapitres pour les utilisateurs impatients:

* Installation rapide::       Comment installer ToolManager 2.0 rapidement

Chapitres pour les utilisateurs "premičre fois":

* Introduction::              Qu'est ToolManager ?
* Concepts::                  Les concepts de ToolManager
* Guide::                     Un tour guidé ā travers ToolManager
* Distribution des fichiers:: Distribution des fichiers

Chapitres de références:

* Objets::                    Référence des objets de ToolManager
* Préférences:Preferences.    L'éditeur de préférences de ToolManager
* Librairie::                 L'interface de Mla librairie partagée de ToolManager
* Raccourci-clavier::         Comment définir un raccourci-clavier

Appendices:

* Questions::                 Les questions les plus posées ā propos de ToolManager
* Historique::                L'histoirique de ToolManager
* Crédits:Credits.            L'auteur voudrait remercier@dots{}
* Index::                     L'index pour ce document
@end menu

@end ifinfo
@comment ----------------------------------------------------------------





@comment ----------------------------------------------------------------
@comment --- Chapitre: Copyright (pour document Info/AmigaGuide )     ---
@comment ----------------------------------------------------------------
@ifinfo
@node Copyright, Important, Top, Top
@chapter Copyright et Garantie légale
@cindex Copyright
@cindex Distribution
@cindex Garantie légale
@cindex Permissions
@cindex Interdictions

Copyright @copyright{} 1990-93 Stefan Becker

La permission est accordée de faire et de distribuer des copies de
ce manuel pourvu que la notice de copyright et cette notice de
permissions soient preservées sur toutes les copies.

@ignore
Permission is granted to process this file by TeX and print the results,
provided the printed document carries a copying permission notice identical to
this one except for the removal of this paragraph (this paragraph not being
relevant to the printed manual).
@end ignore

Aucune garantie de quelque nature n'est donnée pour une fiabilité ā 100%
des programmes décrits dans ce document. Vous utilisez votre matériel
ā vos propres risques. L'auteur @strong{ne peut pas} ętre rendu pour
responsable des dommages causés par l'utilisation de ces programmes.

Cette archive est distribuable gratuitement, mais reste encore
"copyrighter" par Stefan Becker. Cela veut dire que vous pouvez la
copier gratuitement aussi longtemps que vous ne demandez pas plus que
le tarif nominal de copie. Ce tarif @strong{ne doit pas} ętre plus que
US $5 or 5 DM.

@strong{Cette limite s'applique aux distributeurs de Domaine-Public
Allemand aussi !!}

La permission est accordée pour inclure cette archive dans les
collections de Domaine-Public, spécialement dans les "Fred Fishs Amiga
Disk Library" (en incluant les versions CD-ROM). Le fichier distribué
peut ętre récupéré sur des "Bulletin Board Systems" (BBS) ou sur des
serveurs FTP. Si vous voulez distribuer ce programme, vous
@strong{devez} utiliser les archives de la distribution originale
@file{ToolManager2_1bin.lha}, @file{ToolManager2_1gfx.lha},
@file{ToolManager2_1src.lha}.

Aucun de ces programmes ni le code source (ni des parties de celui-ci)
ne peuvent ętre utilisés dans des programmes commerciaux qu'avec la
permission de l'auteur.

@strong{Aucun} de ces programmes @strong{ni} le code source (ni des
parties de celui-ci) ne doivent ętre utilisés sur aucune machine
utilisée pour la recherche, le developpement, la construction, pour
le test ou la production d'armes ou pour d'autres applications
militaires. Cela inclut, également, toute machine qui est utilisée
pour la formation des personnes pour @strong{tous} les usages
mentionnés au dessus.

@end ifinfo
@comment ----------------------------------------------------------------




@comment ----------------------------------------------------------------
@comment --- Chapitre: Important                                      ---
@comment ----------------------------------------------------------------
@node Important, Adresses des auteurs, Copyright, Top
@chapter Important
@cindex GiftWare
@cindex Notes importantes
@cindex V38 (et plus) caractéristiques

Bienvenu dans le merveilleux monde de ToolManager 2.1 :-)

@itemize @minus

@item
ToolManager et ses concepts ont radicalement changé (@pxref{Historique})
depuis la derničre version (1.5).

@item
En commencant avec la version 2.0 de ToolManager, ce programme a une
option @emph{GiftWare}. Si vous aimez ce programme et que vous utilisez assez
souvent, tu devras considérer l'envoi d'une petite donation pour honorer
l'effort que l'auteur a mis dans ce programme. Je suggčre une donation de
$10-20 US ou 10-20 DM. SVP N'envoyer pas de chčques ou d'argent depuis
l'exterieur de l'Europe, car le plus souvent, encaisser ces choses coûte
plus que leur valeur.

Si vous n'envoyez pas votre contribution ou vos moyens ne le permettent pas,
vous ne sentez pas géné pour cela. Envoyez-moi un mot en me disant
que vous utilisez ToolManager de toute faįon. (J'aime avec du courrier de mes fans
:-). @xref{Adresses des auteurs}.

@item
Les utilisateurs de Toolmanager 1.X/2.0 peuvent commencer au chapitre
d'installation rapide (@pxref{Installation rapide}). Quelques
caractéristiques n'ont pas changé et le reste est équitablement facile
ā deviner ā travers essais & erreurs. Pour une description du nouveau
concept & caractéristiques, consulter la partie référence de ce
document (@pxref{Objets}).

Vous @strong{devez} quitter tout ToolManager 1.X/2.0 ou sinon la
nouvelle version ne marchera pas. La nouvelle version ne peut pas lire
l'ancien format du fichier de configuration 1.X (Désolé).

@item
Les utilisateurs débutants doivent lire le document entier pour
comprendre le concept et l'usage du programme. Commencer par
@ref{Introduction}.

@item
ToolManager 2.1 utilise quelques carctéristiques de l'AmigaOS Version
V38 (et plus), qui supporte les nouvelles caractéristiques réseau
AmigaOS,qui devrait ętre (espérons-le) bientôt disponible pour tous
les utilisateurs Amiga. Mais si vous utilisez encore le 2.0 (noté V37
dans ce document), vous n'avez pas besoin d'ętre inquiet car
ToolManager ne s'appuie pas sur ses caractéristiques. Toutes les
caractéristiques étendues sont marquées dans cette documentation.

@end itemize

@comment ----------------------------------------------------------------





@comment ----------------------------------------------------------------
@comment --- Chapitre: Adresse des auteurs                            ---
@comment ----------------------------------------------------------------
@node Adresses des auteurs, Installation rapide, Important, Top
@chapter Oų envoyer la liste des erreurs, commentaires & donations
@cindex Adresse
@cindex Liste des erreurs
@cindex Commentaires
@cindex Donations
@cindex E-Mail
@cindex Adresse InterNet
@cindex Adresse postale

L'auteur peut ętre joint aux adresses suivantes :

@table @asis
@item Adresse postale :

@example

     Stefan Becker
     Holsteinstrasse 9
     5100 Aachen
     GERMANY
@end example

SVP, utiliser l'adresse suivante aprčs le 1 Juillet 93:

@example

      Stefan Becker
      Holsteinstrasse 9
      52068 Aachen
      GERMANY
@end example

@item InterNet E-Mail:

@example

stefanb@@pool.informatik.rwth-aachen.de
@end example
@end table

@comment ----------------------------------------------------------------





@comment ----------------------------------------------------------------
@comment --- Chapitre : Installation rapide                           ---
@comment ----------------------------------------------------------------
@node Installation rapide, Introduction, Adresses des auteurs, Top
@chapter Comment installer ToolManager 2.1 rapidement
@cindex Installation rapide
@cindex Installation (rapide)
@cindex Rapide installation

L'installation basique de Toolmanager 2.1 se fait en quatre temps :

@table @asis
@item @file{Libs/toolmanager.library} @result{} @file{LIBS:}
C'est le programme principal de ToolManager. Il gčre tous les programmes, menus,
icônes et docks (@pxref{Librairie}).

@item @file{Prefs/ToolManager*} @result{} @file{SYS:Prefs}
C'est l'éditeur pour la configuration (@pxref{Preferences,Préférences}).

@item @file{WBStartup/ToolManager*} @result{} @file{SYS:WBStartup}
Avec cet outil, vous pouvez démarrer ou arręter ToolManager. Si il réside
dans le répertoire WBStartup, ToolManager sera toujours lancé quand votre
machine bootera.

@item @file{L/WBStart-Handler} @result{} @file{L:}
Ce programme lance les programmes par le Workbench. C'est un processus
séparé, de ce fait, vous pouvez quitter ToolManager męme si vous avez
encore des programmes actifs lancés par ToolManager par la méthode WB.

@end table
Aprčs avoir copier ces fichiers, vous devrez quitter toute ancienne
version de ToolManager et double-cliquer l'icône dans le répertoire
WBStartup. Maintenant vous pouvez lancer l'éditeur de préférences et
configurer votre environnement (Utilisez le boutton ``Test'' au lieu
du boutton ``Use (Utilise)'' pendant les tests). Vous devriez
comprendre la plus part des caractéristiques avec des essais & des
erreurs, pour plus d'informations : voir les descriptions des objects
de ToolManager (@pxref{Objets}).

La distribution inclut un exemple de configurationn appelé
@file{TM.Demo.prefs}. Vous pouvez le charger dans l'éditeur de
préférences avec l'entrée du menu @code{Open/Ouvre}.

@comment ----------------------------------------------------------------





@comment ----------------------------------------------------------------
@comment --- Chapitre: Introduction                                   ---
@comment ----------------------------------------------------------------
@node Introduction, Concepts, Installation rapide, Top
@chapter Qu'est ToolManager ?
@cindex Introduction ā ToolManager

ToolManager est un programme souple pour gérer les outils de votre
environnement de travail. Il peut lancer des programmes du Workbench
et du CLI, des scripts AREXX, des événements sur des
raccourci-clavier. Il peut męme lancer une commande d'un ToolManager
tournant sur une machine ā distance. L'interface utilisateur est
consistuée de menus, d'icônes ou de fenętres dock. Si vous aimez un
ordinateur bruyant, vous pouvez associer un son ā chacun de ces
objets. @xref{Sound}.

ToolManager peut rajouter des objets dans le menu @code{Tools} du
Workbench. Si vous selectionnez un objet du menu, le programme associé
avec lui sera lancé. Chaque icône selectionnée sur le Workbench sera
utilisée comme un argument pour le programme. Cette caractéristique
est seulement disponible quand le Workbench est actif.
@xref{Menu}.

ToolManager peut rajouter des icônes ā la fenętre du WorkBench. Quand vous
double-cliquez une pareille icône, le programme associé avec elle sera
lancé. Si vous amenez une ou plusieurs icônes sur cette icône, le
programme sera lancé avec ces icônes comme arguments. Cette
caractéristique est seulement disponible quand le Workbench est actif.
@xref{Icon}.

ToolManager peut créer une fenętre dock depuis un regroupement de
programmes. Cette fenętre peut ętre ouverte sur chaque écran public.
Chaque programme est representé par une image ou un bouton gadget.
Pour lancer un programme, vous cliquez simplement sur l'image ou le
bouton gadget. Si la fenętre dock a été ouverte sur l'écran du
Workbench et qu'il est actif, vous pouvez aussi amener une ou
plusieurs icônes sur l'image ou le bouton gadget pour lancer le
programme avec les arguments. @xref{Dock}.

En plus, vous pouvez associer une touche d'appel ā chaque programme.
Si vous pressez cette Hot Key, le programme sera lancé. A noter que
@emph{aucun} argument ne peut ętre passé au programme si vous utilisez
cette méthode de lancement. @xref{Exec}.

@comment ----------------------------------------------------------------





@comment ----------------------------------------------------------------
@comment --- Chapitre: Concepts                                       ---
@comment ----------------------------------------------------------------
@node Concepts, Guide, Introduction, Top
@chapter Les concepts de ToolManager
@cindex Concepts
@cindex Introduction aux objets de ToolManager
@cindex Concepts des programmes

ToolManager 2.1 utilise une nouvelle approche orientée-objet pour fournir un
systčme souple et extensible. Cette approche accroit plusieurs
caractéristiques des versions 1.X de ToolManager, e.g.@: vous pouvez
avoir, maintenant, des docks multiples.

Un objet est un regroupement de données qui décrivent ces caractéristiques.
Chaque objet a un nom et un type. Vous pouvez créer autant d'objets que vous
voulez, mais le nom de chaque objet doit ętre unique, parce qu'il sera
utilisé comme une référence pour cet objet.

Actuellement, il y a sept différents types d'objets: Exec, Image,
Sound, Menu, Icon, Dock et Access. Les trois premiers sont des objets
primaires; ce qui veut dire qu'ils ne référencent pas d'autres objets.
Ils fournissent les données ou services pour les objets complexes.

Les quatre derniers types d'objets sont des objets complexes; ce qui
veut dire qu'ils référencent des objets simples et reposent sur eux
l'accés aux données ou services. La référence est faite par nom,
et si aucun objet avec ce nom existe, l'objet complexe l'ignorera. A
noter que cela peut reduire la fonctionnalité de l'objet complexe, e.g
un objet Icon @emph{a besoin} de la donnée d'un objet Image, et si
cet objet n'existe pas, une icône ne sera pas créée.

Pour une description détaillée de tous les paramętres voir @ref{Objets}.

@comment ----------------------------------------------------------------




@comment ----------------------------------------------------------------
@comment --- Chaptrique: Guide                                        ---
@comment ----------------------------------------------------------------
@node Guide, Distribution des fichiers, Concepts, Top
@chapter Un tour guidé ā travers ToolManager
@cindex Guide
@cindex Tour guidé
@cindex Exemple

Si vous n'avez pas compris un mot jusqu'ā présent ? Confus par les
objets, programmes et les liens ? Ne désespérez pas, ce qui suit va
t'aider.

Je voudrais maintenant te guider ā travers un exemple pas-ā-pas sur
comment configurer ToolManager. Tout ce dont vous avez besoin est
d'installer ToolManager et de lancer l'éditeur de préférences. Aprčs
chaque pas, utilise le boutton ``Test'' dans la fenętre principale
pour tester la configuration.

Comme exemple, nous allons prendre l'afficheur de texte More du tiroir
@file{SYS:Utilities}. D'abord, nous devons dire ā ToolManager quel
programme nous voulons utiliser. L'information sur les programmes est
stockée dans Objets Exec. Séléctionne juste ``Exec'' comme type
d'objet dans la fenętre principale de l'éditeur de préférences et
presse le boutton ``Créer''.

Aprés cette action, tu verras la fenętre ``Modifier l'objet Exec''.
Maintenant, ouvre le tiroir Utilities de ta partition Workbench,
deplace l'icône More pour l'amener dans la fenętre d'édition. Comme tu
peux le voir, l'éditeur a maintenant mis le nom de l'objet et la
commande au nom de programme, et the répertoire courant ā
System:Utilities. Presse le boutton ``Ok'' pour utiliser ces
paramętres.

Tu ne peux pas faire grand chose avec un objet Exec seul, aussi, comme
prochain pas, nous voulons ajouter ce programme au menu Outils du
Workbench. Sélectionne ``Menu'' comme type d'objet et presse le
boutton ``Créer''. Maintenant tu verras la fenętre ``Modifier objet
Menu''. Change le nom de l'objet ā ``Affichage Texte''.

ToolManager doit savoir quel programme doît ętre lancé quand l'entrée
du menu est séléctionnée, aussi nous associons un objet Exec ā l'objet
du menu. Press le bouton ``Objet Exec'' et sélectionne l'objet
``More'' depuis la boîte de dialogue. Maintenant, presse le bouton
``Ok'' et le boutton ``Test'' dans la fenętre principale. Vous pouvez,
maintenant, voir une entrée dans le menu ``Outils''. Selectionne un
fichier texte depuis le Workbench et choisis la nouvelle entrée du
menu. Le programme ``More'' sera lancé et affichera le texte.
C'est facile, non ?

Maintenant, nous allons créer un objet Icon sur le Workbench. Pour une
icône, nous avons besoin d'une image, qui est stockée dans un objet
Image. Choisis ``Image'' comme nouveau type d'objet et presse le
boutton ``Créer''. La fenętre ``Modification objet Image'' sera
ouverte. Change le nom ā ``Image pour More'' et ammčne l'icône de More
depuis le tiroir Utilities sur la fenętre. Presse ``Ok'' pour utiliser
ces paramętres.

Ensuite, nous allons créer un objet Icône. Choisis ``Icon'' comme type
d'objet et presse le boutton ``Créer''. Change le nom de l'objet ā
``Voir Texte''. Presse le boutton ``Objet Exec'' et choisis l'objet
``Image pour More'' depuis la boîte de dialogue. Mets la position X ā
100 et la position Y ā 50. Presse le boutton ``Ok'' et le boutton
``Test''. Aprčs un bref delay, une icône apparaîtra dans le Workbench,
sur laquelle tu pourras amener des icônes de tes fichiers texte pour
les afficher.

Je suis sûr que, maintenant, tu as une idée comment utiliser les
objets ToolManager et de la faįon de lier entre eux pour construire
ton environnement. Maintenant, tu peux tester le reste des
caractéristiques en essayant une ā une. Tu peux aussi regarder la
configuration démo dans le fichier @file{TM_Demo.prefs}

@comment ----------------------------------------------------------------


@comment ----------------------------------------------------------------
@comment --- Chapitre: Distribution des fichiers                      ---
@comment ----------------------------------------------------------------
@node Distribution des fichiers, Objets, Guide, Top
@chapter Description de tous les fichiers de la distribution
@cindex Distribution des fichiers
@cindex Référence: Distribution des fichiers

La distribution de ToolManager 2.1 est consistée de plusieurs répertoires
qui sont expliqués en dessous. A noter que la distribution est
découpée en trois parties, aussi, il se peut que vous n'ayez pas tous
les répertoires qui sont mentionnés en dessous.

@menu
* Docs::             Documentation
* Goodies::          Paquetages de programmes additionels
* Graphics::         Animations, Brosses & IcôNes
* L::                Programmes de gestion
* Libs::             Librairie de ToolManager
* Locale::           Localisation des fichiers de gestion
* Prefs::            Editeur de préférences de ToolManager
* Programmers::      Fichiers support pour le programmeur
* Scripts::          Scripts ARexx & Shell
* Source::           Code complet des sources pour ToolManager 2.1
* WBStartup::        Programmes d'utilitaires
@end menu

@comment ----------------------------------------------------------------





@comment ----------------------------------------------------------------
@comment --- Section: Distribution des fichiers/Docs                  ---
@comment ----------------------------------------------------------------
@node Docs, Goodies, , Distribution des fichiers
@section Le répertoire de documentations
@cindex AmigaGuide
@cindex Documentation ASCII
@cindex Documentation
@cindex Répertoire de Documentations
@cindex Documentaion des librairies
@cindex Documentation imprimée
@cindex @TeX{}
@cindex Texinfo

Ce répertoire contient la documentation de ToolManager. La documentation est
disponible dans quatre formats différents et dans plusieurs langues.
En plus, il y a un fichier au format AutoDoc décrivant l'interface de la
librairie partagée de ToolManager.

@table @asis
@item Préfixe @file{TM_<language>}
Ce fichier contient la documentation pour le langage spéficié.
Actuellement les langages disponibles sont : l'Allemand, l'Anglais, le
Franįais, le Svenska.

@item Postfixe @file{.doc}
Ce fichier contient la documentation sous forme d'un texte ASCII.

@item Postfixe @file{.dvi}
Ce fichier contient la documentation en format @TeX{}s DVI. Pour avoir
un manuel imprimé, utilise ce fichier avec une commande pour imprimer
du @TeX{}.

@item Postfixe @file{.guide}
Ce fichier contient la documentation au format AmigaGuide. Bien que ce soit
seulement de l'ASCII avec quelques commandes, vous avez besoin d'AmigaGuide
pour exploiter les liens hypertexte dedans.

@item Postfixe @file{.tex}
Ce fichier contient la documentation au format Texinfo, comme spécifié
par la Free Software Foundation (FSF). Avec le paquetage de macros
dans @file{texinfo.tex}, vous pouvez utiliser, ensemble, @TeX{} et
@file{texindex} pour créér un fichier au format DVI (voir au-dessus).

@item @file{toolmanager.doc}
Ce fichier contient la description de l'interface de la librairie
partagée au format AutoDoc.
@end table

@comment ----------------------------------------------------------------





@comment ----------------------------------------------------------------
@comment --- Section: Distribution des fichiers/Goodies                      ---
@comment ----------------------------------------------------------------
@node Goodies, Graphics, Docs, Distribution des fichiers
@section Le répertoire de Goodies
@cindex GetPubName
@cindex Répertoire Goodies
@cindex UPD
@cindex Joueur de Son

Ce répertoire contient des archives de programmes aditionnels qui sont trčs
pratiques pour les opérations de ToolManager.

@table @file
@item GetPubName.lha
Ce petit programme donne le nom de l'écran public le plus en avant soit sur
stdout ou dans une variable d'environnement. Il a été écrit par
Michael ``Mick'' Hohmann.

@item upd1_20.lha
Le programme @code{upd} a été écrit par Jonas Petersson. C'est un
petit programme qui ouvre un port ARexx et attend des commandes. Via
ARexx, vous pouvez ordonner @code{upd} pour jouer des fichiers son.
ToolManager utilises cette caractéristique pour implémenter ses
objects Sound. @xref{Sound}.
@end table

@comment ----------------------------------------------------------------





@comment ----------------------------------------------------------------
@comment --- Section: Distribution des Fichiers/Graphics              ---
@comment ----------------------------------------------------------------
@node Graphics, L, Goodies, Distribution des fichiers
@section Le répertoire Graphics
@cindex Répertoire Graphics
@cindex Exemple d'images
@cindex Images de Contribution

Ce répertoire contient une riche collection d'images parmis celles que
vous avez choisies comme vos favorites. Chargez-les comme des objets
Images dans ToolManager (@pxref{Image}).

Les fichiers sont contribués par diverses personnes
(@pxref{Credits}). Chacun d'eux a un sous-répertoire séparé
dans la distribution. Comme elles fichiers ont été crées par
différents auteurs, ils viennent d'environnements différents (palette,
profondeur, résolution, taille) et ont des styles différents. Ainsi,
pas toutes les images peuvent ne pas avoir l'air bonnes pour votre machine.

Pour différencier les formats d'images qui sont supportés par ToolManager,
chaque fichier a un suffixe qui décrit le format du fichier :

@table @file
@item .anmb
C'est un fichier IFF ANIM créé par un programme de dessin/animations.
Il contient plusieurs images. Bien que ToolManager peut charger des
fichiers ANIM en entier, vous devez utiliser quelque chose comme des
``AnimBrush'' DPaint pour découper la partie intéressante de l'animation.

@item .brush
C'est un fichier IFF ILBM créé par un programme de dessin. Il contient
seulement une image.

@item .info
C'est une icône normale Amiga créée avec IconEdit (ou quelque chose de
similaire). Elle contient deux images.
@end table

@comment ----------------------------------------------------------------





@comment ----------------------------------------------------------------
@comment --- Section: Distribution des fichiers/L                     ---
@comment ----------------------------------------------------------------
@node L, Libs, Graphics, Distribution des fichiers
@section Le répertoire L
@cindex L répertoire
@cindex WBStart-Handler
@cindex WBStart 1.2

Ce répertoire contient seulement un fichier, nommé
@file{WBStart-Handler}. Vous @emph{devez} copier ce fichier dans le
répertoire @file{L:}, ou sinon ToolManager ne sera pas capable de
démarrer un objet Exec par la méthode du WB (@pxref{Exec}).

Le paquetage complet WBstart 1.2 peut ętre trouvé sur une Disquette
Fish #757

@comment ----------------------------------------------------------------





@comment ----------------------------------------------------------------
@comment --- Section: Distribution des fichiers/Libs                  ---
@comment ----------------------------------------------------------------
@node Libs, Locale, L, Distribution des fichiers
@section Le répertoire Libs
@cindex Libs répertoire

Ce programme contient seulement un fichier,
@file{toolmanager.library}. C'est le programme principal pour
ToolManager et doit ętre copié dans le répertoire @file{LIBS:}.

@comment ----------------------------------------------------------------





@comment ----------------------------------------------------------------
@comment --- Section: Distribution des fichiers/Locale                ---
@comment ----------------------------------------------------------------
@node Locale, Prefs, Libs, Distribution des fichiers
@section Le répertoire Locale
@cindex Catalogue des fichiers
@cindex Langage (fichiers)
@cindex Langages
@cindex Locale répertoire
@cindex Localisation
@cindex Traductions

Ce répertoire contient tous les fichiers pour le support Local de
ToolManager. Comme locale.library est nouvelle avec V38, vous n'avez
pas besoin de ces fichiers si vous utilisez V37. Si vous utilisez V38,
choisissez les fichiers pour votre langue et copier-les aux endroits
apropriées.

@table @file
@item Catalogs/<language>/toolmanager.catalog
C'est un fichier de traduction pour un langage spécifié. Copiez le
fichier pour votre langue dans le répertoire
@file{LOCALE:Catalogs/<language>}.

@item Languages/<language>.language
Quelques langages ne sont pas fournis par la distribution standard
Locale V38. Alors certains traducteurs ont rajouté un fichier
@file{.language}, alors ToolManager peut utiliser ces fichiers de
traductions. Copiez le fichier pour votre langue dans le répertoire
@file{LOCALE:Languages}. Les langages additionnels disponibles sont:
le Finlandais (suomi), Eefeler Platt (eiffel).
@end table

@comment ----------------------------------------------------------------





@comment ----------------------------------------------------------------
@comment --- Section: Distribution des fichiers/Prefs                 ---
@comment ----------------------------------------------------------------
@node Prefs, Programmers, Locale, Distribution des fichiers
@section Le répertoire Prefs
@cindex Prefs répertoire

L'éditeur de préferences de ToolManager et son icône résident dans ce
répertoire. Copiez ces deux fichiers dans le répertoire
@file{SYS:Prefs}. Pour plus d'informations sur l'éditeur voir
@ref{Preferences}.

@comment ----------------------------------------------------------------





@comment ----------------------------------------------------------------
@comment --- Section: Distribution des fichiers/Programmeurs          ---
@comment ----------------------------------------------------------------
@node Programmers, Scripts, Prefs, Distribution des fichiers
@section Le répertoire Programmers
@cindex Compilation support
@cindex Programmers répertoire

Ce répertoire contient tous les fichiers qui sont nécessaires pour les
différents langages et leurs compilateurs pour utiliser l'interface de la
librairie partagée de ToolManager. Regardez dans le sous-répertoire
@file{examples} pour quelques exemples sur comment utiliser cette
interface. Pour une description complčte de l'interface, lire le
fichier @file{Docs/toolmanager.doc}.

Actuellement, les langages/compilateurs supportés sont: AmigaOberon,
DICE C, M2Amiga Modula-2, MANX Aztec C et SAS C.

@comment ----------------------------------------------------------------





@comment ----------------------------------------------------------------
@comment --- Section: Distribution des fichiers/Scripts               ---
@comment ----------------------------------------------------------------
@node Scripts, Source, Programmers, Distribution des fichiers
@section Le répertoire Scripts
@cindex ARexx scripts
@cindex Scripts répertoire
@cindex Shell scripts

Ce repertoire contient une collection de scripts ARexx ou Shell qui peuvent
ętre utilisés comme objets Exec dans ToolManager. A noter qu'ils peuvent
ętre spécifiques ā l'environnement ou shell des auteurs, alors il se peut
que vous devez les modifier.

@comment ----------------------------------------------------------------





@comment ----------------------------------------------------------------
@comment --- Section: Distribution Fichiers/Source                    ---
@comment ----------------------------------------------------------------
@node Source, WBStartup, Scripts, Distribution des fichiers
@section Le répertoire Source
@cindex Source code
@cindex Source répertoire
@cindex Traducteurs

Ce répertoire contient le code source complet de ToolManager 2.1 et de ses
utilitaires. Chaque programme a son propre sous-répertoire. L'auteur
fournit le code source comme un exemple pour la programmation OS 2.x/3.0.

Le sous-répertoire @file{locale} a de l'interęt pour les traducteurs.
Si votre langage n'est pas fourni dans cette version et vous voulez
faire la traduction, regardez le fichier @file{empty.ct}. Remplissez
juste les lignes vides et envoyez-moi le fichier. Il se peut qu'il
soit inclus dans la prochaine version.

@comment ----------------------------------------------------------------





@comment ----------------------------------------------------------------
@comment --- Section: Distribution des fichiers/WBStartup             ---
@comment ----------------------------------------------------------------
@node WBStartup, , Source, Distribution des fichiers
@section Le répertore WBStartup
@cindex WBStartup répertoire

Seulement un programme réside dans ce répertoire: @code{ToolManager}.
Cet utilitaire démarre et arręte ToolManager 2.1. La plupart du temps,
cet utilitaire sera dans le répertoire @file{SYS:WBStartup}, mais il
peut ętre utilisé depuis le Shell aussi.

@comment ----------------------------------------------------------------
@comment ----------------------------------------------------------------





@comment ----------------------------------------------------------------
@comment --- Chapitre: Objects                                        ---
@comment ----------------------------------------------------------------
@node Objets, Preferences, Distribution des fichiers, Top
@chapter Référence des objets ToolManager
@cindex Objets
@cindex Référence: Objets ToolManager
@cindex Objets ToolManager

Ce chapitre décrit les objets de ToolManager dans le détail. Chaque
objet a un type et un nom. Le nom est utilisé pour référencer l'objet.
Il y a six différents types d'objets:

@menu
* Exec::       Exec objets
* Image::      Image objets
* Sound::      Sound objets
* Menu::       Menu objets
* Icon::       Icon objets
* Dock::       Dock objets
* Access::     Access objets
@end menu

@comment ----------------------------------------------------------------





@comment ----------------------------------------------------------------
@comment --- Section: Objets/Exec                                     ---
@comment ----------------------------------------------------------------
@node Exec, Image, , Objets
@section Exec objets
@cindex Exec objets

Les objets Exec décrivent les programmes qui vont ętre lancés par
ToolManager. Trois différents types de programmes sont supportés: CLI,
Workbench et ARexx. Les trois types d'actions sont supportés : Dock,
Hot Key, Network. Chaque objet Exec a les paramętres
suivants@footnote{Pour des raisons de traductions et des versions de
Workbench V37/V38, les noms des objets sont en Anglais/Franįais}. Les
valeurs par défaut sont mises entre paranthčses:

@table @asis
@item @code{Arguments/Paramčtres} (Yes)
Cet interupteur controle la transmission des paramčtres au programme.
Si un programme ne supporte pas les paramčtres ou n'en a pas besoin,
vous pouvez mettre sur off le passage de paramętres.

@item @code{Command/Commande}
Le nom de fichier du programme ā lancer. Ce nom peut ętre relatif au
catalogue courant. Si le type est Dock, la commande décrit le nom de
l'objet dock, qui doît ętre ouvert/fermé. Pour le type Hot Key, cette
chaîne doit ętre une Chaîne de Description d'Entrée Commodités
(@pxref{Raccourci-Clavier}). Une commande distante (type Network) est
décrite comme @code{objet@@machine}, qui dit ā ToolManager de lancer
sur la @code{machine} l'objet Exec nommé @code{objet}.

@item @code{Current Directory/Catalogue courant} (@file{SYS:})
Le nom du catalogue courant pour le programme. Note: les programmes ARexx
ignorent ce paramčtre.

@item @code{Delay/Délai} (0)
Aprčs activation d'un objet Exec, ToolManager attend pendant
@code{Délai} secondes avant de lancer le programme. Si cette valeur
est négative, le programme sera lancé chaque @code{Délai} secondes.
Pour stopper un objet Exec qui attend son exécution, activez-le juste
une fois encore. Note: Si @code{Délai} est positionné, le programme
sera lancé sans arguments.

@item @code{Exec Type/Mode Exec} (CLI)
Cela spécifie le mode du programme. Il peut ętre un parmi cela: CLI,
WB ou ARexx.

@item @code{Hot Key/Raccourci-clavier}
Vous pouvez mettre une touche d'appel pour chaque objet Exec. Si cette
touche est pressée, le programme sera lancé. Note: Le programme sera
lancé sans arguments.

@item @code{Output File/Fichier de sortie} (@file{NIL:})
C'est le nom du fichier pour le fichier de sortie. Il est seulement utile
pour les programmes CLI.

@item @code{Path/Chemin} (chemin pour les processus
ToolManager)
Cette chaine positionne le chemin de recherche pour le programme. Vous
pouvez spécifier plusieurs répertoires en séparant les noms par des
``;''. C'est seulement utile pour les programmes CLI.

@item @code{Priority/Priorité} (0)
Cela positionne la priorité du nouveau processus qui lancera le programme.

@item @code{Public Screen/Ecran public} (défaut écran public)
Vous pouvez positionner le nom de l'écran public qui devra ętre
déplacé vers l'avant avant que le programme soit lancé. Cela marche
seulement en conjonction avec le paramčtre @code{To Front/Au premier plan}.

@item @code{Stack/Pile} (4096)
Ceci positionnne la pile d'exécution du nouveau processus qui lance le
programme.

@item @code{To Front/Au premier plan} (No)
Si vous positionnez ce paramčtre, l'écran public spécifié par @code{Public
Screen/Ecran public} est déplacé au premier plan avant que le
programme soit lancé.
@end table

@comment ----------------------------------------------------------------





@comment ----------------------------------------------------------------
@comment --- Section: Objets/Image                                   ---
@comment ----------------------------------------------------------------
@node Image, Sound, Exec, Objets
@section Objets Image
@cindex Image objets

Les objets Image spécifient l'image qui va ętre utilisée par
ToolManager pour les icônes ou les docks. Ce type d'objet a seulement
un paramčtre:

@table @code
@item File Name/Nom du fichier
Cela spécifie le nom du fichier depuis lequel ToolManager devra lire
les données images. ToolManager essaye de détecter le type de l'image
automatiquement:

@enumerate
@item
Il essaye de la charger comme une image IFF. Actuellement, ToolManager
peut lire les fichiers ILBM (une image) ou ANIM (deux ou plusieurs images).

@item
Il essaye de la lire comme un fichier icône. Une icône peut avoir un
ou deux images.
@end enumerate
@end table

Les animations sont actuellement supportées seulement par les objects Dock.
Les objets Icon comportent seulement la premičre et la seconde image d'une
animation pour construire une icône ā deux images. Si vous voulez une
animation pour ToolManager, vous devez suivre ces rčgles de dessin:

@table @asis
@item Image 1
Cela doit ętre une image qui représente un état inactif.

@item Image 2
Cela doit ętre une image qui représente un état sélectionné.
Normalement, c'est une copie inversée de la premičre image.

@item Image 3 to N-1
Ce sont des images pour l'animation. Chaque image sera affichée
pendant 1/3 de seconde.

@item Image N
Cette derničre image de l'animation sera affichée pendant une seconde. Aprčs
celle-la, la premičre sera de nouveau affichée.
@end table

@comment ----------------------------------------------------------------





@comment ----------------------------------------------------------------
@comment --- Section: Objets/Sound                                    ---
@comment ----------------------------------------------------------------
@node Sound, Menu, Image, Objets
@section Sound objets
@cindex Sound objets

Un objet Sound peut ętre utilisé pour rendre ToolManager bruyant.
ToolManager lui-męme a aucune capacité interne pour jouer des sons, il
utilise ARexx pour activer un démon externe jouant des sons. Ce type
d'objet a deux paramčtres:

@table @code
@item Command/Commande
Cela positionne la commande ARexx que ToolManager envoye pour envoyer un
joueur de sons externe. Pour @code{upd}, cela pourrait ętre quelque chose
comme @code{file samples:boing}. @xref{Goodies}.

@item Port ARexx
Cela spécifie le port ARexx oų ToolManager doit envoyer la @code{commande}.
La valeur par défaut est @code{PLAY} qui est le port pour le programme
@code{upd}.
@end table

@comment ----------------------------------------------------------------





@comment ----------------------------------------------------------------
@comment --- Section: Objets/Menu                                    ---
@comment ----------------------------------------------------------------
@node Menu, Icon, Sound, Objets
@section Menu objets
@cindex Menu objets

Les objets Menu controlent les entrées dans le menu Outils/Tools du
Workbench. Le nom de l'objet est utilisé comme le texte du menu. Pour
activer un pareil objet, sélectionner juste le nom dans le menu. Les
objets Menu marchent seulement quand le Workbench tourne.

Ce type d'objet a deux paramčtres:

@table @code
@item Exec Objet
C'est le nom d'un objet Exec qui doit ętre activé quand l'entrée dans
le menu est sélectionnée. Chaque icône qui est sélectionnée ā ce
moment sera utilisée comme un argument pour le programme.

@item Sound Objet
C'est le nom de l'objet Sound qui doit ętre activé quand l'entrée du
menu est sélectionnée.
@end table

A noter pour les utilisateurs de ToolManager 1.X: Pour simuler le
vieux outil de type ``Dummy'' créer juste un objet Menu et en
spécifiant @emph{aucun} objet Sound et Exec.

@comment ----------------------------------------------------------------





@comment ----------------------------------------------------------------
@comment --- Section: Objets/Icon                                    ---
@comment ----------------------------------------------------------------
@node Icon, Dock, Menu, Objets
@section Icon objets
@cindex Icon objets

Les objets Icon décrivent les icônes dans la fenętre Workbench. Un
objet peut ętre aussi bien activé en double-cliquant l'icône ou en
ammenant une icône sur l'icône d'application. Les objets Icon ne
fonctionnent seulement si le Workbench tourne.

Les paramčtres pour ce type d'objet sont les suivants:

@table @asis
@item @code{Exec Objet}
C'est le nom d'un objet Exec qui devra ętre activé quand l'icône est sélectionnée.
Chaque icône qui est amenée sur l'icône d'application sera utilisée comme argument
pour le programme.

@item @code{Image Objet}
C'est le nom d'un objet Image. Le nom de cet objet est utilisé pour
construire l'icône d'application.

@item @code{Left Edge/Bord Gauche} (défaut: 0)
Cela positionne le bord gauche pour l'icône d'application.

@item @code{Show Name/Montrer le nom} (défaut: Oui)
Si ce paramčtre est mis, le nom de l'objet sera utilisé comme nom pour
l'icône d'application.

@item @code{Sound Objet}
C'est le nom d'un objet Son qui devra ętre activé quand l'icône est activée.

@item @code{Top Edge/Bord supérieur} (défaut: 0)
Cela positionne le bord supérieur pour l'icône d'application.
@end table

Note: Le Workbench est @emph{trčs} pointu ā propos de la position des
icônes. Si vous spécifiez des coordonnées que le Workbench n'aime pas,
il les ignorera et placera l'icône ailleurs.

@comment ----------------------------------------------------------------





@comment ----------------------------------------------------------------
@comment --- Section: Objets/Dock                                    ---
@comment ----------------------------------------------------------------
@node Dock, Access , Icon, Objets
@section Dock objets
@cindex Dock objets

Les objets Dock décrivent des fenętres. Ces fenętres combinent
plusieurs outils qui sont représentés par des images ou gadgets. Pour
lancer un outil, cliquer juste sur son image ou gadget. Bien sûr, vous
pouvez amener des icônes sur l'image ou le gadget pour le passer en
argument pour l'outil.

Chaque objet dock a plusieurs paramčtres. Les valeurs par défaut sont
mis entre paranthčses:

@table @asis
@item @code{Activated/Activée} (Oui)
Une fenętre dock peut ętre active (ouverte) ou inactive (fermée).

@item @code{Backdrop/Arričre-plan} (Non)
La fenętre Dock doît aller immédiatement en arričre-plan aprés l'ouverture.

@item @code{Centered/Centrée} (Non)
Si ce paramčtre est positionné, la fenętre sera toujours centrée par rapport
ā la position courante de la souris ā son ouverture.

@item @code{Columns/Colonnes} (1)
Ce paramčtre détermine le nombre de colonnes d'outils. Les outils sont
toujours classés par colonne, en commencant par la colonne la plus ā
gauche et en remplissant vers le haut en les classant vers la colonne
la plus ā droite.

@item @code{Font/Police} (Police d'écran)
Si vous avez une fenętre dock avec le paramčtre @code{Texte} mis, vous
pouvez choisir la police pour les gadgets boutons avec ce paramčtre.

@item @code{Frontmost/Premier plan} (Non)
Si vous mettez ce paramčtre, la fenętre dock sera toujours ouverte sur
l'écran public le plus en avant.

@item @code{Hot Key/Raccouci-clavier}
Vous pouvez mettre un Raccouci-clavier pour chaque objet Dock. Si ce
Raccouci-clavier est généré, l'état d'activitation de la fenętre dock
sera basculé; avec cela, elle sera fermée ou ouverte.

@item @code{Left Edge/Bord gauche} (0)
Ce paramčtre positionne le bord gauche de la fenętre dock. Si le paramčtre
@code{Centré} est mis, ce paramčtre sera ignoré.

@item @code{Menu} (Non)
Vous pouvez ajouter un petit menu. Ce menu a deux entrées:

@itemize
@item @code{Close Dock/Fermer Dock}
Ferme la fenętre Dock

@item @code{Quitter TM}
Quitte ToolManager
@end itemize

@item @code{Pattern/Fond} (Non)
La fenętre dock ajuste automatiquement sa taille ā l'image la plus
large. Chaque entrée de la dock a la męme taille, et les plus petites
images sont centrées, alors elles ont une bordure transparente autour
d'elles. Si vous n'aimez pas cette bordure transparente, mettez ce
paramčtre et la bordure sera remplie avec un motif.

@item @code{PopUp/Sur demande} (Non)
Quand ce paramčtre est mis, la fenętre dock sera automatiquement
fermée aprčs la sélection d'une entrée dans la Dock. Cela est
spécialement pratique avec les paramčtres @code{Centered/Centrée},
@code{Frontmost/Premier plan} et un raccourci-clavier de la classe
@code{rawmouse} (@pxref{Raccourci-Clavier}).

@item @code{Public Screen/Ecran public} (Par défaut écran public)
Spécifie l'écran public sur lequel la fenętre dock doit ętre ouverte. Si la
fenętre dock a été ouverte avec un raccourci-clavier, l'écran public sera
déplacé en avant aprčs que la fenętre eut été ouverte. Ce paramčtre sera
ignoré si le paramčtre @code{Frontmost/Premier plan} est activé.

@item @code{Sticky/Collée}
Normallement, une fenętre Dock garde sa derničre position quand vous
la fermez et apparait ā la męme position quand vous la ré-ouvrez. Si
vous voulez que la fenętre Dock s'ouvre toujours ā la męme position,
vous devez mettre ce paramętre.

@item @code{Texte} (Non)
Vous pouvez choisir entre des gadgets images ou boutons dans les
fenętres dock avec ce paramčtre. Les fenętres dock ā boutons sont
specialement pratiques avec le paramčtre @code{PopUp}

@item @code{Title/Titre}
Cela spécifie le titre de la fenętre dock. Si vous mettez un titre, la
fenętre dock sera une fenętre normale sous OS 2.0 avec une barre de
déplacement, un gadget de fermeture, un gadget de profondeur, et une
bordure. Si vous @emph{ne} mettez @emph{pas} de titre, vous aurez une
fenętre dock avec seulement une barre de déplacement et @emph{sans}
bordure.

@item @code{Top Edge/Bord supérieur} (0)
Ce paramčtre positionne le bord supérieur de la fenętre dock. Si le
paramčtre @code{Centered/Centrée} est mis, ce paramčtre sera ignoré.

@item @code{Vertical} (Non)
Si la fenętre dock a un style de nouvelle fenętre (i.e. : seulement
une barre de déplacement et aucune bordure), ce paramčtre positionne
l'orientation de la barre de déplacement. Ce paramčtre est ignoré si
vous mettez un titre ā la fenętre avec le paramčtre @code{Title/Titre}.
@end table
@comment ----------------------------------------------------------------


@comment ----------------------------------------------------------------
@comment --- Section: Objets/Access                                  ---
@comment ----------------------------------------------------------------
@node Access, , Dock, Objets
@section Access objets
@cindex Access objets

Les objets Access contrôlent les droits d'accés pour les demandes
réseau. Par défaut, @emph{chaque} requęte est refusée, aussi un
ToolManager distant ne peut satisfaire l'opération de votre machine qu'en
activant vos objets Exec. Avec des objets Access, vous pouvez
permettre aux machines spécifiées d'activer vos objets Exec.
Le nom d'un objet Access a une signification spéciale. Il est
constitué avec le nom de la machine distante depuis laquelle la
requęte réseau a été envoyée. ToolManager utilise les trois étapes
suivantes :

@enumerate
@item Complčte avec le nom complet de la machine hôte

@item Complčte avec le nom réel

@item Regarde pour l'objet Access appelé @code{anyone}
@end enumerate

Si l'objet correspondant est trouvé, alors cet objet est utilisé pour
les droits d'accés de la machine distante. L'objet appelé
@code{anyone} est utilisé pour n'importe quelle requęte réseau, pour
laquelle l'objet Access correspondant ne peut ętre trouvé.

L'objet Access a seulement un paramętre :

@table @code
@item Exec Objet
Ce paramętre peut ętre utilisé plusieurs fois et spécifie quels objets
Exec peuvent ętre activés depuis la machine. Si vous n'avez spécifié
@emph{aucun} nom d'objet, alors la machine distante peut activer
@emph{tous} les objets Exec sur votre machine.
@end table

@comment ----------------------------------------------------------------
@comment ----------------------------------------------------------------






@comment ----------------------------------------------------------------
@comment --- Chapitre: Préférences                                     ---
@comment ----------------------------------------------------------------
@node Preferences, Librairie, Objets, Top
@chapter L'éditeur de préférences de ToolManager
@cindex Configuration
@cindex Préférences éditeur (de)
@cindex Référence: Préférences éditeur (de)

Avec l'éditeur de préférences, vous pouvez gérer la configuration globale de
ToolManager. Cette configuration est chargée automatiquement quand
vous lancez ToolManager. Pour lancer l'éditeur, double-cliquer juste
son icône. Vous verrez la fenętre principale.

La plupart des gadgets dans les fenętres de l'éditeur ont un
raccourci-clavier. Ils sont marqués par un souligné (@code{_}). A
noter que si une chaîne gadget est active, vous dez d'abord presser la
touche return avant d'utiliser les raccourci-clavier.

@menu
* Fenętre principale Gadgets:Fenetre principale Gadgets.
* Fenętre principale Menus:Fenetre principale Menus.
* Fenętre d'édition:Fenetre edition.
* Fenętre de création d'objets:Fenetre de creation objets.
* Types des outils::
* Arguments CLI::
@end menu

@comment ----------------------------------------------------------------





@comment ----------------------------------------------------------------
@comment --- Section: Préférences/Fenętre principale Gadgets          ---
@comment ----------------------------------------------------------------
@node Fenetre principale Gadgets, Fenetre principale Menus, , Preferences
@section Fenętre principale Gadgets

La fenętre principale a plusieurs groupes de gadgets:

@table @asis
@item Type d'objet
Avec un gadget cyclique, vous pouvez choisir le type d'objets que vous
voulez créer ou éditer.

@item Liste d'objets
Ce gadget montre la liste de tous les objets du type courant. Vous pouvez
selectionné un objet en cliquant sur son nom. Si vous double-cliquez
un objet, une fenętre d'édition sera ouverte.

@item Déplacement d'objets
Quand un objet est séléctionné, vous pouvez le déplacer dans la liste
avec ces gadgets. Si vous cliquez sur le gadget @code{Sort/Trier}, les
objets dans la liste seront classés par ordre alphabétique.

@item Manipulation d'objets
Ces gadgets manipulent les objets. Le gadget @code{New/Créer} crée un
nouveau objet du type courant qui sera sélectionné automatiquement.
Quand vous cliquez sur le gadget @code{Edit/Modifier}, un fenętre
d'édition pour l'objet séléctionné sera ouverte. Avec le gadget
@code{Copy/Copier}, vous pouvez faire une copie de l'objet
selectionné. Le gadget @code{Remove/Supprimer} efface l'objet sélectionné.

@item Configuration
Vous avez plusieurs choix pour sauver la configuration. Avec le gadget
@code{Save/Sauver}, vous pouvez sauver la configuration de faįon permanente
dans le fichier @file{ENVARC:ToolManager.prefs}. Pour une modification temporaire,
utilisez le gadget @code{Use/Utiliser}, qui sauvera la configuration dans le
fichier @file{ENV:ToolManager.prefs}. Ce fichier ne survivra pas ā un reset
de la machine. Pour tester la nouvelle configuration sans quitter l'éditeur,
utilisez le gadget @code{Test/Tester}. Le gadget @code{Cancel/Annuler} quittera
l'éditeur sans sauvegarde.
@end table

@comment ----------------------------------------------------------------





@comment ----------------------------------------------------------------
@comment --- Section: Préférences/Menus Fenętre principale            ---
@comment ----------------------------------------------------------------
@node Fenetre principale Menus, Fenetre edition, Fenetre principale Gadgets, Preferences
@section Menus fenętre princiale

La fenętre principale a plusieurs menus:

@table @code
@item Project/Projet
Avec les sous-menus @code{Open/Ouvrir} et @code{Save as/Sauver comme},
vous pouvez charger et sauver la configuration. Le sous-menu
@code{About/A propos} ouvre une requęte d'information. La séléction du
sous-menu @code{Quit/Quitter} quittera l'éditeur sans sauvegarde.

@item Edit/Modifier
Avec ces sous-menus, vous pouvez rappeler des configurations plus vieilles.
Le sous-menu @code{Last Saved/Reprendre état sauvegardé} charge la derničre
configuration sauvée du fichier @file{ENVARC:ToolManager.prefs}. Avec
le sous-menu @code{Restore/Reprendre valeurs initiales}, vous
chargerez la configuration, qui était active avant d'ouvrir l'éditeur,
du fichier @file{ENV:ToolManager.prefs}.

@item Settings/Options
Vous pouvez choisir le sous-menu @code{Create Icons/Créer les icônes}
pour que le sous-menu @code{Save as/Sauver comme} crée ou non une icône.
@end table

@comment ----------------------------------------------------------------





@comment ----------------------------------------------------------------
@comment --- Section: Préférences/Fenętres d'édition                  ---
@comment ----------------------------------------------------------------
@node Fenetre edition, Fenetre de creation objets, Fenetre principale Menus, Preferences
@section Fenętres de modification

Chaque type d'objet a une fenętre différente pour positionner les
paramętres des objets. Pour une liste détaillée de tous les paramčtres
voir @ref{Objets}.

Chaque fenętre d'édition a un gadget texte pour le nom de l'objet. Ce
nom est important, parce qu'il est utilisé pour référencer cet objet.
A noter qu'il n'y a actuellement pas de référence interne croisée.
Alors si vous changez le nom d'un objet qui est déjā référencé par un
autre objet, cette référence @emph{ne} sera @emph{pas} mise ā jour.
Vous devez le faire ā la main.

Les gadgets bouton dans les fenętres d'édition ouvrent différents types de
boîtes de dialogue. Vous pouvez choisir un objet en cliquant dessus et en
pressant le gadget @code{Ok}, ou simplement en double-cliquant dessus. Pour
quitter une boîte de dialogue sans modifications, utilisez le gadget
@code{Cancel/Annuler}. Si vous voulez effacer un champs qui ne peut
ętre seulement choisi par une boîte de dialogue, ouvrez-la et presser
le gadget @code{Ok} @emph{sans} sélectionner l'objet.

Les fenętres d'édition pour les objets de type Exec et Image ont des
caractéristiques supplémentaires. Vous pouvez simplement amener une icône
dessus pour passer les paramčtres de cette icône.

@comment ----------------------------------------------------------------





@comment ----------------------------------------------------------------
@comment --- Section: Preferences/Create Objects Window               ---
@comment ----------------------------------------------------------------
@node Fenetre de creation objets, Types des outils, Fenetre edition, Preferences
@section Fenętre de création d'objets.

Si vous ammenez une icône sur la fenętre principale, la fenętre
``Création d'objets'' sera ouverte. Ici, vous pouvez choisir que les
objets soient créés depuis cette icône. Cela peut ętre utilisé pour
ajouter un programme ā votre configuration trés facilement et trés
rapidement.

Vous pouvez juste créer un objet Exec ou Image depuis une icône, si
vous séléctionnez un des premiers choix. Mais, vous pouvez aussi créer
un objet comple Menu et/ou Icon, si vous séléctionnez un des trois
derniers choix.
@comment ----------------------------------------------------------------





@comment ----------------------------------------------------------------
@comment --- Section: Préférences/Types d'outils                      ---
@comment ----------------------------------------------------------------
@node Types des outils, Arguments CLI, Fenetre de creation objets, Preferences
@section Types d'outils
@cindex Types d'outils

Quand vous lancez l'éditeur de préférences depuis le Workbench, vous pouvez
positionner plusieurs types d'outils (tooltypes) dans l'information de l'icône
ou le fichier de configuration de l'icône pour la controler.

@table @code
@item USE
Si vous positionnez ce type d'outils dans une icône pour un fichier de
préférences, l'éditeur installera ce fichier comme le fichier de
configuration courante.

@item SAVE
Si vous positionnez ce type d'outils dans une icône pour un fichier de
préférences, l'éditeur installera ce fichier comme le fichier de
configuration courante et permanente.

@item PUBSCREEN
Ce type d'outils dit ā l'éditeur d'ouvrir sa fenętre sur un écran public
spécifique. Si vous n'invoquez pas ce type d'outils, l'écran public par défaut
sera utilisé.

@item CREATEICONS
Quand ce type d'outils est mis ā @code{YES}, l'éditeur créera une icône pour
chaque fichier de préférences qui est créé avec le sous-menu @code{Save As/
Sauver comme}.

@item DEFAULTFONT
L'éditeur normallement utilise la police de caractčres de l'écran
public pour dessiner ses gadgets. Si vous mettez ce type d'outil ā
@code{YES}, l'éditeur utilisera la police du systčme par défaut.

@item XPOS
Cela spécifie la position X initiale de la fenętre principale de l'éditeur.

@item YPOS
Cela spécifie la position Y initiale de la fenętre principale de l'éditeur.

@item MINLISTCOLUMNS
Cela spécifie le nombre minimum de colonnes dans la liste des gadgets.

@item MINLISTROWS
Cela spécifie le nombre minimum de lignes dans la liste des gadgets.
@end table

@comment ----------------------------------------------------------------





@comment ----------------------------------------------------------------
@comment --- Section: Préférences/Arguments CLI                       ---
@comment ----------------------------------------------------------------
@node Arguments CLI, , Types des outils, Preferences
@section Arguments CLI
@cindex Arguments CLI

Quand l'éditeur est lancé depuis le shell, il utilise la ligne de commande
suivante:

@example
FROM,EDIT/S,USE/S,SAVE/S,PUBSCREEN/K,DEFAULTFONT/S
@end example

@table @code
@item FROM
Ce paramčtre spécifie le nom du fichier de préférences que l'éditeur devra
chargé.

@item USE
Si vous utilisez ce paramčtre, l'éditeur installera le fichier spécifié
comme le paramčtre @code{FROM} comme le fichier courant de configuration.

@item SAVE
Si vous utilisez ce paramčtre, l'éditeur installera le fichier spécifié comme
@code{FROM} comme le fichier courant et permanent de configuration.

@item PUBSCREEN
Ce paramčtre dit ā l'éditeur d'ouvrir ses fenętres sur un écran public
spécifique. Si vous ne positionnez pas ce type d'outil, l'écran public par
défaut sera utilisé.

@item DEFAULTFONT
L'éditeur utilise normalement la police de caractčres de l'écran public pour
dessiner ses gadgets. Si vous utilisez ce paramčtre, l'éditeur utilisera
la police de caractčres systčme par défaut.
@end table

@comment ----------------------------------------------------------------
@comment ----------------------------------------------------------------





@comment ----------------------------------------------------------------
@comment --- Chapitre: Librairie                                      ---
@comment ----------------------------------------------------------------
@node Librairie, Raccourci-Clavier, Preferences, Top
@chapter L'interface de la librairie partagée de ToolManager
@cindex Interface librairie
@cindex Référence: Interface librairie
@cindex Interface librairie partagée
@cindex L'interface de la librairie partagée de ToolManager

Le gestionnaire de ToolManager est mis dans une librairie partagée Amiga.
Cette librairie offre plusieurs fonctions pour créer et manipuler les objets
ToolManager, ainsi vous pouvez les utiliser dans vos programmes.

Il y a actuellement six fonctions disponibles:

@table @code
@item AllocTMHandle()
Pour créer des objets ToolManager, vous devez d'abord allouer
un TMHandle. Ce gestionnaire stocke toutes les informations de vos objets et
est utilisé pour les référencier. A noter que l'information stockée dans ce
gestionnaire est @emph{seulement} accessible par par le programme qui les a
créés.

@item FreeTMHandle()
Cette fonction libére un TMHandle et tous les objets ToolManager associés
avec lui. Chaque @code{AllocTMHandle()} doit ętre terminé par un
@code{FreeTMHandle()}!


@item  CreateTMObjectTags()
@itemx CreateTMObjectTagList()
Cette fonction crée un objet ToolManager. Vous devez fournir un nom, le type
d'objet et différents renseignements  pour les paramčtres de l'objet. Le nom de l'objet
est important, car il est utilisé pour référencer l'objet.

@item  ChangeTMObjectTags()
@itemx ChangeTMObjectTagList()
Vous pouvez modifier les paramčtres d'un objet ToolManager avec cette fonction.
L'état de l'objet sera mis ā jour pour refléter les nouveaux paramčtres.
A noter: Actuellement, les objets Image ne peuvent ętre modifiés.

@item DeleteTMObject()
Avec cette fonction, vous pouvez effacer un objet ToolManager. Si l'objet
est lié aux autres objets, ces objets seront avertis pour mettre ā jour
leur états.

@item QuitToolManager()
Cette fonction dit au gestionnaire de ToolManager de quitter dčs que possible.
@end table

La description complčte de l'interface de la librairie est disponible au
format AutoDoc (@pxref{Docs, Documentation}).
@comment ----------------------------------------------------------------





@comment ----------------------------------------------------------------
@comment --- Chapitre: HotKeys                                         ---
@comment ----------------------------------------------------------------
@node Raccourci-Clavier, Questions, Librairie, Top
@chapter Comment définir un raccourci-clavier
@cindex Introduction aux raccourci-claviers
@cindex Raccourci Clavier
@cindex Référence: Raccourci-Clavier

Ce chapitre décrit comment définir un raccourci-clavier comme une Chaine de
Description d'Entrées qui est alors interceptée par Commodities. Chaque fois
qu'un raccourci clavier est activé, Commodities génčre un évenement qui est
utilisé par ToolManager pour activer des objets Exec ou pour basculer les objets
Dock. Une chaine de description a la syntaxe suivante:

@example
[<class>] @{[-][<qualifier>]@} [-][upstroke] [<key code>]
@end example

Tous les mots clé sont insensibles aux majuscules.

@code{class} décrit la classe InputEvent. Ce paramčtre est optionnel et si il
est manquant, le défaut @code{rawkey} est utilisé. @xref{Classes InputEvent}.
Les `Qualifiers' sont des ``signaux'' qui peuvent ętre positionnés ou effacés
le temps que le raccourci clavier est activé; sinon aucun évenement ne
sera généré. Pour chaque `qualifier' qui doit ętre appelé, vous
fournissez son mot clé. Tous les autres `qualifiers' sont attendus ā
ętre effacés par défaut. Si vous voulez ignorer un `qualifier', mettez juste
un @code{-} avant son mot clé. @xref{Qualifiers}.

Normalement, un événement d'une `Hot Key' est généré quand une touche est
pressée. Si l'événement doit ętre généré quand la touche est relachée, fournissez
le mot clé @code{upstroke}. Quand le fait de presser et de relacher d'une touche
doivent générer un événement, utiliser @code{-upstroke}.

Le code de touche est dépendant de la classe InputEvent. @xref{Codes de touche}.

@menu
* Classes InputEvent::
* Qualifiers::
* Codes de touche::
* exemples de Raccourci-Clavier::
@end menu

Note: Choisissez vos touches d'appel @emph{carefully}, parce que Commodities
a une priorité dans la chaîne du gestionnaire InputEvent (i.e.@: sera écrasé
par les définitions existantes).

@comment ----------------------------------------------------------------





@comment ----------------------------------------------------------------
@comment --- Section: Hot Keys/Classes Input Event                    ---
@comment ----------------------------------------------------------------
@node Classes InputEvent, Qualifiers, , Raccourci-Clavier
@section Classes InputEvent
@cindex Diskinserted
@cindex Diskremoved
@cindex InputEvent classes
@cindex Rawkey
@cindex Rawmouse

Commodities supporte la plupart des classes InputEvent qui sont générées par
l'input.device. Cette partie décrit ces classes qui sont les plus pratiques
pour les touches d'appel de ToolManager.

@table @code
@item rawkey
C'est la classe par défaut et couvre tous les événements clavier. Par exemple,
@code{rawkey a} ou @code{a} crée un événement chaque fois que la touche ``a''
est pressée. Vous devez spécifier un code de touche pour cette classe.
@xref{rawkey key codes,rawkey}.

@item rawmouse
Cette classe décrit tous les événements des boutons de souris. Vous devez
spécifier un code de touche pour cette classe. @xref{rawmouse key codes,rawmouse}.

@item diskinserted
Les événements de cette classe sont générés lorsqu'un disque est inséré dans un
lecteur. Cette classe n'a pas de codes de touche.

@item diskremoved
Les événements de cette classe sont générés lorsqu'un disque est sorti d'un
lecteur. Cette classe n'a pas de codes de touche.
@end table

@comment ----------------------------------------------------------------



@comment Cette partie a été traduite par Marc Mendez
@comment -------------------------------------------------------------------
@comment - Section :  Raccourci-clavier: Raccourci-claviers/Qualificateurs -
@comment -------------------------------------------------------------------
@node Qualifiers, Codes de touche, Classes InputEvent, Raccourci-Clavier
@section Qualificateurs
@cindex Qualificateurs
@cindex Liste: Qualificateurs

Certains synonymes de mot-clés ont été rajoutés ā la version 38 de
``Commodities''. Ceci sont marqués avec une @code{*}.

@table @asis
@item @code{lshift}, @code{left_shift} *
Touche Shift gauche.

@item @code{rshift}, @code{right_shift} *
Touche Shift droite.

@item @code{shift}
Touche Shift.

@item @code{capslock}, @code{caps_lock} *
Touche Majuscule.

@item @code{caps}
Touche Shift ou touche Majuscule.

@item @code{control}, @code{ctrl} *
Touche Controle.

@item @code{lalt}, @code{left_alt} *
Touche Alt gauche.

@item @code{ralt}, @code{right_alt} *
Touche Alt droite.

@item @code{alt}
Touche Alt.

@item @code{lcommand}, @code{lamiga} *, @code{left_amiga} *, @code{left_command} *
Touche Amiga gauche.

@item @code{rcommand}, @code{ramiga} *, @code{right_amiga} *, @code{right_command} *
Touche Amiga droite.

@item @code{numericpad}, @code{numpad} *, @code{num_pad} *, @code{numeric_pad} *
Ce mot clé @emph{doit} ętre utilisé pour n'importe quelle touche du
clavier numerique.

@item @code{leftbutton}, @code{lbutton} *, @code{left_button} *
Bouton gauche de la souris. Voir la note ci-dessous.

@item @code{midbutton}, @code{mbutton} *, @code{middlebutton} *, @code{middle_button} *
Bouton du milieu de la souris. Voir la note ci-dessous.

@item @code{rbutton}, @code{rightbutton} *, @code{right_button} *
Bouton droit de la souris. Voir la note ci-dessous.

@item @code{repeat}
Ce qualificateur doit ętre précisé quand la répétition-clavier est
active. Il n'est utile que pour la classe @code{rawkey} d'évenement d'entrée.
@end table

Note: La version 37 de ``Commodities'' contient une erreur qui empęche
l'utilisation de @code{leftbutton}, @code{midbutton} et @code{rbutton}
comme qualificateurs. Cette erreur a été corrigé dans la version 38.

@comment ----------------------------------------------------------------





@comment ----------------------------------------------------------------
@comment ---    Section:  Raccourci-claviers/Codes de touches         ---
@comment ----------------------------------------------------------------
@node Codes de touche, exemples de raccourci-clavier, Qualifiers, Raccourci-Clavier
@section Codes de touches

Chaque classe d'évenement d'entrée a ses propres codes de touche:

@menu
* rawkey:rawkey key codes.
* rawmouse:rawmouse key codes.
@end menu

@comment ----------------------------------------------------------------






@comment ------------------------------------------------------------------
@comment - Sous-section:Raccourci-claviers/Codes de touches/Codes Clavier -
@comment ------------------------------------------------------------------
@node rawkey key codes, rawmouse key codes, , Codes de touche
@subsection Key codes for InputEvent class @code{rawkey}
@cindex Key codes for @code{rawkey}
@cindex List: @code{rawkey} key codes


Certains mot-clés et des synonymes ont été rajoutés ā la version 38 de
``Commodities''. Ceci sont marqués avec une @code{*}.

@table @asis
@item @code{a}-@code{z}, @code{0}-@code{9}, @dots{}
Caractčres ASCII.

@item @code{f1}, @code{f2}, @dots{}, @code{f10}, @code{f11} *, @code{f12} *
Touches de fonctions.

@item  @code{up}, @code{cursor_up} *, @code{down}, @code{cursor_down} *
@itemx @code{left}, @code{cursor_left} *, @code{right}, @code{cursor_right} *
Touches fléchées.

@item  @code{esc}, @code{escape} *, @code{backspace}, @code{del}, @code{help}
@itemx @code{tab}, @code{comma}, @code{return}, @code{space}, @code{spacebar} *
Touches spéciales.

@item  @code{enter}, @code{insert} *, @code{delete} *
@itemx @code{page_up} *, @code{page_down} *, @code{home} *, @code{end} *
Touches du clavier numérique. Chacun de ces codes de touche
@emph{doit} utilisé le qualificateur @code{numericpad} !
@end table

@comment ----------------------------------------------------------------





@comment ----------------------------------------------------------------
@comment --- Sous-section: Raccourci-claviers/Codes de touches/Codes
de la souris ---
@comment ----------------------------------------------------------------
@node rawmouse key codes, , rawkey key codes, Codes de touche
@subsection Key codes for InputEvent class @code{rawmouse}
@cindex Key codes for @code{rawmouse}
@cindex List: @code{rawmouse} key codes

Ces mots-clé ont été ajoutés ā la version 38 de ``Commodities''. Ils
ne sont pas disponibles dans la version 37.

@table @code
@item mouse_leftpress
Appuyer sur le bouton gauche de la souris.

@item mouse_middlepress
Appuyer sur le bouton du milieu de la souris.

@item mouse_rightpress
Appuyer sur le bouton droit de la souris.
@end table

Note: Pour utiliser un de ces codes de touche, vous devez également
préciser la qualificateur correspondant, par exemple

@example
rawmouse leftbutton mouse_leftpress
@end example

@comment ----------------------------------------------------------------






@comment ----------------------------------------------------------------
@comment --- Section:  Raccourci-claviers/Exemples de raccourcis.     ---
@comment ----------------------------------------------------------------
@node exemples de Raccourci-Clavier, , Codes de touche, Raccourci-Clavier
@section Exemples de raccourci-clavier
@cindex Exemples de raccourci-clavier

@table @code
@item ralt t
Maintenir enfoncé la touche Alt de droite et presser ``t''

@item ralt lalt t
Maintenir enfoncé les touches Alt de gauche @emph{et} de droite et presser ``t''

@item alt t
Maintenir enfoncé la touche Alt et presser ``t''

@item rcommand f2
Maintenir enfoncé la touche Amiga de droite et presser la seconde
touche de fonction.

@item numericpad enter
Maintenir enfoncé la touche Entrer du clavier numérique.

@item rawmouse midbutton leftbutton mouse_leftpress
Maintenir enfoncé le bouton du milieu de la souris et presser la
bouton gauche de la souris.

@item diskinserted
Insérer une disquette dans n'importe quel lecteur.
@end table

@comment ----------------------------------------------------------------
@comment ----------------------------------------------------------------

@comment ----------------------------------------------------------------
@comment --- Chapter: Questions                                       ---
@comment ----------------------------------------------------------------
@node Questions, Historique, Raccourci-Clavier, Top
@appendix Les questions les plus posées sur ToolManager
@cindex Questions
@cindex Réponses

Voici les questions les plus demandées sur ToolManager:

@itemize @minus
@item Pourquoi ToolManager ne peut-il pas créer de multiples menus ou
sous-menus ``Outils'' ?

Les menus ou sous-menus multiples ne sont pas actuellement supportés
pas le systčme d'exploitation. Pour les créer, vous devez le
@code{bricoler}, ce qui rend un systčme instable. Je n'ai pas voulu
produire un logiciel instable, alors, je n'inplémenterais pas une
pareille chose dans ToolManager.

@item Les programmes WB ne veulent pas se lancer, mais tous les autres
types Exec marchent bien.

ToolManager se base sur le programme @code{L:WBStart-Handler} pour
lancer les programmes WB. Il y a deux raisons, pour lesquelles
ToolManager ne peut pas executer ce programme:

@itemize
@item Le fichier @file{L:WBStart-Handler} n'existe pas. SVP, copier-le
depuis l'archive de distribution.

@item Le flag d'execution (e) n'est pas mis sur le fichier. Utilise la
commande suivante pour mettre ce flag : @code{protect L:WBStart-Handler +e}
@end itemize

@item Comment puis-je créer une dock horizontale ?

Mets juste le nombre de colonnes aux nombres d'entrées de l'objet dock.

@item Comment puis-je créer une fenętre de sortie pour les programmes CLI ?

Les fenętres de sortie peuvent ętre créées en utilisant le device
@code{CON:}. Utilise le nom de fichier suivant pour créer une fenętre
auto-ouvrante avec un gadget de fermeture qui ne se ferme qu'aprčs la
fin du programme :

@example
CON:10/10/640/100/Output-Window/AUTO/CLOSE/WAIT
@end example

Le device @code{CON:} a beaucoup d'options, svp consulter votre manuel
AmigaDOS pour plus d'informations.

@item Comment puis-je mettre les arguments au milieu de la ligne de commande
CLI/Arexx ?

Normalement, tous les arguments sont passés ā la ligne de commande.
Pour insérer les arguments n'importe oų dans la ligne de commande,
ToolManager utilise la męme syntaxe @code{[]}, que celle qui est
utilisée par la commande AmigaShell @code{alias}. Aussi, par exemple :

@example
Dir [] all
@end example

insérera tous les arguments avant le mot clé @code{all}.

@item Comment puis-je effacer le lien d'un objet complexe ā un objet simple ?

Aprés avoir pressé le boutton ``xxx Objet'', presser le boutton ``Ok''
@emph{sans} sélectionner un objet. Cela signifie que vous avez choisi
aucun objet, et alors le lien sera effacé.

@item Comme puis-je créer des sous-docks ?

Vous devez utiliser des objets Exec du type Dock. Mettez de pareils
objets dans les entrées de votre dock principale et ils pourront
ouvrir/fermer les autres docks.

@item ToolManager est mort aprés le lancement d'une commande Réseau.

Il y a actuellement un problčme avec le logiciel via réseau, qui
n'annule pas les requętes locales. Aussi, si votre machine est appelée
@code{Hôte1} et vous avez un objet Exec du type Network avec la
commande @code{Objet@@Hôte1}, ToolManager bouclera quand vous
l'activerez. SVP, utiliser seulement les noms des machines distantes !!!
@end itemize

@comment ----------------------------------------------------------------




@comment ----------------------------------------------------------------
@comment --- Chapitre: Historique                                     ---
@comment ----------------------------------------------------------------
@node Historique, Credits, Questions, Top
@appendix L'Historique de ToolManager
@cindex Historique
@cindex Versions de programmes
@cindex Versions

@comment ----------------------------------------------------------------
@comment Note to translators:
@comment This chapter should normally not be translated
@comment ----------------------------------------------------------------

@table @asis
@item 2.1, Release date 16.05.1993


@itemize @minus

@item New Exec object types: Dock, Hot Key, Network

@item New Dock object flags: Backdrop, Sticky

@item New object type: Access

@item Network support

@item Editor main window is now an AppWindow

@item Gadget keyboard shortcuts in the preferences editor

@item New tooltypes for the preferences editor

@item Several bug fixes

@item Enhanced documentation

@end itemize


@item 2.0, Release date 26.09.1992


@itemize @minus

@item Complete new concept (object oriented)

@item (Almost) Complete rewrite

@item ToolManager is now split up into two parts

@item Main handler is now embedded into a shared library

@item Configuration is now handled by a Preferences program

@item Configuration file format has changed again :-) It is an IFF File now
and resides in ENV:

@item Multiple Docks and multi-column Docks

@item Docks with new window design

@item Dock automatically detects largest image size

@item Sound support

@item Direct ARexx support for Exec objects

@item ToolManager can be used without the Workbench. If the Workbench isn't
running, it won't use any App* features.

@item Locale support

@item Path from Workbench will be used for CLI tools

@item Seperate Handler Task for starting WB processes

@end itemize


@item 1.0 upto 1.5
Please look into the english documentation for further information.

@end table

@comment ----------------------------------------------------------------





@comment ----------------------------------------------------------------
@comment --- Chapitre: Crédits                                         ---
@comment ----------------------------------------------------------------
@node Credits, Index, Historique, Top
@appendix L'auteur voudrait remercier@dots{}
@cindex Crédits
@cindex Remerciements

ToolManager est passé par plusieurs étapes majeures dans son évolution
depuis sa premičre implementation ā la mi-1990. Ce développement
n'aurait pas ętre possible si je n'avais pas reįu autant de réactions
de la part de beaucoup d'utilisateurs de ToolManager. Beaucoup d'idées
et de caractéristiques en sont inspirées@dots{}

Par conséquent, je voudrais remercier:

@table @asis
@item Pour les pré-tests, les idées et le rapport d'erreurs:

La section Amiga de notre club informatique local (Computerclub an der RWTH Aachen),
Olaf 'Olsen' Barthel, Georg Hessmann (Gucky), Markus Illenseer (ill), Klaus
Melchior, Rickard Olsson (Richie), Matthias Scheler (Tron), Ralph Schmidt
(laire), Roger Westerlund (Budda), Juergen Weinelt, Brian Wright (SteveVai),
Petra Zeidler (stargazer) et beaucoup d'autres@dots{}

@item Matthew Dillon

Sans votre @strong{excellent} DICE et beaucoup d'autres de vos outils,
ToolManager n'existerait pas!

@item Pour leur excellent travail graphique:

Andreas Harrenberg, Georg Hessmann, Michael ``Mick'' Hohmann, Markus
Illenseer, Oliver Koenen, Klaus Melchior, Rickard Olsson, Jan Peter, Matthias
Scheler, Brian Wright

@item Pour les traductions :

Tomi Blinnikka (suomi), Jorn Halonen (norsk), Dr.@: Peter Kittel (deutsch),
Jasper Kehlet (dansk), Klaus Melchior (eifel), Rickard Olsson (svenska),
Rullier Pascal & Marc Schaefer (franįais), Tor Rune Skoglund (norsk),
Reinhard Spisser (italiano), Andrea Suatoni (italiano)

@item Tous les copains de West Chester:

Pour le dévelopement de l'Amiga et de son superbe systčme d'exploitation.

@item Tous les utilisateurs qui m'ont envoyé de l'argent:

Je n'en avais pas demandé dans les versions 1.x, mais c'est agréable
de voir que quelqu'un apprecie mon travail.

@item Tous les utilisateurs qui m'ont envoyé un mot:

J'aime vraiment lire vos lettres!

@item et tous ce que j'ai oublié de mentionner@dots{}
@end table

@comment ----------------------------------------------------------------




@comment ----------------------------------------------------------------
@comment --- Chapitre non-numéroté: Index                             ---
@comment ----------------------------------------------------------------
@node Index, , Credits, Top
@unnumbered Index


@printindex cp

@comment ----------------------------------------------------------------





@comment ----------------------------------------------------------------
@comment --- Table des matičres                                       ---
@comment --- (apparaît seulement dans le manuel imprimé               ---
@comment ----------------------------------------------------------------
@contents
@comment ----------------------------------------------------------------

@comment This is REALLY the end :-)
@comment C'est VRAIMENT la fin *8)

@bye
