\input amigatexinfo
\input itexinfo
@c %**start of header
@setfilename TM_Italiano.info
@settitle Documentazione ToolManager 2.1
@setchapternewpage on
@set xrefstring vedi
@set Xrefstring Vedi
@c %**end of header


@comment
@comment  TM_Italiano.tex V2.1
@comment
@comment  Documentazione in italiano per ToolManager (formato Texinfo)
@comment
@comment  (c) 1990-1993 Stefan Becker
@comment  Traduzione in italiano (c) 1993 Andrea Suatoni
@comment


@comment ----------------------------------------------------------------
@comment --- Title & Copyright Page (for printed manual)              ---
@comment ----------------------------------------------------------------
@titlepage

@title{ToolManager}
@subtitle{Un'estensione per il Workbench di Amiga}
@subtitle{}
@subtitle{Versione 2.1}
@subtitle{16 Maggio 1993}

@page
@vskip 0pt plus 1filll

@comment ----------------------------------------------------------------
@comment Note to translators:
@comment Translate this page and then copy it to the node "Copyright"
@comment Both pages must be identical!
@comment ----------------------------------------------------------------

Copyright @copyright{} 1990-93 Stefan Becker

Č permessa la riproduzione e la distribuzione di copie inalterate di questo
manuale purchč l'avviso di copyright e questo avviso di autorizzazione siano
riportati su tutte le copie.

@ignore
Č permesso l'utilizzo di TeX per la lavorazione di questo file e la
stampa dei risultati, purchč il documento stampato riporti un avviso di
autorizzazione alla riproduzione identico a questo eccetto per la rimozione
di questo paragrafo (non essendo questo paragrafo rilevante in relazione al
manuale stampato).
@end ignore

Non č data alcuna garanzia di nessun tipo che i programmi descritti in questo
documento sono funzionanti al 100%. Utilizzate questo materiale a vostro
rischio. L'autore @strong{non} č responsabile per qualsiasi danno che puň
essere causato dall'utilizzo di questi programmi.

Questo package č liberamente distribuibile, ma č comunque coperto da
copyright da Stefan Becker. Questo significa che potete copiarlo liberamente
finchč non richiedete piů di quanto dovuto per la copia. Questo contributo
@strong{non puň} essere maggiore di 5 dollari USA o 5 marchi tedeschi.

@strong{Questa limitazione si applica anche ai rivenditori di Public-Domain
tedeschi!!}

Č permesso includere questo package nelle collezioni Public-Domain, in
particolar modo nella libreria Amiga Disk di Fred Fish (incluse le versioni
CD ROM della stessa). Il file di distribuzione puň essere trasmesso a sistemi
di messaggeria (BBS) o server FTP. Se volete ridistribuire questo programma
@strong{dovete} utilizzare gli archivi di distribuzione originali
@file{ToolManager2_1bin.lha}, @file{ToolManager2_1gfx.lha} e
@file{ToolManager2_1src.lha}.

Nč i programmi nč i codici sorgenti (nč parte di essi) possono essere inclusi
o utilizzati in programmi commerciali senza il permesso scritto dell'autore.

@strong{Nč} i programmi @strong{nč} i codici sorgenti (nč parte di essi)
possono essere utilizzati su qualsiasi macchina utilizzata per la ricerca, lo
sviluppo, la costruzione, il collaudo o la produzione di armi o di altre
applicazioni militari. Questa limitazione include anche qualsiasi macchina
utilizzata per l'addestramento di personale impiegato in uno
@strong{qualsiasi} degli scopi sopra esposti.

@end titlepage
@headings double
@comment ----------------------------------------------------------------





@comment ----------------------------------------------------------------
@comment --- Top Node (not printed)                                   ---
@comment ----------------------------------------------------------------
@ifinfo
@node Top, Copyright, (dir), (dir)
@top Documentazione per ToolManager 2.1

@menu
Capitoli per @emph{tutti} gli utenti:

* Copyright::                 Copyright e altri avvisi
* Importante::                Note importanti
* Indirizzi::                 Dove mandare bug reports, commenti e donazioni

Capitoli per gli utenti impazienti:

* Installazione rapida::      Come installare rapidamente ToolManager 2.1

Capitoli per i nuovi utenti:

* Introduzione::              Che cosa č ToolManager?
* Concetti::                  I concetti alla base di ToolManager
* Tutorial::                  Un tour guidato attraverso ToolManager
* File di distribuzione::     Descrizione di tutti i file nella distribuzione

Capitoli di riferimento:

* Oggetti::                   Gli oggetti di ToolManager
* Preferenze::                L'editor di preferenze di ToolManager
* Libreria::                  L'interfaccia della libreria di ToolManager
* Hot Key::                   Come definire un Hot Key

Appendici:

* Domande::                   Le domande piů frequenti su ToolManager
* Storia::                    La storia di ToolManager
* Ringraziamenti::            L'autore ringrazia@dots{}
* Indice::                    L'indice per questo documento
@end menu

@end ifinfo
@comment ----------------------------------------------------------------





@comment ----------------------------------------------------------------
@comment --- Chapter: Copyright (for Info/AmigaGuide document)        ---
@comment ----------------------------------------------------------------
@ifinfo
@node Copyright, Importante, Top, Top
@chapter Copyright e altri avvisi
@cindex Copyright
@cindex Distribuzione
@cindex Avvisi
@cindex Permessi
@cindex Proibizioni

Copyright @copyright{} 1990-93 Stefan Becker

Č permessa la riproduzione e la distribuzione di copie inalterate di questo
manuale purchč l'avviso di copyright e questo avviso di autorizzazione siano
riportati su tutte le copie.

@ignore
Č permesso l'utilizzo di TeX per la lavorazione di questo file e la
stampa dei risultati, purchč il documento stampato riporti un avviso di
autorizzazione alla riproduzione identico a questo eccetto per la rimozione
di questo paragrafo (non essendo questo paragrafo rilevante in relazione al
manuale stampato).
@end ignore

Non č data alcuna garanzia di nessun tipo che i programmi descritti in questo
documento sono funzionanti al 100%. Utilizzate questo materiale a vostro
rischio. L'autore @strong{non} č responsabile per qualsiasi danno che puň
essere causato dall'utilizzo di questi programmi.

Questo package č liberamente distribuibile, ma č comunque coperto da
copyright da Stefan Becker. Questo significa che potete copiarlo liberamente
finchč non richiedete piů di quanto dovuto per la copia. Questo contributo
@strong{non puň} essere maggiore di 5 dollari USA o 5 marchi tedeschi.

@strong{Questa limitazione si applica anche ai rivenditori di Public-Domain
tedeschi!!}

Č permesso includere questo package nelle collezioni Public-Domain, in
particolar modo nella libreria Amiga Disk di Fred Fish (incluse le versioni
CD ROM della stessa). Il file di distribuzione puň essere trasmesso a sistemi
di messaggeria (BBS) o server FTP. Se volete ridistribuire questo programma
@strong{dovete} utilizzare gli archivi di distribuzione originali
@file{ToolManager2_1bin.lha}, @file{ToolManager2_1gfx.lha} e
@file{ToolManager2_1src.lha}.

Nč i programmi nč i codici sorgenti (nč parte di essi) possono essere inclusi
o utilizzati in programmi commerciali senza il permesso scritto dell'autore.

@strong{Nč} i programmi @strong{nč} i codici sorgenti (nč parte di essi)
possono essere utilizzati su qualsiasi macchina utilizzata per la ricerca, lo
sviluppo, la costruzione, il collaudo o la produzione di armi o di altre
applicazioni militari. Questa limitazione include anche qualsiasi macchina
utilizzata per l'addestramento di personale impiegato in uno
@strong{qualsiasi} degli scopi sopra esposti.

@end ifinfo
@comment ----------------------------------------------------------------




@comment ----------------------------------------------------------------
@comment --- Chapter: Important                                       ---
@comment ----------------------------------------------------------------
@node Importante, Indirizzi, Copyright, Top
@chapter Note importanti
@cindex GiftWare
@cindex Note importanti
@cindex Caratteristiche V38 (e successive)

Benvenuti nel magnifico mondo di ToolManager 2.1 :-)

@itemize @minus

@item
ToolManager e i suoi concetti sono stati modificati drasticamente
(@pxref{Storia}) dalla release 1.5.

@item
A partire dalla release 2.0 di ToolManager, questo programma ha un'opzione
@emph{GiftWare}. Se vi piace il programma e lo usate molto spesso dovreste
considerare l'invio di una piccola donazione per compensare il lavoro svolto
dall'autore nel realizzare questo programma. Vi suggerisco una donazione di
10-15 dollari USA oppure di 10-20 marchi tedeschi. Per cortesia non inviate
assegni od ordini di pagamento al di fuori dell'Europa poichč molto spesso
l'incasso di questi mezzi di pagamento costa piů dell'importo stesso.

Se non inviate una donazione o non siete in grado di farlo, non vi dovete
sentire in colpa per questo. In ogni caso, inviatemi un messaggio dicendo che
state utilizzando ToolManager (mi piace ricevere posta divertente :-).
@xref{Indirizzi}.

@item
Gli utilizzatori di ToolManager 1.X/2.0 possono iniziare con il capitolo di
installazione rapida (@pxref{Installazione rapida}. Alcune delle
caratteristiche non sono cambiate e il resto č facilmente intuibile
semplicemente provando e sbagliando. Per una descrizione dettagliata dei
nuovi concetti e caratteristiche leggete la sezione di riferimento di questo
manuale (@pxref{Oggetti}).

@strong{Dovete} interrompere qualsiasi processo di ToolManager 1.X/2.0 attivo
o la nuova versione non funzionerŕ. La nuova versione non č in grado di
leggere il formato dei file di configurazione della versione 1.X (spiacente).

@item
I nuovi utenti dovrebbero leggere l'intero documento per capire i concetti e
lo scopo del programma. Iniziate con l'@ref{Introduzione}.

@item
ToolManager 2.1 utilizza alcune caratteristiche di AmigaOS Release V38 (e
successive) e supporta le nuove caratteristiche di rete di AmigaOS, che
saranno (si spera) disponibili presto a tutta l'utenza Amiga. Se state ancora
utilizzando la Release 2.0 (indicata come V37 in questo documento), non
dovete preoccuparvi in quanto ToolManager non si basa su queste
caratteristiche. Tutte le caratteristiche estese sono evidenziate in questa
documentazione.
@end itemize

@comment ----------------------------------------------------------------





@comment ----------------------------------------------------------------
@comment --- Chapter: Authors address                                 ---
@comment ----------------------------------------------------------------
@node Indirizzi, Installazione rapida, Importante, Top
@chapter Dove mandare bug reports, commenti e donazioni
@cindex Indirizzi
@cindex Bug report
@cindex Commenti
@cindex Donazioni
@cindex E-Mail
@cindex Indirizzo InterNet
@cindex Indirizzo postale

L'autore puň essere raggiunto al seguente indirizzo:

@table @asis
@item Indirizzi postali:

@example

     Stefan Becker
     Holsteinstrasse 9
5100 Aachen
     GERMANY
@end example


Per cortesia utilizzate il seguente indirizzo dopo il 1ş luglio 1993:

@example

      Stefan Becker
      Holsteinstrasse 9
52068 Aachen
      GERMANY
@end example

@item InterNet Electronic Mail:

@example

stefanb@@pool.informatik.rwth-aachen.de
@end example
@end table

@comment ----------------------------------------------------------------





@comment ----------------------------------------------------------------
@comment --- Chapter: Quick installation                              ---
@comment ----------------------------------------------------------------
@node Installazione rapida, Introduzione, Indirizzi, Top
@chapter Come installare rapidamente ToolManager 2.1
@cindex Installazione rapida
@cindex Installazione (veloce)

L'installazione di base di ToolManager 2.1 consiste nelle seguenti quattro
parti:

@table @asis
@item @file{Libs/ToolManager.library} @result{} @file{LIBS:}
Questo č il programma principale di ToolManager. Gestisce tutti i programmi,
i menu, le icone e i dock (@pxref{Libreria}).

@item @file{Prefs/ToolManager*} @result{} @file{SYS:Prefs}
Questo č l'editor per la configurazione (@pxref{Preferenze}).

@item @file{WBStartup/ToolManager*} @result{} @file{SYS:WBStartup}
Con questa utility potete avviare e interrompere ToolManager. Se la mettete
nel cassetto WBStartup, ToolManager verrŕ sempre lanciato quando la vostra
macchina viene riavviata.

@item @file{L/WBStart-Handler} @result{} @file{L:}
Questo programma lancia i programmi secondo il metodo di avvio del Workbench.
Č un processo separato in modo tale che potete interrompere ToolManager anche
quando avete lanciato dei programmi con il metodo WB.
@end table

Dopo aver copiato questi file, dovreste uscire da qualsiasi versione di
ToolManager che stia girando sulla vostra macchina e fare doppio click
sull'icona di ToolManager che risiede nel cassetto @file{WBStartup}. Ora
potete lanciare l'editor delle preferenze e provare (utilizzate il bottone
``Prova'' invece del bottone ``Usa'' durante le prove). Dovreste essere in
grado di capire molte delle caratteristiche semplicemente provando e
sbagliando, per maggiori informazioni date un'occhiata alla descrizione degli
oggetti di ToolManager (@pxref{Oggetti}).

La distribuzione include una configurazione di esempio chiamata
@file{TM_Demo.prefs}. Potete caricarla nell'editor di preferenze con la voce
di menu @code{Carica}.

@comment ----------------------------------------------------------------





@comment ----------------------------------------------------------------
@comment --- Chapter: Introduction                                    ---
@comment ----------------------------------------------------------------
@node Introduzione, Concetti, Installazione rapida, Top
@chapter Che cosa č ToolManager?
@cindex Introduzione a ToolManager

ToolManager č un flessibile programma che permette di gestire gli strumenti
(tool) nel vostro ambiente di lavoro. Puň lanciare programmi Workbench e CLI,
script ARexx e generare eventi Hot Key. Puň anche inviare comandi ad un
processo ToolManager attivato su una macchina remota. L'interfaccia utente č
composta da menu, icone e finestre dock. Se vi piace un computer rumoroso,
potete associare un suono a ciascuno di questi elementi. @xref{Suono, Oggetti
suono}.

ToolManager puň aggiungere voci al menu @code{Strumenti} del Workbench. Se
selezionate una di queste voci, verrŕ lanciato il programma associato. Ogni
icona precedentemente selezionata verrŕ utilizzata come un argomento per il
programma. Questa caratteristica č solamente disponibile quando il Workbench
č attivo. @xref{Menu, Oggetti menu}.

ToolManager č in grado di aggiungere icone alla finestra del Workbench.
Quando fate doppio click su una di queste icone, il programma associato verrŕ
lanciato. Se lasciate cadere altre icone su una di queste icone, il programma
verrŕ avviato avente come argomenti le icone lasciate cadere. Questa
caratteristica č solamente disponibile quando il Workbench č attivo.
@xref{Icona, Oggetti icona}.

ToolManager puň creare un finestra dock da una collezione di programmi.
Questa finestra puň essere aperta su qualsiasi schermo pubblico. Ogni
programma č rappresentato da un'immagine o da un bottone. Per lanciare il
programma basta semplicemente fare click sull'immagine o sul bottone. Se la
finestra dock č stata aperta sullo schermo del Workbench e il Workbench č
attivo, potete anche lasciare cadere alcune icone sull'immagine o sul bottone
per attivare il corrispondente programma con degli argomenti. @xref{Dock,
Oggetti dock}.

Inoltre potete assegnare un Hot Key ad ogni programma. Se premete questo
tasto, il programma verrŕ lanciato. Notate che @emph{non} puň essere passato
alcun argomento al programma se utilizzate questo metodo di attivazione.
@xref{Programma, Oggetti programma}.

@comment ----------------------------------------------------------------





@comment ----------------------------------------------------------------
@comment --- Chapter: Concepts                                        ---
@comment ----------------------------------------------------------------
@node Concetti, Tutorial, Introduzione, Top
@chapter I concetti alla base di ToolManager
@cindex Concetti
@cindex Introduzione agli oggetti
@cindex Concetti del programma

ToolManager 2.1 utilizza un nuovo tipo di approccio orientato agli oggetti
(object oriented) per fornire un sistema flessibile ed estensibile. Questo
approccio ha reso possibile il miglioramento di diverse caratteristiche
presenti nelle versioni 1.X di ToolManager; per esempio, potete ora avere
contemporaneamente piů finestre dock.

Un oggetto č una collezione di dati che descrivono le sue caratteristiche.
Ogni oggetto ha un nome ed un tipo. Potete creare un qualsiasi numero di
oggetti di qualsiasi tipo, ma il nome di ogni oggetto deve essere unico
poichč č utilizzato come riferimento ad un determinato oggetto.

Attualmente ci sono sette tipi differenti di oggetto: Programma, Immagine,
Suono, Menu, Icona, Dock e Accesso. I primi tre sono oggetti di base; questo
significa che non fanno riferimenti ad altri oggetti. Essi forniscono dati o
servizi per gli oggetti di tipo complesso.

Gli ultimi quattro oggetti sono di tipo complesso; essi fanno riferimento
agli oggetti di base e utilizzano questi ultimi per accedere a dati o
servizi. Il riferimento č fatto per nome, e se non esiste alcun oggetto di
base con quel nome, l'oggetto complesso lo ignorerŕ. Notate che questo puň
ridurre la funzionalitŕ degli oggetti di tipo complesso: per esempio, on
oggetto Icona @emph{necessita} dei dati da un oggetto Immagine, sicchč se
quest'ultimo non esiste l'oggetto complesso non creerŕ un icona.

Per una descrizione dettagliata di tutti i parametri degli oggetti fate
riferimento a @ref{Oggetti}.

@comment ----------------------------------------------------------------





@comment ----------------------------------------------------------------
@comment --- Chapter: Tutorial                                        ---
@comment ----------------------------------------------------------------
@node Tutorial, File di distribuzione, Concetti, Top
@chapter Un tour guidato attraverso ToolManager
@cindex Tutorial
@cindex Tour guidato
@cindex Esempio

Non avete capito una sola parola fino adesso? Siete confusi da oggetti,
programmi e riferimenti? Non vi scoraggiate, eccovi un aiuto.

Vi guiderň ora attraverso un esempio eseguito passo passo che dimostrerŕ come
configurare ToolManager. Tutto quello di cui avete bisogno č installare
ToolManager e lanciare l'editor delle preferenze. Dopo ogni passo, utilizzate
il bottone ``Prova'' nella finestra principale per verificare la
configurazione.

Come esempio utilizzeremo il programma di visualizzazione testi More che
risiede nel cassetto @file{SYS:Utilities}. Per prima cosa dobbiamo dire a
ToolManager quale programma intendiamo utilizzare. Le informazioni sui
programmi sono conservate negli oggetti Programma. Selezionate per cui
``Programma'' come tipo di oggetto nella finestra principale dell'editor
delle preferenze e premete il bottone ``Nuovo''.

Dopo aver premuto il bottone vedrete apparire la finestra ``Modifica
programma''. Aprite ora il cassetto Utilities nella vostra partizione del
Workbench, muovete l'icona di More fuori dal cassetto e lasciatela cadere
nella finestra dell'editor. Come potete vedere, l'editor ha ora impostato il
nome dell'oggetto e il comando con il nome del programma, e la directory
corrente a System:Utilities (NdT@: se System č il nome della vostra
partizione). Premete il bottone ``OK'' per accettare le impostazioni
effettuate.

Non potete fare molto con il solo oggetto Programma, per cui come prossimo
passo aggiungeremo questo programma al menu ``Strumenti'' del Workbench.
Selezionate ``Menu'' come tipo di oggetto e premete il bottone ``Nuovo''.
Dovreste ora vedere la finestra ``Modifica menu''. Cambiate il nome
dell'oggetto in ``Visualizza testo''.

ToolManager ha bisogno di sapere quale programma deve lanciare quando la voce
di menu č selezionata, per cui noi ora agganceremo un oggetto Programma
all'oggetto Menu. Premete il bottone ``Programma...'' e selezionate l'oggetto
``More'' dal requester. Premete ora il bottone ``OK'' e quindi il bottone
``Prova'' nella finestra principale. Potete ora verificare che nel menu
``Strumenti'' del Workbench c'č una nuova voce. Selezionate un file di testo
tramite il Workbench e scegliete la nuova voce del menu. Il programma
``More'' dovrebbe ora essere lanciato e visualizzare il file di testo
preselezionato. Facile, vero?

Possiamo ora fare un ulteriore passo e creare on oggetto Icona sul Workbench.
Per visualizzare un'icona abbiamo bisogno dei dati di un'immagine, che sono
memorizzati in un oggetto Immagine. Selezionate ``Immagine'' come tipo di
oggetto e premete il bottone ``Nuovo''. La finestra ``Modifica immagine'' si
aprirŕ. Cambiate il nome in ``Immagine per More'' e lasciate cadere l'icona
di More dal cassetto Utilities nella finestra dell'editor. Premete ``OK'' per
utilizzare queste impostazioni.

Nel prossimo passo creeremo un oggetto Icona. Selezionate ``Icona'' come tipo
di oggetto e premete il bottone ``Nuovo''. Cambiate il nome dell'oggetto in
``Mostra testo''. Premete il bottone ``Programma...'' e selezionate l'oggetto
``More'' dal requester. Premete quindi il bottone ``Immagine'' e selezionate
l'oggetto ``Immagine per More'' dal requester. Impostate la posizione X a 100
e la posizione Y a 50. Premete il bottone ``OK'' e quindi il bottone
``Prova''. Dopo un piccolo ritardo un'icona apparirŕ sul Workbench, sulla
quale potete lasciar cadere le icone dei vostri file di testo in modo da
visualizzarli.

Sono sicuro che ora avete un'idea di come utilizzare gli oggetti di
ToolManager e in quale modo dovete unirli insieme per costruire il vostro
ambiente di lavoro. Ora potete scoprire le rimanenti caratteristiche
provandole una a una. Potete anche vedere la configurazione dimostrativa
contenuta nel file @file{TM_Demo.prefs}.

@comment ----------------------------------------------------------------





@comment ----------------------------------------------------------------
@comment --- Chapter: Distribution files                              ---
@comment ----------------------------------------------------------------
@node File di distribuzione, Oggetti, Tutorial, Top
@chapter Descrizione di tutti i file nella distribuzione
@cindex File di distribuzione
@cindex Riferimento: File di distribuzione

La distribuzione completa di ToolManager 2.1 consiste di diverse directory
che vengono spiegate qui sotto. Notate che la distribuzione č suddivisa in
tre parti, sicchč vi potrebbe capitare di non avere tutte le directory che
vengono ora menzionate.

@menu
* Docs::             Documentazione
* Goodies::          Package di programmi addizionali
* Graphics::         Animazioni, Pennelli e Icone
* L::                Programmi di supporto
* Libs::             Libreria di ToolManager
* Locale::           File di supporto per la localizzazione
* Prefs::            Editor di preferenze di ToolManager
* Programmers::      File di supporto per il programmatore
* Scripts::          Script per ARexx e Shell
* Source::           Codice sorgente completo di ToolManager 2.1
* WBStartup::        Programmi di utilitŕ
@end menu

@comment ----------------------------------------------------------------





@comment ----------------------------------------------------------------
@comment --- Section: Distribution files/Docs                         ---
@comment ----------------------------------------------------------------
@node Docs, Goodies, , File di distribuzione
@section La directory Docs
@cindex AmigaGuide
@cindex Documentazione ASCII
@cindex Documentazione
@cindex Directory Docs
@cindex Documentazione della libreria
@cindex Documentazione stampata
@cindex @TeX{}
@cindex Texinfo

Questa directory contiene la documentazione relativa a ToolManager. La
documentazione č disponibile in quattro differenti formati e in diverse
lingue. Č incluso inoltre un file in formato AutoDoc che descrive
l'interfaccia della libreria shared di ToolManager.

@table @asis
@item Prefix @file{TM_<lingua>}
Questo file contiene la documentazione per una determinata lingua.
Attualmente sono diponibili le lingue Deutsch, English, Français, Italiano e
Svenska.

@item Postfix @file{.doc}
Questo file contiene la documentazione in formato ASCII puro.

@item Postfix @file{.dvi}
Questo file contiene la documentazione in formato @TeX{} DVI. Per ottenere un
manuale stampato elaborate questo file con un driver di stampa di @TeX{}.

@item Postfix @file{.guide}
Questo file contiene la documentazione in formato AmigaGuide. Sebbene esso
consista solamente in un testo ASCII con alcuni comandi, avete bisogno di
AmigaGuide per utilizzare i riferimenti iper-testo in esso contenuti.

@item Postfix @file{.tex}
Questo file contiene la documentazione in formato Texinfo, secondo le
specifiche della Free Software Foundation (FSF). Unitamente al package di
macro @file{texinfo.tex}, potete utilizzare @TeX{} e @file{texindex} per
creare un file in formato DVI (vedi sopra).

@item @file{ToolManager.doc}
Questo file contiene, in formato AutoDoc, la descrizione dell'interfaccia
della libreria di ToolManager.
@end table

@comment ----------------------------------------------------------------





@comment ----------------------------------------------------------------
@comment --- Section: Distribution files/Goodies                      ---
@comment ----------------------------------------------------------------
@node Goodies, Graphics, Docs, File di distribuzione
@section La directory Goodies
@cindex DeleteTool
@cindex GetPubName
@cindex Directory Goodies
@cindex UPD
@cindex Player di suoni

Questa directory contiene package di programmi addizionali che sono utili per
l'operativitŕ di ToolManager.

@table @file
@item GetPubName.lha
Questo piccolo programma scrive il nome dello schermo pubblico in primo piano
nel flusso standard di output (stdout) o in una variabile di environment.
Scritto da Michael ``Mick'' Hohmann.

@item upd1_20.lha
Il programma @code{upd} č stato scritto da Jonas Petersson. Č un piccolo
programma che apre una porta ARexx e attende dei comandi. Tramite ARexx
potete ordinare a @code{upd} di suonare file contenenti suoni campionati.
ToolManager utilizza questa caratteristica per implementare i suoi oggetti
Suono. @xref{Suono, Oggetti suono}.
@end table

@comment ----------------------------------------------------------------





@comment ----------------------------------------------------------------
@comment --- Section: Distribution File/Graphics                      ---
@comment ----------------------------------------------------------------
@node Graphics, L, Goodies, File di distribuzione
@section La directory Graphics
@cindex Directory Graphics
@cindex Immagini di esempio
@cindex Immagini aggiunte

Questa directory contiene una ricca collezione di immagini tra le quali
potete scegliere le vostre favorite. Caricatele semplicemente come oggetti
Immagine in ToolManager (@pxref{Immagine, Oggetti immagine}).

I file sono stati forniti come contributo da diverse persone
(@pxref{Ringraziamenti}). Ognuno di essi č contenuto in una separata
sotto-directory dell'albero di distribuzione. Dal momento che sono stati
creati da vari autori i file hanno caratteristiche differenti (palette,
numero di bitplane, risoluzione, dimensioni) e hanno differenti stili di
disegno. Quindi non tutte le immagini potranno apparire gradevoli sulla
vostra macchina.

Per differenziare i formati di immagine che sono supportati da ToolManager,
ogni file ha un'estensione che descrive il formato dei file:

@table @file
@item .anmb
Questo č un file IFF ANIM creato da un programma di disegno/animazione e puň
contenere diverse figure. Sebbene ToolManager sia in grado di caricare file
ANIM completi, dovete utilizzare qualcosa tipo la caratteristica
``AnimBrush''  di Deluxe Paint per ritagliare le parti interessanti
dell'animazione.

@item .brush
Questo č un file IFF ANIM creato da un programma di disegno. Contiene
solamente un'immagine.

@item .info
Questa č una normale icona di Amiga creata con IconEdit (o qualcosa di simile).
Puň contenere due immagini.
@end table

@comment ----------------------------------------------------------------





@comment ----------------------------------------------------------------
@comment --- Section: Distribution files/L                            ---
@comment ----------------------------------------------------------------
@node L, Libs, Graphics, File di distribuzione
@section La directory L
@cindex Directory L
@cindex WBStart-Handler
@cindex WBStart 1.2

Questa directory contiene solo un file, @file{WBStart-Handler}. @emph{Dovete}
copiare questo file nella directory @file{L:}, in caso contrario ToolManager
non sarŕ in grado di lanciare alcun oggetto Programma utilizzando il metodo
di lancio WB (@pxref{Programma, Oggetti programma}).

Il package completo WBStart 1.2 puň essere trovato sul Fish Disk #757.

@comment ----------------------------------------------------------------





@comment ----------------------------------------------------------------
@comment --- Section: Distribution files/Libs                        ---
@comment ----------------------------------------------------------------
@node Libs, Locale, L, File di distribuzione
@section La directory Libs
@cindex Directory Libs

Questa directory contiene solamente un file, @file{ToolManager.library}.
Questo č il programma principale di ToolManager e deve essere copiato nella
directory @file{LIBS:}.

@comment ----------------------------------------------------------------





@comment ----------------------------------------------------------------
@comment --- Section: Distribution files/Locale                       ---
@comment ----------------------------------------------------------------
@node Locale, Prefs, Libs, File di distribuzione
@section La directory Locale
@cindex File dei catalog
@cindex File delle lingue
@cindex Lingue
@cindex Directory Locale
@cindex Localizzazione
@cindex Traduzioni

Questa directory contiene tutti i file per la localizzazione di ToolManager.
Dal momento che la locale.library č distribuita per la prima volta con la
V38, non dovete copiare questi file se state utilizzando la V37. Se state
utilizzando la V38, scegliete solamente i file relativi alla vostra lingua e
copiateli nelle directory appropriate.

@table @file
@item Catalogs/<lingua>/ToolManager.catalog
Questo č un file di traduzione per la lingua specifica. Copiate il file per
la vostra lingua nella directory @file{LOCALE:Catalogs/<lingua>}.

@item Languages/<lingua>.language
Alcune lingue non sono supportate nella distribuzione standard della V38,
cosě alcune traduzioni sono state fornite sotto forma di file
@file{.language}, in modo che ToolManager possa utilizzare anche queste
lingue. Copiate il file per la vostra lingua nella directory
@file{LOCALE:Languages}. Le lingue addizionali disponibili sono: Finnish
(suomi), Eefeler Platt (eifel).
@end table

@comment ----------------------------------------------------------------





@comment ----------------------------------------------------------------
@comment --- Section: Distribution files/Prefs                        ---
@comment ----------------------------------------------------------------
@node Prefs, Programmers, Locale, File di distribuzione
@section La directory Prefs
@cindex Directory Prefs

L'editor di preferenze di ToolManager e la sua icona risiedono in questa
directory. Copiate entrambi i file nella directory @file{SYS:Prefs}. Per
maggiori informazioni sull'editor fate riferimento a @ref{Preferenze}.

@comment ----------------------------------------------------------------





@comment ----------------------------------------------------------------
@comment --- Section: Distribution files/Programmers                  ---
@comment ----------------------------------------------------------------
@node Programmers, Scripts, Prefs, File di distribuzione
@section La directory Programmers
@cindex Supporto per i compilatori
@cindex Directory Programmers

Questa directory contiene tutti i file che sono utilizzati dai vari linguaggi
e i loro compilatori per accedere all'interfaccia della libreria shared di
ToolManager. Guardate nella sotto-directory @file{examples} per alcuni esempi
sul come usare questa interfaccia. Per una completa descrizione
dell'interfaccia leggete il file @file{Docs/ToolManager.doc}.

Attulamente i linguaggi/compilatori supportati sono: AmigaOberon, DICE C,
M2Amiga Modula-2, MANX Aztec C and SAS C.

@comment ----------------------------------------------------------------





@comment ----------------------------------------------------------------
@comment --- Section: Distribution files/Scripts                      ---
@comment ----------------------------------------------------------------
@node Scripts, Source, Programmers, File di distribuzione
@section La directory Scripts
@cindex Script ARexx
@cindex Directory Scripts
@cindex Script Shell

Questa directory contiene una collezione di script per ARexx o la Shell che
possono essere utilizzati come oggetti Programma di ToolManager. Notate che
questi script possono essere specifici per la shell o l'ambiente di lavoro
degli autori originari, per cui potrebbe rendersi necessaria qualche modifica.

@comment ----------------------------------------------------------------





@comment ----------------------------------------------------------------
@comment --- Section: Distribution Files/Source                       ---
@comment ----------------------------------------------------------------
@node Source, WBStartup, Scripts, File di distribuzione
@section La directory Source
@cindex Codice sorgente
@cindex Directory Source
@cindex Traduzioni

Questa directory contiene il codice sorgente completo di ToolManager 2.1 e le
sue utility. Ogni programma ha la sua sotto-directory. L'autore fornisce il
codice sorgente come un esempio di programmazione per i sistemi operativi
2.x/3.0.

La sotto-directory @file{locale} č interessante solo per i traduttori. Se la
vostra lingua non č supportata in questa versione e volete fare una
traduzione delle stringhe utilizzate da ToolManager guardate il file
@file{empty.ct}. Riempite le linee vuote e mandatemi il file risultante.
Probabilmente verrŕ incluso nella prossima versione.

@comment ----------------------------------------------------------------





@comment ----------------------------------------------------------------
@comment --- Section: Distribution files/WBStartup                    ---
@comment ----------------------------------------------------------------
@node WBStartup, , Source, File di distribuzione
@section La directory WBStartup
@cindex Directory WBStartup

Solamente un programma č contenuto in questa directory: @code{ToolManager}.
Questa utility inizializza e termina ToolManager 2.1. Il piů delle volte
questa utility risiede nella directory @file{SYS:WBStartup} (e quindi viene
attivata automaticamente ad ogni reset della macchina), ma puň essere
utilizzata anche dalla Shell.

@comment ----------------------------------------------------------------
@comment ----------------------------------------------------------------





@comment ----------------------------------------------------------------
@comment --- Chapter: Objects                                         ---
@comment ----------------------------------------------------------------
@node Oggetti, Preferenze, File di distribuzione, Top
@chapter Manuale di riferimento degli oggetti di ToolManager
@cindex Oggetti
@cindex Riferimento: Oggetti di ToolManager
@cindex Oggetti di ToolManager

Questo capitolo descrive in dettaglio gli oggetti di ToolManager. Ogni
oggetto ha un tipo e un nome: quest'ultimo č utilizzato per identificarlo. Ci
sono sette tipi differenti di oggetti:

@menu
* Programma::   Oggetti programma
* Immagine::    Oggetti immagine
* Suono::       Oggetti suono
* Menu::        Oggetti menu
* Icona::       Oggetti icona
* Dock::        Oggetti dock
* Accesso::     Oggetti accesso
@end menu

@comment ----------------------------------------------------------------





@comment ----------------------------------------------------------------
@comment --- Section: Objects/Exec                                    ---
@comment ----------------------------------------------------------------
@node Programma, Immagine, , Oggetti
@section Oggetti programma
@cindex Oggetti programma

Gli oggetti Programma descrivono i programmi o le azioni che devono essere
avviate da ToolManager. Sono supportati tre tipi differenti di programmi:
CLI, Workbench e ARexx. Sono supportate tre tipi differenti di azioni: Dock,
Hot Key e Network (Rete). Ogni oggetto Programma offre i seguenti parametri
(i valori di default sono riportati tra parentesi):

@table @asis
@item @code{Tipo programma} (CLI)
Questo parametro specifica il tipo di programma o azione. Puň essere uno fra
i seguenti: CLI, WB (Workbench), ARexx, Dock, Hot Key o Network (Rete).

@item @code{Comando}
Il nome del file del programma o dell'azione da lanciare. Questo nome puň
essere relativo alla directory corrente. Se il tipo del programma č Dock il
comando descrive il nome dell'oggetto dock che deve essere attivato o
disattivato. Per il tipo programma Hot Key il nome del comando deve essere
una stringa di descrizione di input secondo le specifiche delle Commodities
Exchange (@pxref{Hot Key}). Un comando remoto (tipo programma Network) č
descritto come @code{NomeOggetto@@NomeMacchina} e indica ad un processo
ToolManager attivo sul computer @code{NomeMacchina} di attivare l'oggetto
Programma chiamato @code{NomeOggetto}.

@item @code{Hot Key}
Potete impostare un Hot Key per ogni oggetto Programma. Se viene generato un
evento di input corrispondente a questo parametro, il programma verrŕ
lanciato. Nota: il programma verrŕ attivato senza argomenti.

@item @code{Stack} (4096)
Questo parametro imposta la dimensione dello stack iniziale del programma.

@item @code{Prioritŕ} (0)
Questo parametro imposta la prioritŕ di esecuzione iniziale del programma.

@item @code{Ritardo} (0)
Dopo l'attivazione di un oggetto Programma, ToolManager attende un numero di
secondi pari al valore di questo parametro prima di lanciare il programma. Se
questo valore č negativo, il programma verrŕ lanciato ogni @code{Ritardo}
secondi. Per interrompere un oggetto Programma che č in attesa di essere
eseguito basta attivarlo una seconda volta. Nota: se viene specificato un
valore diverso da 0, il programma verrŕ lanciato senza argomenti.

@item @code{Directory corrente} (@file{SYS:})
Il nome della directory corrente per il programma. Nota: i programmi ARexx
ignorano questo parametro.

@item @code{Percorso} (Percorso ereditato dal processo di ToolManager)
Questa stringa imposta il percorso di ricerca utilizzato per il programma.
Potete specificare diverse directory separandone i nomi con un ``;''. Questo
č utile solamente per i programmi CLI.

@item @code{File di output} (@file{NIL:})
Questo č il nome del file su cui ridirigere l'output. Č utile solamente per i
programmi CLI.

@item @code{Schermo pubblico} (Schermo pubblico di default)
Potete impostare il nome dello schermo pubblico che deve essere portato in
primo piano prima che avvenga l'esecuzione del programma. Questo parametro č
valido solo in congiunzione con il parametro @code{Primo piano}.

@item @code{Argomenti} (Sě)
Questo parametro controlla la gestione dei parametri del programma. Se un
programma non prevede o non ha bisogno dei parametri, potete disabilitare il
passaggio degli argomenti.

@item @code{Primo piano} (No)
Se selezionate questo parametro lo schermo pubblico specificato nel parametro
@code{Schermo pubblico} verrŕ portato in primo piano prima che avvenga
l'esecuzione del programma.
@end table

@comment ----------------------------------------------------------------





@comment ----------------------------------------------------------------
@comment --- Section: Objects/Image                                   ---
@comment ----------------------------------------------------------------
@node Immagine, Suono, Programma, Oggetti
@section Oggetti immagine
@cindex Oggetti immagine

Gli oggetti immagine specificano i dati dell'immagine che devono essere
utilizzati da ToolManager per le icone o per i dock. Questo tipo di oggetto
ha un solo parametro:

@table @code
@item Nome file
Questo parametro specifica il nome del file dal quale ToolManager deve
leggere i dati dell'immagine. ToolManager prova a riconoscere il tipo dei
dati dell'immagine automaticamente.

@enumerate
@item
Prova a caricare il file come se fossero dati IFF. Attualmente ToolManager č
in grado di leggere file ILBM (una immagine) o ANIM (due o piů immagini).

@item
Prova a leggere il file come un'icona. Un'icona puň avere una o due immagini.
@end enumerate
@end table

Le animazioni sono attualmente supportate solo dagli oggetti Dock. Gli
oggetti Icona selezionano solo la prima e la seconda immagine dell'animazione
per costruire un'icona a due immagini. Se volete creare un'animazione per
ToolManager, dovreste seguire le seguenti regole:

@table @asis
@item Immagine 1
Questa dovrebbe essere un'immagine che rappresenta lo stato inattivo.

@item Immagine 2
Questa dovrebbe essere un'immagine che rappresenta lo stato selezionato.
Normalmente č una copia invertita della prima immagine.

@item Immagine 3 fino a N-1
Queste sono immagini per l'animazione. Ogni immagine verrŕ visualizzata per
un 1/3 di secondo.

@item Immagine N
L'ultima immagine dell'animazione verrŕ mostrata per un secondo, dopodichč
verrŕ ripetuta l'intera sequenza.
@end table

@comment ----------------------------------------------------------------





@comment ----------------------------------------------------------------
@comment --- Section: Objects/Sound                                   ---
@comment ----------------------------------------------------------------
@node Suono, Menu, Immagine, Oggetti
@section Oggetti suono
@cindex Oggetti suono

Un oggetto Suono puň essere utilizzato per sonorizzare alcuni aspetti di
ToolManager. Dal momento che ToolManager non ha alcuna funzionalitŕ integrata
per suonare dati campionati, esso utilizza ARexx per attivare un processo in
background in grado di riprodurre suoni. Questo tipo di oggetto ha due
parametri:

@table @code
@item Comando
Questo parametro imposta il comando ARexx che ToolManager deve inviare per
attivare il processo esterno di riproduzione suoni. Per l'utility @code{upd}
il valore di questo parametro potrebbe essere qualcosa del tipo @code{file
samples:boing} che comanda a @code{upd} di suonare il campionamento in
formato IFF @file{samples:boing}. @xref{Goodies}.

@item Porta ARexx
Questo specifica la porta ARexx a cui ToolManager deve inviare il
@code{Comando}. Il valore di default č @code{PLAY} che č la porta ARexx
dell'utility @code{upd}.
@end table

@comment ----------------------------------------------------------------





@comment ----------------------------------------------------------------
@comment --- Section: Objects/Menu                                    ---
@comment ----------------------------------------------------------------
@node Menu, Icona, Suono, Oggetti
@section Oggetti menu
@cindex Oggetti menu

Gli oggetti Menu controllano le voci nel menu ``Strumenti'' del Workbench. Il
nome dell'oggetto č utilizzato per il testo della voce di menu. Per attivare
questo tipo di oggetto basta selezionare la voce nel menu. Gli oggetti Menu
funzionano solo quando il Workbench č attivo. Questo tipo di oggetto ha due
parametri:

@table @code
@item Programma...
Questo č il nome di un oggetto Programma che deve essere attivato quando
viene selezionata la corrispondente voce del menu. Qualsiasi icona che sia
stata selezionata in precedenza verrŕ utilizzata come un argomento del
programma.

@item Suono...
Questo č il nome di un oggetto Suono che deve essere attivato quando
viene selezionata la voce del menu.
@end table

Nota agli utenti di ToolManager 1.X: per simulare il vecchio tooltype
``Dummy'' basta creare un oggetto Menu e @emph{non} specificare alcun oggetto
Programma e Suono.

@comment ----------------------------------------------------------------





@comment ----------------------------------------------------------------
@comment --- Section: Objects/Icon                                    ---
@comment ----------------------------------------------------------------
@node Icona, Dock, Menu, Oggetti
@section Oggetti Icona
@cindex Oggetti Icona

Gli oggetti Icona descrivono le icone delle applicazioni visualizzate da
ToolManager nella finestra del Workbench. Questi oggetti possono essere
attivati facendo doppio click sull'icona oppure lasciando cadere altre icone
sull'icona stessa. Gli oggetti Icona funzionano solamente quando il Workbench
č attivo. I parametri per questo tipo di oggetto sono (i valori di default
sono riportati tra parentesi):

@table @asis
@item @code{Programma...}
Questo č il nome di un oggetto Programma che deve essere attivato quando
viene selezionata l'icona. Ogni altra icona che č stata lasciata cadere sopra
l'icona applicativa verrŕ utilizzata come un argomento del programma.

@item @code{Immagine...}
Questo parametro č il nome di un oggetto Immagine. I dati dell'immagine di
questo oggetto sono utilizzati per creare l'icona applicativa.

@item @code{Suono...}
Questo č il nome dell'oggetto Suono che deve essere attivato quando viene
selezionata l'icona.

@item @code{Bordo sinistro} (0)
Questo valore specifica la posizione sinistra dell'icona applicativa.

@item @code{Bordo superiore} (0)
Questo valore specifica la posizione superiore dell'icona applicativa.

@item @code{Mostra nome} (Yes)
Se questo parametro č attivato, il nome dell'oggetto verrŕ utilizzato come
nome dell'icona applicativa.
@end table

Nota: Il Workbench č @emph{molto} sensibile alla posizione delle icone. Se
specificate delle coordinate contrastanti con la disposizione delle icone
scelta dal Workbench quest'ultimo le ignorerŕ e piazzerŕ l'icona da qualche
altra parte.

@comment ----------------------------------------------------------------





@comment ----------------------------------------------------------------
@comment --- Section: Objects/Dock                                    ---
@comment ----------------------------------------------------------------
@node Dock, Accesso, Icona, Oggetti
@section Oggetti Dock
@cindex Oggetti Dock

Gli oggetti Dock descrivono delle finestre. Queste finestre contengono
diversi tool (strumenti) ognuno dei quali č rappresentato da immagini o
gadget. Per lanciare un determinato strumento basta fare click sulla sua
immagine (o gadget). Naturalmente potete lasciar cadere alcune icone
sull'immagine per fornire argomenti al programma associato. Ogni oggetto Dock
ha diversi parametri (i valori di default sono riportati tra parentesi):

@table @asis
@item @code{Titolo finestra}
Questo parametro specifica il titolo della finestra dock. Se fornite un
titolo, la finestra dock sarŕ una normale finestra in stile OS 2.0 con tanto
di barra di trascinamento, gadget di chiusura, gadget di profonditŕ e bordo.
Se @emph{non} specificate un titolo otterrete una finestra dock composta
solamente dalla barra di trascinamento e da @emph{nessun} bordo.

@item @code{Hot Key}
Potete impostare un Hot Key per ogni oggetto Dock. Se viene generato un
evento di input corrispondente al tasto Hot Key lo stato di attivazione della
finestra dock verrŕ invertito, ovvero la finestra verrŕ chiusa o aperta.

@item @code{Bordo sinistro} (0)
Questo parametro imposta la posizione sinistra della finestra dock. Se č
impostato anche il parametro @code{Centrato} allora questo parametro verrŕ
ignorato.

@item @code{Bordo superiore} (0)
Questo parametro imposta la posizione superiore della finestra dock. Se č
impostato anche il parametro @code{Centrato} allora questo parametro verrŕ
ignorato.

@item @code{Colonne} (1)
Questo parametro imposta il numero di colonne dei tool. Gli strumenti sono
sempre ordinati per riga, iniziando dalla colonna all'estrema sinistra e
continuando con quelle alla sua destra.

@item @code{Schermo pubblico} (Schermo pubblico di default)
Questo parametro specifica lo schermo pubblico sul quale la finestra dock
deve essere aperta. Se la finestra č stata aperta tramite un Hot Key lo
schermo pubblico specificato verrŕ spostato in primo piano dopo che la
finestra č stata aperta. Questo parametro č ignorato se č stato impostato il
parametro @code{Primo piano}.

@item @code{Font...} (Font dello schermo)
Se avete una finestra dock nella quale avete impostato il parametro
@code{Testo} tramite questo parametro potete scegliere il font da utilizzare
per i gadget.

@item @code{Attivato} (Sě)
Una finestra dock puň essere attiva (aperta) o meno (chiusa).

@item @code{Sfondo} (No)
Questo parametro indica che la finestra dock deve essere spostata
immediatamente dietro a tutte le altre finestre dopo essere stata aperta.

@item @code{Centrato} (No)
Se questo parametro č impostato, al momento dell'apertura la finestra dock
verrŕ sempre centrata rispetto alla posizione corrente del puntatore del
mouse.

@item @code{Primo piano} (No)
Se impostate questo parametro la finestra dock si aprirŕ sempre sullo schermo
pubblico in primo piano.

@item @code{Menu} (No)
Potete aggiungere un piccolo menu ad ogni finestra dock. Questo menu ha due
voci:

@itemize
@item @code{Chiudi Dock}
Chiude la finestra dock.

@item @code{Fine TM}
Termina ToolManager.
@end itemize

@item @code{Motivo} (No)
La finestra dock adatta automaticamente la sua dimensione a quella
dell'immagine piů larga. Ogni elemento della finestra ha la stessa dimensione
e le immagini piů piccole vengono centrate in modo da avere intorno un bordo
vuoto. Se non vi piace il bordo vuoto, impostate questo parametro e il bordo
verrŕ riempito con un motivo.

@item @code{Pop Up} (No)
Quando questo parametro č impostato la finestra dock viene chiusa
automaticamente non appena viene selezionata un'immagine o un gadget del
dock. Questo č utile specialmente in congiunzione con i parametri
@code{Centrato}, @code{Primo piano} e un Hot Key della classe @code{rawmouse}
(@pxref{Hot Key}).

@item @code{Posiz. fissa} (No)
Normalmente una finestra dock memorizza la sua ultima posizione quando la
chiudete e riappare nella stessa posizione quando la riaprite. Selezionate
questo parametro se volete che la finestra dock sia aperta sempre nella
stessa posizione dello schermo.

@item @code{Testo} (No)
Con questo parametro potete scegliere se visualizzare delle immagini o dei
gadget nella finestra dock. In particolare le finestre dock con i bottoni
sono utili quando vengono utilizzate insieme al parametro @code{Pop Up}.

@item @code{Verticale} (No)
Se la finestra dock utilizza il nuovo design (ovvero mostra solamente una
barra di trascinamento e nessun bordo), con questo parametro potete impostare
l'orientamento della barra di trascinamento. Questo parametro viene ignorato
quando specificate un titolo per la finestra dock con il parametro
@code{Titolo finestra}.
@end table

@comment ----------------------------------------------------------------





@comment ----------------------------------------------------------------
@comment --- Section: Objects/Access                                  ---
@comment ----------------------------------------------------------------
@node Accesso, , Dock, Oggetti
@section Oggetti accesso
@cindex Oggetti accesso

Gli oggetti Accesso controllano i diritti di accesso alle richieste che
arrivano dalla rete. Per default @emph{qualsiasi} tipo di richiesta viene
rifiutata in modo tale che un processo ToolManager remoto non possa
interrompere le operazioni della vostra macchina attivando alcuni dei vostri
oggetti Programma. Con gli oggetti Accesso potete fare in modo che un
ristretto numero di macchine possano attivare i suddetti oggetti Programma.

Il nome di un oggetto Accesso ha un significato speciale, visto che viene
confrontato con il nome della macchina remota che ha richiesto un accesso
alla vostra macchina. ToolManager usa il seguente schema per eseguire il
controllo:

@enumerate
@item Confronta il nome dell'oggetto con quello completo dell'host

@item Confronta il nome dell'oggetto con quello del realm (dominio)

@item Cerca un oggetto Accesso chiamato @code{anyone}
@end enumerate

Se viene trovato un oggetto corrispondente questo viene utilizzato come
chiave di accesso per la macchina remota. L'oggetto chiamato @code{anyone} č
utilizzato per una qualsiasi richiesta di rete per la quale non esiste un
corrispondente oggetto Accesso.

L'oggetto Accesso ha solamente un parametro:

@table @code
@item Oggetto programma
Questo parametro puň essere utilizzato diverse volte e specifica quali
oggetti Programma possono essere attivati da una macchina remota. Se non
specificate @emph{alcun} oggetto allora la macchina remota avrŕ accesso a
@emph{tutti} gli oggetti Programma definiti sulla vostra macchina.
@end table

@comment ----------------------------------------------------------------
@comment ----------------------------------------------------------------





@comment ----------------------------------------------------------------
@comment --- Chapter: Preferences                                     ---
@comment ----------------------------------------------------------------
@node Preferenze, Libreria, Oggetti, Top
@chapter L'editor di preferenze di ToolManager
@cindex Configurazione
@cindex Editor di preferenze
@cindex Riferimento: Editor di preferenze

Con l'editor di preferenze potete modificare la configurazione di TooManager.
Questa configurazione viene caricata automaticamente ogni volta che attivate
ToolManager. Per lanciare l'editor basta fare doppio click sulla sua icona:
vedrete quindi apparire la finestra principale dell'editor.

La maggior parte dei gadget nelle finestre dell'editor sono attivabili
anche tramite tastiera. I tasti da utilizzare sono evidenziati da una
lineetta (@code{_}). Tenete presente che se č attivo un gadget stringa dovete
prima premere il tasto di invio (Return) prima di poter utilizzare i suddetti
tasti.

@menu
* Gadget finestra principale::
* Menu finestra principale::
* Finestra di creazione oggetti::
* Finestre di modifica::
* Tooltype::
* Argomenti da CLI::
@end menu

@comment ----------------------------------------------------------------





@comment ----------------------------------------------------------------
@comment --- Section: Preferences/Main Window Gadgets                 ---
@comment ----------------------------------------------------------------
@node Gadget finestra principale, Menu finestra principale, ,Preferenze
@section Gadget della finestra principale

La finestra principale mostra diversi gruppi di gadget:

@table @asis
@item Tipo oggetto
Con questo gadget ciclico potete selezionare il tipo di oggetto che volete
creare o modificare.

@item Lista oggetti
Questo gadget mostra la lista di tutti gli oggetti del tipo richiesto. Potete
selezionare un oggetto facendo click sul suo nome. Se fate doppio click su di
un elemento della lista si aprirŕ una finestra per la modifica di
quell'oggetto.

@item Spostamento dell'oggetto
Una volta selezionato un oggetto potete muoverlo all'interno della lista con
questo gruppo di gadget. Se fate click sul bottone @code{Riordina} gli
elementi della lista verranno riordinati alfabeticamente.

@item Manipolazione dell'oggetto
Questo gruppo di gadget serve per la manipolazione degli oggetti. Il gadget
@code{Nuovo} crea un nuovo oggetto del tipo correntemente selezionato. Facendo
click sul bottone @code{Modifica...} viene aperta una finestra per la modifica
dell'oggetto selezionato. Con il gadget @code{Copia} potete fare una copia
dell'oggetto selezionato. Il bottone @code{Cancella} invece rimuove dalla
lista l'oggetto selezionato.

@item Configurazione
Avete diverse possibilitŕ per salvare la configurazione. Con il gadget
@code{Salva} potete salvare la configurazione in modo permanente nel file
@file{ENVARC:ToolManager.prefs}. Per modifiche temporanee usate invece il
gadget @code{Usa}, che salva la configurazione del file
@file{ENV:ToolManager.prefs}. Questo file verrŕ automaticamente cancellato al
prossimo reset della macchina. Per provare la nuova configurazione senza
lasciare l'editor delle preferenze, usate il gadget @code{Prova}. Infine, con
il bottone @code{Annulla} potete uscire dall'editor senza salvare le
eventuali modifiche.
@end table

@comment ----------------------------------------------------------------





@comment ----------------------------------------------------------------
@comment --- Section: Preferences/Main Window Menus                   ---
@comment ----------------------------------------------------------------
@node Menu finestra principale, Finestra di creazione oggetti, Gadget finestra principale, Preferenze
@section Menu finestra principale

La finestra principale dell'editor delle preferenze ha diverse voci nei menu:

@table @code
@item Progetto
Con le voci @code{Carica...} e @code{Salva come...} potete caricare e salvare
la configurazione. Con la voce @code{Accoda...} potete invece caricare un
file di configurazione e aggiungere i suoi dati a quelli correntemente
attivi. La voce @code{Informazioni...} apre un requester contenente le
informazioni sul programma, mentre la voce @code{Fine} termina l'esecuzione
dell'editor senza salvare la configurazione.

@item Editor
Con questo menu potete ripristinare le vecchie configurazioni. La voce
@code{Ripristina ultimi valori} carica nell'editor la configurazione salvata
precedentemente nel file @file{ENVARC:ToolManager.prefs}. La voce
@code{Ripristina valori iniziali} permette invece di caricare i dati salvati
nel file @file{ENV:ToolManager.prefs} che sono stati caricati inizialmente
nell'editor di preferenze al momento del lancio.

@item Opzioni
Potete scegliere con la unica voce di questo menu (@code{Genera icone?} se la
voce @code{Salva come...} del menu @code{Progetti} deve creare o meno delle
icone.
@end table

@comment ----------------------------------------------------------------





@comment ----------------------------------------------------------------
@comment --- Section: Preferences/Create Objects Window               ---
@comment ----------------------------------------------------------------
@node Finestra di creazione oggetti, Finestre di modifica, Menu finestra principale, Preferenze
@section Finestra di creazione oggetti

Se lasciate cadere un'icona sulla finestra principale dell'editor
verrŕ aperta automaticamente la finestra ``Crea oggetti''. Qui potete
scegliere quali tipi di oggetto devono essere creati a partire dal contenuto
informativo dell'icona. Questo metodo puň essere utilizzato per creare in
modo facile e veloce oggetti per i vostri programmi.

Potete, per esempio, creare semplicemente un oggetto Programma e uno Immagine
selezionando una delle prime due scelte. Ma potete anche creare un oggetto
Menu e/o uno Icona se selezionate una delle ultime tre scelte.

@comment ----------------------------------------------------------------





@comment ----------------------------------------------------------------
@comment --- Section: Preferences/Edit Windows                        ---
@comment ----------------------------------------------------------------
@node Finestre di modifica, Tooltype, Finestra di creazione oggetti, Preferenze
@section Finestre di modifica

Ogni tipo di oggetto ha una finestra differente per la modifica dei suoi
parametri. Per un lista dettagliata di tutti i parametri dell'oggetto fate
riferimento alla sezione @ref{Oggetti}.

Ogni finestra di modifica ha un gadget stringa per il nome dell'oggetto.
Questo nome č importante perchč č utilizzato per riferirsi a un determinato
oggetto. Notate che attualmente non esiste alcuna possibilitŕ di fare
controlli incrociati sui nomi per cui, se cambiate il nome ad un oggetto che
č giŕ stato utilizzato da un altro oggetto, il riferimento di quest'ultimo
all'oggetto in fase di modifica @emph{non} verrŕ aggiornato. pertanto,
dovrete fare questa modifica a mano.

I gadget a bottone nelle finestre di modifica aprono tipi differenti di
requester. Potete scegliere un elemento facendo click e selezionando il
gadget @code{OK}, o potete piů semplicemente fare doppio click sull'elemento.
Per lasciare un requester senza apportare alcuna modifica utilizzate il
gadget @code{Annulla}. Se volete cancellare un campo che puň essere
modificato solo dal requester stesso, aprite il requester e selezionate
@code{OK} @emph{senza} selezionare un elemento.

Le finestre di modifica per i tipi di oggetto Programma e Immagine hanno una
caratteristica addizionale: potete infatti lasciare cadere in esse un'icona e
impostare i parametri della finestra in accordo con quelli definiti
all'interno dell'icona stessa.

@comment ----------------------------------------------------------------





@comment ----------------------------------------------------------------
@comment --- Section: Preferences/Tooltypes                           ---
@comment ----------------------------------------------------------------
@node Tooltype, Argomenti da CLI, Finestre di modifica, Preferenze
@section Tooltype
@cindex Tooltype

Potete impostare diversi tooltype (parametri) nell'icona dell'editor di
preferenze in modo da controllarne il comportamento quando lo lanciate dal
Workbench.

@table @code
@item USE
Se impostate questo tooltype in un'icona per un file di preferenze l'editor
considererŕ il file come quello contenente la configurazione corrente.

@item SAVE
Se impostate questo tooltype in un'icona per un file di preferenze l'editor
considererŕ il file come quello contenente la configurazione corrente
@emph{e} permanente.

@item PUBSCREEN
Questo tooltype indica all'editor di aprire le sue finestre su di uno
specifico schermo pubblico. Se questo tooltype non viene fornito verrŕ
utilizzato lo schermo pubblico di default.

@item CREATEICONS
Quando questo tooltype č impostato a @code{YES} l'editor creerŕ un'icona per
ogni file di preferenze che viene salvato con il menu @code{Salva come...}

@item DEFAULTFONT
L'editor normalmente usa il font di default dello schermo pubblico per i suoi
gadget. Se impostate a @code{YES} questo tooltype l'editor utilizzerŕ invece
il font di sistema.

@item XPOS
Specifica la posizione iniziale X della finestra principale dell'editor.

@item YPOS
Specifica la posizione iniziale Y della finestra principale dell'editor.

@item MINLISTCOLUMNS
Questo specifica il numero minimo di colonne nei gadget lista.

@item MINLISTROWS
Questo specifica il numero minimo di righe nei gadget lista.
@end table

@comment ----------------------------------------------------------------





@comment ----------------------------------------------------------------
@comment --- Section: Preferences/CLI Arguments                       ---
@comment ----------------------------------------------------------------
@node Argomenti da CLI, , Tooltype, Preferenze
@section Argomenti da CLI
@cindex Argomenti da CLI

Quando l'editor di preferenze č lanciato da una shell (CLI) viene utilizzato
lo schema seguente per la riga di comando:

@example
FROM,EDIT/S,USE/S,SAVE/S,PUBSCREEN/K,DEFAULTFONT/S
@end example

@table @code
@item FROM
Questo parametro specifica il nome del file di preferenze che l'editor deve
caricare.

@item USE
Se usate questo parametro l'editor installerŕ il file specificato con il
parametro @code{FROM} come il file di configurazione corrente.

@item SAVE
Se usate questo parametro l'editor installerŕ il file specificato con il
parametro @code{FROM} come il file di configurazione corrente @emph{e}
permanente.

@item PUBSCREEN
Questo parametro indica all'editor di aprire le sue finestre su di uno
specifico schermo pubblico. Se questo parametro non viene specificato verrŕ
utilizzato lo schermo pubblico di default.

@item DEFAULTFONT
L'editor normalmente usa il font di default dello schermo pubblico per i suoi
gadget. Se specificate questo parametro l'editor utilizzerŕ invece il font di
sistema.
@end table

@comment ----------------------------------------------------------------
@comment ----------------------------------------------------------------





@comment ----------------------------------------------------------------
@comment --- Chapter: Library                                         ---
@comment ----------------------------------------------------------------
@node Libreria, Hot Key, Preferenze, Top
@chapter L'interfaccia della libreria di ToolManager
@cindex Interfaccia della libreria
@cindex Riferimento: Interfaccia libreria
@cindex Interfaccia della libreria shared

Il cuore di ToolManager č integrato in una libreria shared di Amiga. Questa
libreria offre diverse funzioni per la creazione e la manipolazione degli
oggetti di ToolManager in modo da poterli utilizzare nei vostri programmi.

Attualmente ci sono solo sei funzioni disponibili:

@table @code
@item AllocTMHandle()
Per creare gli oggetti di ToolManager dovete per prima cosa allocare un
TMHandle. Questo handle memorizza tutte le informazioni relative ai vostri
oggetti ed č utilizzato per riferirsi a questi ultimi. Notate che le
informazioni conservate in questo handle sono accessibili @emph{solamente}
dal programma che lo alloca.

@item FreeTMHandle()
Questa funzione rilascia un TMHandle e tutti gli oggetti di ToolManager ad
esso associati. Ogni chiamata alla funzione @code{AllocTMHandle()} deve
essere accoppiata ad una chiamata alla funzione @code{FreeTMHandle()}!

@item  CreateTMObjectTags()
@itemx CreateTMObjectTagList()
Questa funzione crea un oggetto di ToolManager. Dovete fornire un nome, il
tipo di oggetto e vari tag per i parametri dell'oggetto. Il nome dell'oggetto
č importante in quanto viene usato per riferirsi all'oggetto stesso.

@item  ChangeTMObjectTags()
@itemx ChangeTMObjectTagList()
Con questa funzione potete modificare i parametri di un oggetto di
ToolManager. Lo stato interno dell'oggetto verrŕ aggiornato con i valori dei
nuovi parametri. Nota: al momento non č possibile modificare gli oggetti
Immagine.

@item DeleteTMObject()
Con questa funzione potete cancellare un oggetto di ToolManager. Se l'oggetto
č agganciato ad altri oggetti verrŕ segnalato a questi ultimi di aggiornare
il loro stato interno.

@item QuitToolManager()
Questa funzione indica al gestore di ToolManager di terminare appena
possibile.
@end table

La descrizione completa dell'interfaccia della libreria č contenuta in un file
AutoDoc (@pxref{Docs, Documentazione}). (NdT: la documentazione AutoDoc non č
stata tradotta)

@comment ----------------------------------------------------------------





@comment ----------------------------------------------------------------
@comment --- Chapter: HotKeys                                         ---
@comment ----------------------------------------------------------------
@node Hot Key, Domande, Libreria, Top
@chapter Come definire un Hot Key
@cindex Introduzione agli Hot Key
@cindex Riferimento: Hot Key

Questo capitolo descrive come definire un Hot Key come una stringa di
descrizione dell'input che verrŕ poi interpretata dalle Commodities Exchange.
Ogni volta che viene attivato un Hot Key le Commodities genereranno un evento
che č utilizzato da ToolManager per attivare gli oggetti Programma oppure per
chiudere o aprire un oggetto Dock. Una stringa di descrizione ha la seguente
sintassi:

@example
[<classe>] @{[-][<qualificatore>]@} [-][upstroke] [<codice tasto>]
@end example

Tutte le parole chiave possono essere scritte sia in minuscolo che in
maiuscolo.

@code{classe} descrive una classe di evento di input (InputEvent). Questo
parametro č opzionale e se non viene specificato verrŕ utilizzato il valore
di default @code{rawkey}. @xref{Classi di evento}.

I qualificatori sono ``segnali'' che devono essere impostati o meno nel
momento in cui il tasto Hot Key č attivato; in caso contrario non verrŕ
generato alcun evento. Per ogni qualificatore che deve essere impostato
dovete fornire la sua parola chiave. Se volete ignorare un qualificatore
basta far precedere la sua parola chiave dal segno @code{-}.
@xref{Qualificatori}.

Normalmente un evento di Hot Key viene generato alla pressione di un tasto.
Se l'evento deve essere generato invece quando il tasto č rilasciato (anziche
premuto) specificate la parola chiave @code{upstroke}. Quando sia la
pressione che il rilascio di un tasto devono generare un evento specificate
@code{-upstroke}.

Il codice tasto č dipendente dalla classe di evento. @xref{Codici tasto}.

@menu
* Classi di evento::
* Qualificatori::
* Codici tasto::
* Esempi di Hot Key::
@end menu

Nota: scegliete @emph{con cura} i vostri Hot Key poichč le Commodities hanno
una prioritŕ alta nella catena dei gestori di input (in altre parole, gli Hot
Key da voi definiti saranno sovrapposti ad altri precedentemente definiti).

@comment ----------------------------------------------------------------





@comment ----------------------------------------------------------------
@comment --- Section: Hot Keys/Input Event classes                    ---
@comment ----------------------------------------------------------------
@node Classi di evento, Qualificatori, , Hot Key
@section Classi di evento
@cindex Diskinserted
@cindex Diskremoved
@cindex Classi InputEvent
@cindex Rawkey
@cindex Rawmouse

Le Commodities supportano molte delle classi di evento (InputEvent)
generate dall'input.device. Questa sezione descrive quelle classi che sono
piů utili per gli Hot Key di ToolManager.

@table @code
@item rawkey
Questa č la classe di default e ricopre tutti gli eventi di tastiera. Per
esempio @code{rawkey a} o @code{a} genera un evento ogni volta che viene
premuto il tasto ``a''. Dovete specificare un codice tasto per questa classe.
@xref{Codici tasto per rawkey,rawkey}.

@item rawmouse
Questa classe descrive tutti gli eventi relativi ai bottoni del mouse. Dovete
specificare un codice tasto per questa classe. @xref{Codici tasto
per rawmouse,rawmouse}.

@item diskinserted
Gli eventi di questa classe sono generati quando un disco viene inserito in
un drive. Questa classe non ha alcun codice tasto.

@item diskremoved
Gli eventi di questa classe sono generati quando un disco viene estratto da un
drive. Questa classe non ha alcun codice tasto.
@end table

@comment ----------------------------------------------------------------





@comment ----------------------------------------------------------------
@comment --- Section: Hot Keys/Qualifiers                             ---
@comment ----------------------------------------------------------------
@node Qualificatori, Codici tasto, Classi di evento, Hot Key
@section Qualificatori
@cindex Qualificatori
@cindex Lista: Qualificatori

Alcuni sinonimi delle parole chiave sono stati aggiunti nelle Commodities
V38. Questi sono evidenziati da @code{*}.

@table @asis
@item @code{lshift}, @code{left_shift} *
Tasto Shift sinistro.

@item @code{rshift}, @code{right_shift} *
Tasto Shift destro.

@item @code{shift}
Uno dei due tasti Shift.

@item @code{capslock}, @code{caps_lock} *
Tasto Caps Lock.

@item @code{caps}
Uno dei due tasti Shift o il tasto Caps Lock.

@item @code{control}, @code{ctrl} *
Tasto Control.

@item @code{lalt}, @code{left_alt} *
Tasto Alt sinistro.

@item @code{ralt}, @code{right_alt} *
Tasto Alt destro.

@item @code{alt}
Uno dei due tasti Alt.

@item @code{lcommand}, @code{lamiga} *, @code{left_amiga} *, @code{left_command} *
Tasto Amiga/Command sinistro.

@item @code{rcommand}, @code{ramiga} *, @code{right_amiga} *, @code{right_command} *
Tasto Amiga/Command destro.

@item @code{numericpad}, @code{numpad} *, @code{num_pad} *, @code{numeric_pad} *
Questa parola chiave @emph{deve} essere usata per ogni tasto presente sul
tastierino numerico.

@item @code{leftbutton}, @code{lbutton} *, @code{left_button} *
Tasto mouse sinistro. Vedi note piů sotto.

@item @code{midbutton}, @code{mbutton} *, @code{middlebutton} *, @code{middle_button} *
Tasto mouse centrale. Vedi note piů sotto.

@item @code{rbutton}, @code{rightbutton} *, @code{right_button} *
Tasto mouse destro. Vedi note piů sotto.

@item @code{repeat}
Questo qualificatore č impostato quando č attiva la ripetizione dei tasti.
Utile solo nei casi di classe di evento @code{rawkey}.
@end table

Nota: le Commodities V37 hanno un bug che inibisce l'uso dei qualificatori
@code{leftbutton}, @code{midbutton} e @code{rbutton}. Questo bug č stato
corretto nella V38.

@comment ----------------------------------------------------------------





@comment ----------------------------------------------------------------
@comment --- Section: Hot Keys/Key codes                              ---
@comment ----------------------------------------------------------------
@node Codici tasto, Esempi di Hot Key, Qualificatori, Hot Key
@section Codici tasto

Ogni classe di evento (InputEvent) ha i suoi codici tasto:

@menu
* rawkey:Codici tasto per rawkey.
* rawmouse:Codici tasto per rawmouse.
@end menu

@comment ----------------------------------------------------------------






@comment ----------------------------------------------------------------
@comment --- Subsection: Hot Keys/Key codes/rawkey key codes          ---
@comment ----------------------------------------------------------------
@node Codici tasto per rawkey, Codici tasto per rawmouse, , Codici tasto
@subsection Codici tasto per la classe di evento @code{rawkey}
@cindex Codici tasto per @code{rawkey}
@cindex Lista: codici tasto per @code{rawkey}

Alcuni sinonimi delle parole chiave sono stati aggiunti nelle Commodities
V38. Questi sono evidenziati da @code{*}.

@table @asis
@item @code{a}-@code{z}, @code{0}-@code{9}, @dots{}
Caratteri ASCII.

@item @code{f1}, @code{f2}, @dots{}, @code{f10}, @code{f11} *, @code{f12} *
Tasti funzione.

@item  @code{up}, @code{cursor_up} *, @code{down}, @code{cursor_down} *
@itemx @code{left}, @code{cursor_left} *, @code{right}, @code{cursor_right} *
Tasti cursore.

@item  @code{esc}, @code{escape} *, @code{backspace}, @code{del}, @code{help}
@itemx @code{tab}, @code{comma}, @code{return}, @code{space}, @code{spacebar} *
Tasti speciali.

@item  @code{enter}, @code{insert} *, @code{delete} *
@itemx @code{page_up} *, @code{page_down} *, @code{home} *, @code{end} *
Tasti del tastierino numerico. Ognuno di questi codici tasto @emph{deve}
essere usato con il qualificatore @code{numericpad}!
@end table

@comment ----------------------------------------------------------------





@comment ----------------------------------------------------------------
@comment --- Subsection: Hot Keys/Key codes/rawmouse key codes        ---
@comment ----------------------------------------------------------------
@node Codici tasto per rawmouse, , Codici tasto per rawkey, Codici tasto
@subsection Codici tasto per la classe di evento @code{rawmouse}
@cindex Codici tasto per @code{rawmouse}
@cindex Lista: codici tasto per @code{rawmouse}

Queste parole chiave sono state aggiunte nelle Commodities V38 e non sono
pertanto disponibili nella V37.

@table @code
@item mouse_leftpress
Pressione del tasto sinistro del mouse.

@item mouse_middlepress
Pressione del tasto centrale del mouse.

@item mouse_rightpress
Pressione del tasto destro del mouse.
@end table

Nota: per usare uno di questi codici tasto dovete anche specificare il
corrispondente qualificatore, per esempio:

@example
rawmouse leftbutton mouse_leftpress
@end example

@comment ----------------------------------------------------------------






@comment ----------------------------------------------------------------
@comment --- Section: Hot Keys/Hot Key examples                       ---
@comment ----------------------------------------------------------------
@node Esempi di Hot Key, , Codici tasto, Hot Key
@section Esempi di Hot Key
@cindex Esempi di Hot Key

@table @code
@item ralt t
Premere contemporaneamente il tasto Alt destro e il tasto ``t''

@item ralt lalt t
Premere contemporaneamente i tasti Alt sinistro @emph{e} destro e il tasto
``t''

@item alt t
Premere contemporaneamente uno dei tasti Alt e il tasto ``t''

@item rcommand f2
Premere contemporaneamente il tasto Amiga destro e il secondo tasto funzione

@item numericpad enter
Premere il tasto Enter sul tastierino numerico

@item rawmouse midbutton leftbutton mouse_leftpress
Premere contemporaneamente i tasti sinistro e centrale del mouse

@item diskinserted
Inserire un disco in un drive
@end table

@comment ----------------------------------------------------------------
@comment ----------------------------------------------------------------





@comment ----------------------------------------------------------------
@comment --- Chapter: Questions                                       ---
@comment ----------------------------------------------------------------
@node Domande, Storia, Hot Key, Top
@appendix Le domande piů frequenti su ToolManager
@cindex Domande
@cindex Risposte

Ecco le risposte alle domande poste piů frequentemente su ToolManager:

@itemize @minus
@item Perchč ToolManager non puň creare menu ``Strumenti'' multipli oppure
sotto-menu?

Menu multipli o sotto-menu non sono attualmente supportati dal software di
sistema. Per crearli dovreste @emph{forzarli} all'interno del software di
sistema, il che puň portare ad un sistema instabile. Dal momento che non
voglio rendere instabile il vostro sistema, non implementerň una cosa del
genere in ToolManager.

@item I programmi WB non partono, ma tutti gli altri tipi di programmi sě.

ToolManager si basa sul programma @code{L:WBStart-Handler} per lanciare i
programmi WB. Ci possono essere due ragioni per le quali ToolManager non č in
grado di eseguire questo programma:

@itemize
@item Il file @file{L:WBStart-Handler} non esiste. Copiatelo dall'apposito
archivio di distribuzione.

@item Il flag di esecuzione (e) non č stato impostato per questo file. Usate
il seguente comando: @code{protect L:WBStart-Handler +e}
@end itemize

@item Come posso creare una finestra dock orientata orizzontalmente?

Impostate il numero di colonne uguale al numero di tool dell'oggetto Dock.

@item Come posso creare una finestra di output per i programmi CLI?

Le finestre di output possono essere create utilizzando il device @code{CON:}.
Usate il seguente nome di file per creare una finestra ad apertura automatica
con un gadget di chiusura (e che non si chiuderŕ dopo che il programma č
terminato):

@example
CON:10/10/640/100/Output-Window/AUTO/CLOSE/WAIT
@end example

Il device @code{CON:} ha diverse opzioni, consultate il vostro manuale
AmigaDos per maggiori informazioni.

@item Come posso inserire gli argomenti nel mezzo di una linea di comando
CLI/ARexx ?

Normalmente tutti gli argomenti vengono accodati alla linea di comando. Per
inserire gli argomenti in un qualsiasi punto della linea di comando
ToolManager usa la stessa sintassi utilizzata dal comando @code{alias} della
AmigaShell. Cosě, ad esempio,

@example
Dir [] all
@end example

inserirŕ tutti gli argomenti prima della parola chiave @code{all}.

@item Come posso cancellare un riferimento ad un oggetto semplice in un
oggetto complesso?

Dopo aver premuto il bottone di selezione dell'oggetto premete il bottone
``OK'' @emph{senza} aver selezionato un oggetto. Questo indicherŕ che non
avete scelto un oggetto e quindi il riferimento verrŕ cancellato.

@item Come posso creare dei sotto-dock?

Dovete utilizzare oggetti Programma del tipo Dock. Mettete questi oggetti
negli elementi del vostro dock principale e questi apriranno o chiuderanno
gli altri dock.

@item ToolManager non risponde piů dopo aver lanciato un comando di rete.

Esiste attualmente un problema con il software di rete a causa del quale le
richieste locali non hanno un tempo limite massimo (timeout). Se per esempio
la vostra macchina si chiama @code{Macchina1} e avete un oggetto Programma
del tipo Network che attiva il comando @code{Oggetto@@Macchina1}, ToolManager
entrerŕ in un loop senza fine quando lo attivate. Usate solo i nomi di
macchine remote!
@end itemize

@comment ----------------------------------------------------------------





@comment ----------------------------------------------------------------
@comment --- Chapter: History                                         ---
@comment ----------------------------------------------------------------
@node Storia, Ringraziamenti, Domande, Top
@appendix La storia di ToolManager
@cindex Storia
@cindex Versioni del programma
@cindex Versioni

NdT: questo capitolo non č stato tradotto su richiesta dell'autore.

@comment ----------------------------------------------------------------
@comment Note to translators:
@comment This chapter should normally not be translated
@comment ----------------------------------------------------------------

@table @asis
@item 2.1, Release date 16.05.1993


@itemize @minus

@item New Exec object types: Dock, Hot Key, Network

@item New Dock object flags: Backdrop, Sticky

@item New object type: Access

@item Network support

@item Editor main window is now an AppWindow

@item Gadget keyboard shortcuts in the preferences editor

@item New tooltypes for the preferences editor

@item Several bug fixes

@item Enhanced documentation

@end itemize


@item 2.0, Release date 26.09.1992, Fish Disk #752


@itemize @minus

@item Complete new concept (object oriented)

@item (Almost) Complete rewrite

@item ToolManager is now split up into two parts

@item Main handler is now embedded into a shared library

@item Configuration is now handled by a Preferences program

@item Configuration file format has changed again :-) It is an IFF File now
and resides in ENV:

@item Multiple Docks and multi-column Docks

@item Docks with new window design

@item Dock automatically detects largest image size

@item Sound support

@item Direct ARexx support for Exec objects

@item ToolManager can be used without the Workbench. If the Workbench isn't
running, it won't use any App* features.

@item Locale support

@item Path from Workbench will be used for CLI tools

@item Seperate Handler Task for starting WB processes

@end itemize


@item 1.0 upto 1.5
Please look into the english documentation for further information.

@end table

@comment ----------------------------------------------------------------





@comment ----------------------------------------------------------------
@comment --- Chapter: Credits                                         ---
@comment ----------------------------------------------------------------
@node Ringraziamenti, Indice, Storia, Top
@appendix L'autore ringrazia@dots{}
@cindex Ringraziamenti

ToolManager č passato attraverso molte fasi di evoluzione sin dalla sua prima
implementazione uscita a metŕ del 1990. Questo sviluppo non sarebbe stato
possibile se non avessi ricevuto molti suggerimenti da vari utenti di
ToolManager. Molte idee e caratteristiche provengono da questi
contributi@dots{}

Di conseguenza vorrei ringraziare:

@table @asis
@item Per il test Alpha/Beta, idee e segnalazione di bug:

La sezione Amiga del nostro computer club (Computerclub an der RWTH Aachen),
Olaf 'Olsen' Barthel, Georg Hessmann (Gucky), Markus Illenseer (ill), Klaus
Melchior, Rickard Olsson (Richie), Matthias Scheler (Tron), Ralph Schmidt
(laire), Roger Westerlund (Budda), Juergen Weinelt, Brian Wright (SteveVai),
Petra Zeidler (stargazer) e molti altri@dots{}

@item Matthew Dillon

Senza il suo @strong{eccellente} sistema di sviluppo DICE C e altri suoi tool
ToolManager non esisterebbe!

@item Per l'eccellente lavoro grafico:

Andreas Harrenberg, Georg Hessmann, Michael ``Mick'' Hohmann, Markus
Illenseer, Oliver Koenen, Klaus Melchior, Rickard Olsson, Jan Peter, Matthias
Scheler, Brian Wright

@item Per le traduzioni:

Tomi Blinnikka (suomi), Jorn Halonen (norsk), Dr.@: Peter Kittel (deutsch),
Jasper Kehlet (dansk), Klaus Melchior (eifel), Rickard Olsson (svenska),
Rullier Pascal (français), Marc Schaefer (français), Tor Rune Skoglund (norsk),
Reinhard Spisser (italiano), Andrea Suatoni (italiano)

@item Tutti il personale a West Chester:

Per lo sviluppo di Amiga e il suo superbo sistema operativo.

@item Tutti gli utenti che mi hanno spedito del denaro:

Io non lo chiesi per le release 1.X ma č bello vedere che qualcuno apprezza
il tuo lavoro.

@item Tutti gli utenti che mi hanno mandato un messaggio:

Ho realmente apprezzato la lettura delle vostre lettere!

@item e tutti quelli che mi sono dimenticato di nominare@dots{}
@end table

@comment ----------------------------------------------------------------




@comment ----------------------------------------------------------------
@comment --- Unnumbered chapter: Index                                ---
@comment ----------------------------------------------------------------
@node Indice, , Ringraziamenti, Top
@unnumbered Indice


@printindex cp

@comment ----------------------------------------------------------------





@comment ----------------------------------------------------------------
@comment --- Table of Contents (appears only in printed manual)       ---
@comment ----------------------------------------------------------------
@contents
@comment ----------------------------------------------------------------

@comment This is REALLY the end :-)

@bye
