\input amigatexinfo
\input ntexinfo
@c %**start of header
@setfilename TM_Norks.info
@settitle ToolManager 2.1 Dokumentasjon
@setchapternewpage on
@set xrefstring se
@set Xrefstring Se
@c %**end of header


@comment
@comment  TM_Norsk.tex V2.1
@comment
@comment  Norwegian documentation for ToolManager (Texinfo format)
@comment
@comment  (c) 1990-1993 Stefan Becker
@comment


@comment ----------------------------------------------------------------
@comment --- Title & Copyright Page (for printed manual)              ---
@comment ----------------------------------------------------------------
@titlepage

@title{ToolManager}
@subtitle{En utvidelse til Amiga Workbench}
@subtitle{}
@subtitle{Version 2.1}
@subtitle{16 Mai 1993}

@page
@vskip 0pt plus 1filll

@comment ----------------------------------------------------------------
@comment Note to translators:
@comment Translate this page and then copy it to the node "Copyright"
@comment Both pages must be identical!
@comment ----------------------------------------------------------------

Opphavsrett @copyright{} 1990-93 Stefan Becker

Tillatelse gis til ĺ distribuere intakte kopier av denne manualen sĺ fremt
opphavsrettnotisen og denne tillatelsesnotisen fřlger med alle kopier.

@ignore
Tillatelse gis til ĺ bearbeide denne filen med TeX og skrive ut resultatet,
sĺ fremt utskriften bćrer en kopi-tillatelse identisk til denne. (Utenom
denne paragrafen som ikke er relevant i den trykte manualen.)
@end ignore

Det er ingen som helst garanti at programmene som er beskrevet i dette
dokumentet er 100% pĺlitelige. Du bruker dette materialet pĺ egen risiko.
Forfatteren @strong{kan ikke} bli gjort skyldig i skader som er forĺrsaket
av disse programmene.

Denne pakken kan distribueres fritt, men opphavsretten innehas av Stefan
Becker. Dette betyr at du kan kopiere den fritt sĺ lenge du ikke tar mer
penger for den en et rimelig kopieringsbelřp. Dette belřpet @strong{mĺ ikke}
overstige USD 5 or DEM 5.

@strong{Denne grensen gjelder ogsĺ tyske Public-Domain forhandlere!!}

Tillatelse gis til ĺ inkludere pakken i Public-Domain samlinger, spesielt
Fred Fishs Amiga Disk bibliotek (inkludert CD ROM versjoner).
Distribusjonsfilen kan lastes opp pĺ Bulletin Board systemer eller FTP
servere. Hvis du řnsker ĺ distribuere dette programmet, @strong{mĺ} du
bruke de originale distribusjonsarkivene @file{ToolManager2_1bin.lha},
@file{ToolManager2_1gfx.lha} og @file{ToolManager2_1src.lha}.

Ingen av disse programmene eller kildekoden (samt deler av den) kan bli
inkludert eller brukt i kommersielle programmer uten forfatterens skriftlige
tillatelse.

@strong{Ingen} av disse programmene @strong{eller} kildekoden (samt deler av
den) kan bli brukt pĺ maskiner som blir brukes til forskning, utvikling,
bygging, testing eller produksjon av vĺpen eller andre militćre omrĺder.
Dette gjelder ogsĺ maskiner brukt til opplćring av personer for @strong{alle}
de nevnte formĺlene.

@end titlepage
@headings double
@comment ----------------------------------------------------------------





@comment ----------------------------------------------------------------
@comment --- Top Node (not printed)                                   ---
@comment ----------------------------------------------------------------
@ifinfo
@node Topp, Opphavsrett, (dir), (dir)
@top ToolManager 2.1 dokumentasjon

@menu
Kapitler for @emph{alle} brukere:

* Opphavsrett::               Opphavsrett og andre lovligheter
* Viktig::                    Viktige notiser
* Forfatterens adresse::      Hvor du kan sende feil meldinger, kommentarer
                              og donasjoner

Kapitler for utĺlmodige brukere:

* Rask installasjon::         Hvordan raskt installere ToolManager 2.1

Kapitler for fřrstegangs brukere:

* Introduksjon::              Hva er ToolManager?
* Konsepter::                 Konseptene bak ToolManager
* Opplćring:Opplaering.       Litt ToolManager undervisning
* Distribusjonsfiler::        Beskrivelse av alle filer

Referanse kapitler:

* Objekter::                  ToolManagers objektreferanse
* Innstillinger::             ToolManagers innstillingsprogram
* Bibliotek::                 ToolManagers bibliotekgrensesnitt
* Start-taster::              Hvordan definere en start-tast

Appendikser:

* Spřrsmĺl:Spoersmaal.        De mest spurte spřrsmĺlene om ToolManager
* Historie::                  ToolManagers historie
* Takk til::                  Forfatteren vil takke@dots{}
* Indeks::                    Indeks til dette dokumentet
@end menu

@end ifinfo
@comment ----------------------------------------------------------------





@comment ----------------------------------------------------------------
@comment --- Kapittel: Opphavsrett (for Info/AmigaGuide dokument)     ---
@comment ----------------------------------------------------------------
@ifinfo
@node Opphavsrett, Viktig, Topp, Topp
@chapter Opphavsrett og andre rettslige saker
@cindex Opphavsrett
@cindex Distribusjon
@cindex Rettslige saker
@cindex Tillatelser
@cindex Forbud

Opphavsrett @copyright{} 1990-93 Stefan Becker

Tillatelse gis til ĺ distribuere intakte kopier av denne manualen sĺ fremt
opphavsrettnotisen og denne tillatelsesnotisen fřlger med alle kopier.

@ignore
Tillatelse gis til ĺ bearbeide denne filen med TeX og skrive ut resultatet,
sĺ fremt utskriften bćrer en kopi-tillatelse identisk til denne. (Utenom
denne paragrafen som ikke er relevant i den trykte manualen.)
@end ignore

Det er ingen som helst garanti at programmene som er beskrevet i dette
dokumentet er 100% pĺlitelige. Du bruker dette materialet pĺ egen risiko.
Forfatteren @strong{kan ikke} bli gjort skyldig i skader som er forĺrsaket
av disse programmene.

Denne pakken kan distribueres fritt, men opphavsretten innehas av Stefan
Becker. Dette betyr at du kan kopiere den fritt sĺ lenge du ikke tar mer
penger for den en et rimelig kopieringsbelřp. Dette belřpet @strong{mĺ ikke}
overstige USD 5 or DEM 5.

@strong{Denne grensen gjelder ogsĺ tyske Public-Domain forhandlere!!}

Tillatelse gis til ĺ inkludere pakken i Public-Domain samlinger, spesielt
Fred Fishs Amiga Disk bibliotek (inkludert CD ROM versjoner).
Distribusjonsfilen kan lastes opp pĺ Bulletin Board systemer eller FTP
servere. Hvis du řnsker ĺ distribuere dette programmet, @strong{mĺ} du
bruke de originale distribusjonsarkivene @file{ToolManager2_1bin.lha},
@file{ToolManager2_1gfx.lha} og @file{ToolManager2_1src.lha}.

Ingen av disse programmene eller kildekoden (samt deler av den) kan bli
inkludert eller brukt i kommersielle programmer uten forfatterens skriftlige
tillatelse.

@strong{Ingen} av disse programmene @strong{eller} kildekoden (samt deler av
den) kan bli brukt pĺ maskiner som blir brukes til forskning, utvikling,
bygging, testing eller produksjon av vĺpen eller andre militćre omrĺder.
Dette gjelder ogsĺ maskiner brukt til opplćring av personer for @strong{alle}
de nevnte formĺlene.

@end ifinfo
@comment ----------------------------------------------------------------




@comment ----------------------------------------------------------------
@comment --- Kapittel: Viktig                                          ---
@comment ----------------------------------------------------------------
@node Viktig, Forfatterens adresse, Opphavsrett, Topp
@chapter Viktige notiser
@cindex GiftWare
@cindex Viktige notiser
@cindex V38 (og hřyere) muligheter

Velkommen til den vidunderlige ToolManager 2.1 :-)

@itemize @minus

@item
ToolManager og dets konsepter har forandret seg drastisk (@pxref{Historie})
siden versjon 1.5.

@item
Fra og med versjon 2.0 av ToolManager er dette programmet @emph{GiftWare}.
Hvis du liker og bruker programmet ofte, břr du sende en liten donasjon for
ĺ honorere arbeidet forfatteren har gjort med dette programmet. Jeg foreslĺr
en donasjon pĺ US $10-$20 eller 10-20 DM. Ikke send sjekker eller kontanter
fra utlandet, da disse ofte koster mer ĺ veksle enn de er verdt.

Hvis du ikke sender donasjonen eller ikke har rĺd, trenger du ikke ĺ fřle deg
slem for det. Vćr bare snill og send meg et kort som sier at du bruker
ToolManager. (Jeg liker fan mail :-). @xref{Forfatterens adresse}.

@item
Brukere av ToolManager 1.X/2.0 kan starte med kapitlet for hurtiginstallasjon
(@pxref{Rask installasjon}). Noen saker har ikke forandret seg og resten er
ganske lett ĺ finne ut selv med prřv-og-feil metoden. For en detaljert
beskrivelse  av de nye konseptene kan du lese referanse delen av dette
dokumentet (@pxref{Objekter}).

Du @strong{mĺ} fjerne en evt. kjřrende ToolManager 1.X/2.0 ellers vil ikke
den nye versjonen virke. Dette fordi den nye versjonen ikke kan lese de gamle
1.X konfigurasjons filene (Beklager).

@item
Fřrstegangsbrukere břr lese hele manualen for ĺ forstĺ konseptet og formĺlet
til programmet. Start med @ref{Introduksjon}.

@item
ToolManager 2.1 bruker noen av AmigaOS Versjon V38s (og hřyere) muligheter.
Den střtter ogsĺ nettverksmulighetene i det nye AmigaOS'et som forhĺpentlig-
vis vil vćre tilgjengelig snart for all Amigabrukere. Hvis du fremdeles bruker
versjon 2.0 (heretter V37) trenger du ikke bekymre deg siden ToolManager ikke
er avhengig av disse mulighetene. Alle ekstra muligheter er merket i dette
dokumentet.
@end itemize

@comment ----------------------------------------------------------------





@comment ----------------------------------------------------------------
@comment --- Kapittel: Forfatterens adresse                           ---
@comment ----------------------------------------------------------------
@node Forfatterens adresse, Rask installasjon, Viktig, Topp
@chapter Hvor sender du feilrapporter, kommentarer & donasjoner
@cindex Adresse
@cindex Feilrapporter
@cindex Kommentarer
@cindex Donasjoner
@cindex E-Mail
@cindex Internet adresse
@cindex Postadresse

Forfatteren kan nĺes pĺ fřlgende adresser:

@table @asis
@item Postadresse:

@example

     Stefan Becker
     Holsteinstrasse 9
     D-W-5100 Aachen
     GERMANY

@end example

Vennligst bruk fřlgende adresse etter 1. juli 93:

@example

     Stefan Becker
     Holsteinstrasse 9
     D-W-52068 Aachen
     GERMANY

@end example

@item Internet elektronisk post:

@example

stefanb@@pool.informatik.rwth-aachen.de
@end example
@end table

@comment ----------------------------------------------------------------





@comment ----------------------------------------------------------------
@comment --- Kapittel: Rask installasjon                              ---
@comment ----------------------------------------------------------------
@node Rask installasjon, Introduksjon, Forfatterens adresse, Topp
@chapter Rask installasjon av ToolManager 2.1
@cindex Rask installasjon
@cindex Installasjon (rask)

Installasjon av ToolManager 2.1 bestĺr av fire deler:

@table @asis
@item @file{Libs/toolmanager.library} @result{} @file{LIBS:}
Dette er hovedprogrammet til ToolManager. Det hĺndterer alle program,
menyer, ikoner og dokker (@pxref{Bibliotek}).

@item @file{Prefs/ToolManager*} @result{} @file{SYS:Prefs}
Dette er programmet for innstillinger (@pxref{Innstillinger}).

@item @file{WBStartup/ToolManager*} @result{} @file{SYS:WBStartup}
Med dette verktřyet kan du starte og stoppe ToolManager. Hvis det ligger
i WBStartup katalogen vil ToolManager alltid bli startet nĺr maskinen din
starter opp.

@item @file{L/WBStart-Handler} @result{} @file{L:}
Dette programmer starter programmer med Workbench sin start metode. Det er
en separat prosess, sĺ du kan avslutte ToolManager selv om du har programmer
kjřrende, startet med WB metoden.
@end table

Etter ĺ ha kopiert disse filene, břr du avslutte alle eldre versjoner av
ToolManager og dobbel-klikke ToolManager ikonet som er i @file{WBStartup}
katalogen. Nĺ kan du starte innstillingsprogrammet og prřve deg frem. (Bruk
``Test''-knappen istedet for ``Bruk''-knappen mens du tester.) Du burde
kunne finne ut av det meste med prřving og feiling, men nćrmere informasjon
finnes i ToolManagers objektbeskrivelser (@pxref{Objekter}).

Distribusjonen inkluderer et eksempel pĺ en konfigurasjonsfil, nemlig
@file{TM_Demo.prefs}. Du kan hente den inn i innstillingsprogrammet med
menyvalget @code{Hente}.

@comment ----------------------------------------------------------------





@comment ----------------------------------------------------------------
@comment --- Kapittel: Introduksjon                                    ---
@comment ----------------------------------------------------------------
@node Introduksjon, Konsepter, Rask installasjon, Topp
@chapter Hva er ToolManager?
@cindex Introduksjon til ToolManager

ToolManager er et fleksibelt program for ĺ holde styr pĺ programmer i ditt
arbeidsmiljř. Det kan starte Workbench og CLI programmer, ARexx skript og
generere start-tast sekvenser. Det kan til og med sende kommandoer til en
ToolManager som kjřrer pĺ en annen maskin. Brukergrensesnittet bestĺr av
menyer, ikoner eller dokk-vinduer. Hvis du liker en střyende maskin, kan du
koble en lyd til hvilke som helst objekt @xref{Lyd,Lydobjekter}.

ToolManager kan legge til program til Workbenchs @code{Tools} meny. Hvis du
velger et slikt menyvalg vil programmet som assosieres med det, startes.
Alle valgte ikoner pĺ Workbenchen vil bli brukt som argument til programmet.
Dette er bare tilgjengelig hvis Workbench kjřrer. @xref{Meny,Menyobjekter}.

ToolManager kan legge til ikoner pĺ Workbench vinduet. Nĺr du dobbel-klikker
et slikt ikon, vil programmet som det er tilknyttet startes. Hvis du dropper
andre ikoner over dette ikonet, vil programmet starte med disse ikonene som
argument. Dette er bare tilgjengelig hvis Workbench kjřrer.
@xref{Ikon,Ikonobjekter}.

ToolManager kan lage et sĺkalt dokkvindu av en samling programmer. Dette
vinduet kan ĺpnes pĺ hver offentlige skjerm. Hvert program er representert
av et bilde eller en knapp. For ĺ starte et program trenger du bare klikke
pĺ bildet eller knappen. Hvis dokkvinduet er ĺpnet pĺ Workbench skjermen
og Workbench kjřrer, kan du ogsĺ droppe ikoner pĺ bildet eller knappen for
ĺ starte programmet med argumenter. @xref{Dokk,Dokkobjekter}.

I tillegg kan du legge til en start-tast til hvert program. Hvis du trykker
denne start-tast, vil programmet starte. Merk deg at @emph{ingen} argumenter
kan bli sendt til programmet hvis du bruker denne start metoden.
@xref{Program,Programobjekter}.

@comment ----------------------------------------------------------------





@comment ----------------------------------------------------------------
@comment --- Kapittel: Konsepter                                      ---
@comment ----------------------------------------------------------------
@node Konsepter, Opplaering, Introduksjon, Topp
@chapter Konseptene bak ToolManager
@cindex Konsepter
@cindex Introduksjon til ToolManager objekter
@cindex Programkonsepter

ToolManager 2.1 bruker en ny objekt-orientert vinkling for ĺ gi et fleksibelt
og ekspanderbart system. Denne vinklingen gjorde det mulig ĺ forbedre
ToolManager over 1.X versjoner, f.eks.: flere dokkvinduer ĺpne samtidig.

Et objekt er en samling av data som beskriver dets muligheter. Hvert objekt
har et navn og en type. Du kan skape sĺ mange objekter som du řnsker av hver
type, men navnet pĺ objektene mĺ vćre ulike, fordi navnet blir brukt som
referanse til objektet.

For tiden er det syv forskjellige objekt typer: Program, Bilde, Lyd, Meny,
Ikon, Dokk og Aksess. De fřrste tre er primitive objekt; det betyr at de ikke
refererer til andre objekt. De supplerer data eller tjenester til de andre,
komplekse objektene.

De siste fire objektene er komplekse objekt; det betyr at de refererer til
primitive objekt og er avhengig av dem for med hensyn til data eller tjen-
ester. Referansene gjřres med navn, og hvis ingen primitive objekt med dette
navnet eksisterer sĺ vil det komplekse objektet overse det. Merk deg at dette
kan redusere funksjonaliteten til det komplekse objektet, f.eks et ikonobjekt
@emph{trenger} data fra et bildeobjekt, sĺ hvis ikke dette objektet finnes
vil det ikke bli laget noe ikon.

For en detaljert beskrivelse av alle objektene, see @ref{Objekter}.

@comment ----------------------------------------------------------------





@comment ----------------------------------------------------------------
@comment --- Chapter: Tutorial                                        ---
@comment ----------------------------------------------------------------
@node Opplaering, Distribusjonsfiler, Konsepter, Topp
@chapter En tur gjennom ToolManagers muligheter
@cindex Muligheter
@cindex Opplćring
@cindex Tur
@cindex Eksempel

Har du ikke forstĺtt et ord inntil nĺ? Forvirret av objekter, programmer og
lenker? Ikke fortvil, hjelp er pĺ vei.

Jeg vil lede deg gjennom et steg-for-steg eksempel om hvordan man skal stille
inn ToolManager. Alt du trenger ĺ gjřre er ĺ installere ToolManager og kjřre
innstillingsprogrammet. Etter hvert steg, trykk ``Test''-knappen i hovedvinduet
for ĺ teste konfigurasjonen.

Som et eksempel bruker vi tekst fremviseren More som ligger i katalogen
@file{SYS:Utilities}. Fřrst mĺ vi fortelle ToolManager hvilke program vi
řnsker ĺ bruke. Informasjon om programmer er lagret i programobjekter. Bare
velg ``Program'' som objekttype i hovedvinduet til innstillingsprogrammet
og trykk ``Nytt''-knappen.

Etter ĺ ha trykket denne knappen vil du se ``Endre programobjekt''-vinduet.
Ĺpne Utilities-katalogen pĺ Workbench partisjonen, flytt More-ikonet ut av
katalogen og dropp det pĺ editorvinduet. Som du kan se har editoren satt
navnet pĺ objektet, kommandoen til programnavnet og den aktuelle katalogen
til System:Utilities. Trykk ned ``OK''-knappen for ĺ bruke denne innstilling.

Du kan ikke gjřre sĺ mye med et programobjekt alene, sĺ i neste omgang řnsker
vi ĺ legge dette programmet i ``Verktřy''-menyen til Workbench. Velg ``Meny''
som objekttype og trykk ``Nytt'' knappen. Nĺ vil du se ``Endre
menyobjekt''-vinduet. Forandre objektets navn til ``Vis Tekst''.

ToolManager mĺ vite hvilket program det skal starte nĺr menyvalget
gjřres, sĺ vi lenker bare et programobjekt til menyobjektet. Trykk ned
``Programobjekt''-knappen og velg objektet ``More'' fra fil-velgeren. Nĺ
kan du trykke ``OK''-knappen og ``Test'' knappen i hovedvinduet. Du kan nĺ
se ditt menyobjekt i ``Verktřy''-menyen. Velg en tekstfil pĺ Workbench-
skjermen (klikk et ikon) og velg ditt nye menyvalg. Programmet ``More'' skal
nĺ starte og vise frem tekstfilen du valgte. Dette var vel lett?

Nĺ kan vi gĺ et skritt videre og lage et ikonobjekt pĺ Workbench-skjermen.
Til et ikon trenger vi bildedata som er lagret i et bildeobjekt. Velg
``Bilde'' som objekttype og trykk ``Nytt'' knappen. ``Endre
bildeobjekt''-vinduet vil nĺ ĺpnes. Forandre navnet til ``Bilde for More'' og
dropp More ikonet fra Utilities-katalogen i vinduet. Trykk ned ``OK''-knappen
for ĺ bruke innstillingene.

I det neste steget vil vi skape ikonobjektet. Velg ``Ikon'' som objekttype
og trykk ``Nytt''-knappen. Forandre objektnavnet til ``Vis Tekst''. Trykk ned
``Programobjekt''-knappen og velg objektet ``More'' fra fil-velgeren. Trykk
ned ``Bildeobjekt''-knappen og velg objektet ``Bilde for More'' fra
filvelgeren. Sett X posisjonen til 100 og Y posisjonen til 50. Trykk ned
``OK''- knappen og ``Test''-knappen. Etter en kort pause vil et ikon dukke opp
pĺ Workbench-skjermen. Pĺ denne kan du nĺ droppe ikonene til tekstfilene dine
for ĺ vise dem.

Jeg er sikker pĺ at du nĺ har en viss peiling hvordan du kan bruke ToolManager
objekter og pĺ hvilken mĺte du kan lenke dem sammen for ĺ bygge ditt miljř.
Nĺ kan du finne ut resten ved ĺ prřve en ting av gangen. Du kan ogsĺ ta en titt
pĺ filen @file{TM_Demo.prefs} for ĺ finne ut mer om div. innstillinger.

@comment ----------------------------------------------------------------





@comment ----------------------------------------------------------------
@comment --- Kapittel: Distribusjonsfiler                             ---
@comment ----------------------------------------------------------------
@node Distribusjonsfiler, Objekter, Opplaering, Topp
@chapter Beskrivelse av alle filene i distribusjonen
@cindex Distribusjonsfiler
@cindex Referanse: Distribusjonsfiler

Den komplette ToolManager 2.1 distribusjonen bestĺr av flere kataloger som
er forklart nedenfor. Merk at distribusjonen er delt opp i tre deler, sĺ du
har kanskje ikke alle katalogene.

@menu
* Docs::             Dokumentasjon
* Goodies::          Ekstra programpakker
* Graphics::         Animasjoner, brusher & ikoner
* L::                Supportprogrammer
* Libs::             ToolManagers bibliotek
* Locale::           Locale support filer
* Prefs::            ToolManagers innstillingsprogram
* Programmers::      Programmeringsfiler
* Scripts::          ARexx & Shell skript
* Source::           Komplett kildekode til ToolManager 2.1
* WBStartup::        Forskjellige verktřy
@end menu

@comment ----------------------------------------------------------------





@comment ----------------------------------------------------------------
@comment --- Seksjon: Distributionsfiler/Docs                         ---
@comment ----------------------------------------------------------------
@node Docs, Goodies, , Distribusjonsfiler
@section Katalogen Docs
@cindex AmigaGuide
@cindex ASCII dokumentasjon
@cindex Dokumentasjon
@cindex Docs-katalogen
@cindex Bibliotek dokumentasjon
@cindex Skrevet dokumentasjon
@cindex @TeX{}
@cindex Texinfo

Denne katalogen inneholder dokumentasjonen til ToolManager. Dokumentasjonen
er tilgjengelig i fire ulike format og flere sprĺk. I tillegg er det en fil
i AutoDoc format som beskriver ToolManagers delte bibliotekgrensesnitt.

@table @asis
@item Prefix @file{TM_<language>}
Disse filene inneholder denne filen for det spesifiserte sprĺket. Fřlgende
sprĺk er tilgjengelig: Deutsch, English, Français, Norsk, Svenska.

@item Postfix @file{.doc}
Denne filen inneholder dokumentasjonen i ren ASCII tekst.

@item Postfix @file{.dvi}
Denne filen inneholder dokumentasjonen i @TeX{}s DVI format. For ĺ fĺ en
utskrift av manualen kjřrer du denne filen gjennom en @TeX{} printerdriver.

@item Postfix @file{.guide}
Denne filen innehilder dokumentasjonen i AmigaGuide format. Selv om det er
ren ASCII med noen kommandoer, trenger du AmigaGuide for ĺ utnytte
hypertextlenkene i fila.

@item Postfix @file{.tex}
Denne filen inneholder dokumentasjonen i Texinfo format, som spesifisert av
Free Software Foundation (FSF). Sammen med makropakken @file{texinfo.tex}
kan du bruke @TeX{} og @file{texindex} for ĺ lage en fil i DVI format (se
ovenfor).

@item @file{toolmanager.doc}
Denne filen inneholder en beskrivelse av ToolManagers delte bibliotek
grensesnitt i AutoDoc format. @end table

@comment ----------------------------------------------------------------





@comment ----------------------------------------------------------------
@comment --- Seksjon: Distribusjonsfiler/Goodies                      ---
@comment ----------------------------------------------------------------
@node Goodies, Graphics, Docs, Distribusjonsfiler
@section Katalogen Goodies
@cindex DeleteTool
@cindex GetPubName
@cindex Goodies-katalogen
@cindex UPD
@cindex Sound player

Denne katalogen inneholder ekstra programpakker som er nyttig for ToolManager.

@table @file
@item GetPubName.lha
Dette lille programmet skriver ut navnet pĺ den offentlige skjermen som er i
front, enten til stdout eller til en miljřvariabel. Den er laget av Michael
''Mick'' Hohmann.

@item upd1_20.lha
Programmet @code{upd} er laget av Jonas Petersson. Det er et lite program som
ĺpner en ARexx port og venter pĺ kommandoer. Via ARexx kan du ordre @code{upd}
til ĺ spille av samplede filer. ToolManager bruker denne funksjonen til ĺ
imple- mentere lydobjekter. @xref{Lyd,Lydobjekter}. @end table

@comment ----------------------------------------------------------------





@comment ----------------------------------------------------------------
@comment --- Seksjon: Distribusjonsfiler/Graphics                     ---
@comment ----------------------------------------------------------------
@node Graphics, L, Goodies, Distribusjonsfiler
@section Katalogen Graphics
@cindex Graphics-katalogen
@cindex Eksempler pĺ bilder
@cindex Tildelte bilder

Denne katalogen inneholder en rik samling av bilder som du kan bruke. Bare
last dem inn som bildeobjekter i ToolManager (@pxref{Bilde,Bildeobjekter}).

Filene ble donert av forskjellige personer (@pxref{Takk til}). Hver av dem
fikk en separat underkatalog i distribusjonen. Ettersom filene ble laget av
forskjellige personer har de ogsĺ forskjellig stil, palett, střrrelse, dybde
og opplřsning. Det er ikke sikkert alle bildene ser bra ut pĺ din maskin.

For ĺ skjelne mellom de forskjellige bildeformatene som er understřttet av
ToolManager, sĺ har hver fil en beskrivende suffiks.

@table @file
@item .anmb
Dette er en IFF ANIM fil laget av et tegne/animasjons program. Det kan
inneholde flere bilder. Selv om ToolManager kan laste inn komplette ANIM filer,
mĺ du bruke noe sĺnt som DPaints ``AnimBrush'' funksjon for ĺ hente ut de
interessante delene av animasjonen.

@item .brush
Dette er en IFF ILBM fil laget av et tegneprogram. Den inneholder bare et
bilde.

@item .info
Dette er et normalt Amiga ikon laget av IconEdit (eller noe lignende). Den
kan inneholde et eller to bilder.
@end table

@comment ----------------------------------------------------------------





@comment ----------------------------------------------------------------
@comment --- Seksjon: Distribusjonsfiler/L                            ---
@comment ----------------------------------------------------------------
@node L, Libs, Graphics, Distribusjonsfiler
@section Katalogen L
@cindex L-katalogen
@cindex WBStart-Handler
@cindex WBStart 1.2

Denne katalogen inneholder bare en fil, nemlig @file{WBStart-Handler}. Du
@emph{mĺ} kopiere denne filen til katalogen @file{L:}, ellers vil ikke
ToolManager klare ĺ starte noen programobjekt med WB
(@pxref{Program,Programobjekter}).

Den komplette pakken WBStart 1,2 finnes pĺ Fish disk nr 757.

@comment ----------------------------------------------------------------





@comment ----------------------------------------------------------------
@comment --- Seksjon: Distribusjonsfiler/Libs                         ---
@comment ----------------------------------------------------------------
@node Libs, Locale, L, Distribusjonsfiler
@section Katalogen Libs
@cindex Libs-katalogen

Denne katalogen inneholder bare en fil, @file{toolmanager.library}. Dette er
hoved programmet til ToolManager og det mĺ kopieres til @file{LIBS:} katalogen.

@comment ----------------------------------------------------------------





@comment ----------------------------------------------------------------
@comment --- Seksjon: Distribusjonsfiler/Locale                       ---
@comment ----------------------------------------------------------------
@node Locale, Prefs, Libs, Distribusjonsfiler
@section Katalogen Locale
@cindex Catalog filer
@cindex Sprĺkfiler
@cindex Sprĺk
@cindex Locale-katalogen
@cindex Lokalisering
@cindex Oversettelser

Denne katalogen inneholder alle filene for ToolManagers Locale support.
Ettersom locale.library er nytt med V38, trenger du ikke kopiere disse filene
hvis du bruker V37. Hvis du bruker V38, velg filene for ditt sprĺk og kopier
dem til de respektive plassene.

@table @file
@item Catalogs/<sprĺk>/toolmanager.catalog
Dette er oversettingsfilen for det spesifiserte sprĺket. Kopier filen for ditt
sprĺk til katalogen @file{LOCALE:Catalogs/<sprĺk>}.

@item Languages/<sprĺk>.language
Noen sprĺk er ikke střttet av den standardiserte V38 Locale distribusjonen.
Sĺ noen av oversetterene har donert en @file{.language} fil, slik at
ToolManager kan bruke deres oversettingsfiler. Kopier filen for ditt sprĺk til
katalogen @file{LOCALE:Languages}. Ekstra sprĺk er: Finnish (suomi), Eefeler
Platt (eifel).
@end table

@comment ----------------------------------------------------------------





@comment ----------------------------------------------------------------
@comment --- Seksjon: Distribusjonsfiler/Prefs                        ---
@comment ----------------------------------------------------------------
@node Prefs, Programmers, Locale, Distribusjonsfiler
@section Katalogen Prefs
@cindex Prefs-katalogen

ToolManagers innstillingsprogram og dets ikon er i denne katalogen. Kopier
begge filene til katalogen @file{SYS:Prefs}. For nćrmere informasjon om
programmet se @ref{Innstillinger}.

@comment ----------------------------------------------------------------





@comment ----------------------------------------------------------------
@comment --- Seksjon: Distribusjonsfiler/Programmers                  ---
@comment ----------------------------------------------------------------
@node Programmers, Scripts, Prefs, Distribusjonsfiler
@section Katalogen Programmers
@cindex Kompilatorstřtte
@cindex Programmers-katalogen

Denne katalogen inneholder alle filer som trengs for de forskjellige
maskinsprĺkene og deres kompilatorer for ĺ bruke ToolManagers delte
bibliotekgrensesnitt.

Ta en titt pĺ underkatalogen @file{examples} for noen eksempler hvordan du
kan bruke dette grensesnittet. For en komplett grensesnitt beskrivelse, les
fila @file{Docs/toolmanager.doc}.

Sprĺk/kompilatorer som střttes ved dette tidspunkt: AmigaOberon, DICE C,
M2Amiga Modula-2, MANX Aztec C og SAS C.

@comment ----------------------------------------------------------------





@comment ----------------------------------------------------------------
@comment --- Seksjon: Distribusjonsfiler/Skript                       ---
@comment ----------------------------------------------------------------
@node Scripts, Source, Programmers, Distribusjonsfiler
@section Katalogen Scripts
@cindex ARexx skript
@cindex Scripts-katalogen
@cindex Shell skript

Denne katalogen inneholder en samling ARexx og Shell skript som kan brukes
i ToolManagers programobjekt. Merk at de kan vćre spesielt tilpasset for
forfatterens miljř, sĺ du mĺ kanskje forandre dem.

@comment ----------------------------------------------------------------





@comment ----------------------------------------------------------------
@comment --- Seksjon: Distribusjonsfiler/Kildekode                    ---
@comment ----------------------------------------------------------------
@node Source, WBStartup, Scripts, Distribusjonsfiler
@section Katalogen Source
@cindex Kildekode
@cindex Source-katalogen
@cindex Oversettere

Denne katalogen inneholder komplett kildekode til ToolManager 2.1 og dets
verktřy. Hvert program har sin egen underkatalog. Forfatteren gir denne
kildekoden som et eksempel for programmering under OS 2.x/3.0.

@file{locale} underkatalogen er av interesse for oversettere. Hvis ditt
sprĺk ikke er understřttet i denne versjonen og du řnkser ĺ oversette,
ta en titt pĺ filen @file{empty.ct}. Bare fyll inn de tomme linjene og
send filen til meg. Kanskje blir den inkludert i den neste versjonen.

@comment ----------------------------------------------------------------





@comment ----------------------------------------------------------------
@comment --- Seksjon: Distribusjonsfiler/WBStartup                    ---
@comment ----------------------------------------------------------------
@node WBStartup, , Source, Distribusjonsfiler
@section Katalogen WBStartup
@cindex WBStartup-katalogen

Det er bare et program i denne katalogen: @code{ToolManager}. Dette verktřyet
starter og stopper ToolManager 2.1. For det meste av tiden vil denne filen
holde til i @file{SYS:WBStartup} katalogen, men den kan brukes fra Shell ogsĺ.

@comment ----------------------------------------------------------------
@comment ----------------------------------------------------------------





@comment ----------------------------------------------------------------
@comment --- Kapittel: Objekter                                       ---
@comment ----------------------------------------------------------------
@node Objekter, Innstillinger, Distribusjonsfiler, Topp
@chapter ToolManager objektreferanse
@cindex Objekter
@cindex Referanse: ToolManager objekter
@cindex ToolManager objekter

Dette kapitell beskriver ToolManager objektene in detalj. Hvert objekt har
en type og et navn. Navnet refererer til et objekt. Det er seks forskjellige
typer objekt:

@menu
* Program::    Programobjekter
* Bilde::      Bildeobjekter
* Lyd::        Lydobjekter
* Meny::       Menyobjekter
* Ikon::       Ikonobjekter
* Dokk::       Dokkobjekter
* Aksess::     Aksessobjekter
@end menu

@comment ----------------------------------------------------------------





@comment ----------------------------------------------------------------
@comment --- Seksjon: Objekter/Program                                ---
@comment ----------------------------------------------------------------
@node Program, Bilde, , Objekter
@section Programobjekter
@cindex Programobjekter

Et programobjekt beskriver program eller hendelser som er startet av
ToolManager. Tre ulike typer program střttes: CLI, Workbench and ARexx.
Programobjekt tar fřlgende argumenter: (Standardverdier i parantes.)

@table @asis
@item @code{Argument} (Ja)
Dette flagget kontrollerer om argument skal sendes til programmet eller ikke.
Om programmet ikke střtter eller trenger argument, kan du sette dette flagget
til `Nei'.

@item @code{Kommando}
Navnet til programmt eller hendelsen som skal startes. Dette navnet kan
vćre relativt til den aktuelle katalogen. Hvis typen er dokk, vil kommandoen
beskrive navnet til dokkobjektet, som burde bli ĺpnet/lukket. For typen
start-tast mĺ denne strengen vćre Commodities Input Description String
(@pxref{Start-taster}). En fjernkommando (nettverksobjekt) er beskrevet som
@code{objekt@@maskein}. Denne forteller ToolManager som kjřrer pĺ
@code{machine} ĺ aktivisere programobjektet @code{objekt}.

@item @code{Aktuell katalog} (@file{SYS:})
Navnet pĺ programmets aktuelle katalog. Merk: ARexx program overser denne
parameteren.

@item @code{Pause} (0)
Etter ĺ ha aktivert et programobjekt vil ToolManager vente @code{Pause} sek.
fřr den starter programmet. Hvis denne verdien er negativ, vil programmet
bli startet hvert @code{Pause} sek. For ĺ stoppe et programobjekt som venter
pĺ ĺ kjřre, er det bare ĺ aktivere det pĺ nytt. Merk: Hvis @code{Pause} er
satt, vil programmet startes uten argumenter.

@item @code{Programtype} (CLI)
Spesifiserer typen til programmet eller hendelsen. Kan vćre en av: CLI, WB,
ARexx, dokk, start-tast eller nettverk.

@item @code{Start-tast}
Du kan spesifisere en start-tast for hvert programobjekt. Hvis denne start-tast
hendelsen genereres, vil programmet bli startet. Merk: Programmet vil bli
startet uten argumenter.

@item @code{Utdatafil} (@file{NIL:})
Filnavn til utdatafilen. Kan bare brukes med CLI program.

@item @code{Sti} (sti fra ToolManager prosess)
Denne strengen setter programmets sřkesti. Du kan spesifisere flere kataloger
ved separere dem med et ``;''. Fungerer bare i sammenheng med CLI-program.

@item @code{Prioritet} (0)
Setter prioriteten til den nye prosessen som kjřrer programmet.

@item @code{Offentlig skjerm} (standard offentlige skjerm)
Setter navnet pĺ den allmenne skjermen som skal flyttes til front fřr
programmet starter. Fungerer bare i sammenheng med @code{Til front}
parameteren.

@item @code{Stakk} (4096)
Setter stakkstřrrelsen til den nye prosessen som kjřrer programmet.

@item @code{Til front} (Nei)
Hvis du setter dette flagget til ``Ja'' sĺ flyttes den offentlige skjermen
spesifisert i @code{Offentlig skjerm} til front fřr programmet starter.
@end table

@comment ----------------------------------------------------------------





@comment ----------------------------------------------------------------
@comment --- Section: Objects/Image                                   ---
@comment ----------------------------------------------------------------
@node Bilde, Lyd, Program, Objekter
@section Bildeobjekter
@cindex Bildeobjekter

Bildeobjekter spesifiserer bildedataene som brukes av ToolManager for ikoner
eller dokker. Dette objektet tar bare et parameter:

@table @code
@item Filnavn
Spesifiserer navnet pĺ fila som ToolManager skal lese bildet fra. ToolManager
prřver ĺ finne ut hvilken type fil det er:

@enumerate
@item
ToolManager forsřker ĺ lese den som en IFF fil. ToolManager kan for řyeblikket
lese ILBM (et bilde) eller ANIM (to eller flere bilder) filer.

@item
ToolManager forsřker ĺ lese den som en ikon fil. Et ikon kan inneholde et eller
to bilder.
@end enumerate
@end table

Animasjoner střttes for řyeblikket bare av dokkobjekter. Ikonobjekter henter
bare de to fřrste bildene fra animasjonen for ĺ lage et ikon. Hvis du řnsker ĺ
lage en animasjon for ToolManager, břr du fřlge disse retningslinjene:

@table @asis
@item Bilde 1
Dette břr vćre et bilde som viser ikonets inaktive status.

@item Bilde 2
Dette břr vćre et bilde som viser ikonets aktive status. Normalt er dette en
reversert kopi av det fřrste bildet.

@item Bilde 3 to N-1
Dette er bildene for selve animasjonen. Hvert bilde vises i ca. 1/3 sekund.

@item Bilde N
Det siste bildet i animasjonen vises i et sekund. Etter dette vil det fřrste
bildet vises igjen.
@end table

@comment ----------------------------------------------------------------





@comment ----------------------------------------------------------------
@comment --- Seksjon: Objekter/Lyd                                    ---
@comment ----------------------------------------------------------------
@node Lyd, Meny, Bilde, Objekter
@section Lydobjekter
@cindex Lyobjekter

Et lydobjekt kan brukes til ĺ gjřre ToolManager střyende. ToolManager selv
har ikke noe mulighet til ĺ spille av lyder, den bruker ARexx til ĺ aktivere
en ekstern lydavspiller. Dette objektet tar to parametere:

@table @code
@item Kommando
Denne spesifiserer hvilken ARexx kommando som ToolManager sender for ĺ
aktivisere den eksterne lydavspilleren. For @code{upd} skulle dette bli noe
sĺnt som @code{file samples:boing} som forteller @code{upd} til ĺ spille av IFF
samplingen @file{samples:boing}. @xref{Goodies}.

@item ARexx Port
Denne spesifiserer ARexx porten hvor ToolManager skal sende @code{command}.
Standard er @code{PLAY} som er porten for programmet @code{upd}.
@end table

@comment ----------------------------------------------------------------





@comment ----------------------------------------------------------------
@comment --- Seksjon: Objekter/Meny                                    ---
@comment ----------------------------------------------------------------
@node Meny, Ikon, Lyd, Objekter
@section Menyobjekter
@cindex Menyobjekter

Menyobjekter kontrollerer alternativene i Workbenchs ``Verktřy''-meny.
Objektnavnet blir brukt som menytekst. For ĺ aktivisere et slikt objekt er det
bare ĺ velge menyalternativet. Merk: Virker bare hvis Workbench kjřrer.

Dette objektet tar to parametre:

@table @code
@item Programobjekt
Navnet pĺ et programobjekt som skal aktiviseres nĺr meny alternativet er valgt.
Alle ikoner som er valgt pĺ dette tidspunkt vil bli brukt som
argumenter til programmet.

@item Lydobjekt
Navnet pĺ et lydobjekt som skal aktiviseres nĺr menyalternativet er valgt.
@end table

Merknad til ToolManager 1.X brukere: For ĺ simulere den gamle verktřystypen
``Dummy'' er det bare ĺ lage et menyobjekt og @emph{ikke} spesifisere noe
program- eller lydobjekt.

@comment ----------------------------------------------------------------





@comment TRS tar over her....

@comment ----------------------------------------------------------------
@comment --- Section: Objects/Icon                                    ---
@comment ----------------------------------------------------------------
@node Ikon, Dokk, Meny, Objekter
@section Ikonobjekter
@cindex Ikonobjekter

Ikonobjekter beskriver applikasjonsikoner i Workbench-vinduet. Et slikt
objekt kan aktiviseres ved ĺ dobbeltklippe det eller ĺ slippe noen ikoner
pĺ applikasjonsikonet. Ikonobjekter virker bare nĺr Workbench'en er i gang.

Parametrene for denne objekttypen er fřlgende:

@table @asis
@item @code{Programobjekt}
Dette er navnet til et programobjekt som skal startes nĺr ikonet blir valgt.
Alle ikoner som blir sluppet oppĺ applikasjonsikonet vil bli brukt som
argumenter til programmet.

@item @code{Bildeobjekt}
Dette er navnet til et bildeobjekt. Bildedataene til dette obejktet blir brukt
til ĺ lage applikasjonsikonet.

@item @code{Venstre kant} (standardverdi: 0)
Dette setter den venstre kanten til applikasjonsikonet.

@item @code{Vis navn} (standardverdi: Ja)
Hvis denne parameteren er satt vil navnet til programobjektet bli brukt som
navnet til applikasjonsikonet

@item @code{Lydobjekt}
Dette er navnet til et lydobjekt som skal aktiviseres nĺr ikonet blir valgt.

@item @code{Řverste kant} (standardverdi: 0)
Dette setter den řverste kanten til applikasjonsikonet.
@end table

NB: Workbench er @emph{veldig} streng pĺ plasseringen av ikoner. Hvis du
spesifiserer koordinater som den ikke liker, vil den ignorere dem og plassere
ikonet et annet sted pĺ skjermen.

@comment ----------------------------------------------------------------





@comment ----------------------------------------------------------------
@comment --- Section: Objects/Dock                                    ---
@comment ----------------------------------------------------------------
@node Dokk, Aksess, Ikon, Objekter
@section Dokkobjekter
@cindex Dokkobjekter

Dokkobjekter beskriver vinduer. Disse vinduene kombinerer flere verktřy som
er representert med bilder eller trykk-knapper. For ĺ starte et slikt verktřy
er det bare ĺ trykke pĺ bildet eller trykk-knappen. Du kan selvsagt ogsĺ slippe
ikoner pĺ bildet eller trykk-knappen for ĺ bruke dem som argumenter til
 verktřyet.

Hver dokk har flere parametre. Standardverdiene vises i parantes:

@table @asis
@item @code{Aktivisert} (Ja)
En dokk kan vćre aktiv (ĺpen) eller ikke (stengt).

@item @code{I bakgrunnen} (Nei)
Dette forteller dokk-vinduet at det ikke skal komme fremst av vinduene nĺr det
ĺpnes.

@item @code{Sentrert} (Nei)
Hvis denne parameteren er satt vil satt vil vinduet alltid bli sentrert til den
nĺvćrende mus-posisjonen nĺr det ĺpnes.

@item @code{Kolonner} (1)
Denne parameteren setter antall verktřykolonner. Verktřy blir alltid sortert
rekkevis, fra venstre kolonne mot kolonnen lengst til hřyre.

@item @code{Skrifttype} (Skjermens skrifttype)
Hvis du har en dokk med parameteren @code{Text} satt, kan du velge skrifttypen
til trykk-knappene med denne parameteren.

@item @code{Fremst} (Nei)
Hvis du setter denne parameteren vil dokk-vinduet alltid ĺpnes pĺ den
offentlige skjermen som er lengst fram.

@item @code{Start-tast}
Du kan sette en start-tast for dokk-objektet. Hvis denne start-tasten trykkes
vil akiveringsstatusen til dokk-vinduet bli byttet om; dvs det vil bli ĺpnet
eller lukket.

@item @code{Venstre kant} (0)
Denne parameteren setter venstrekanten til dokk-vinduet. Hvis parameteren
@code{Sentrert} er satt, vil denne parameteren bli ignorert.

@item @code{Meny} (Nei)
Du kan ha en liten meny til hvert dokk-vindu. Denne menuen har to valg:

@itemize
@item @code{Steng dokk}
Stenger dokk-vinduet.

@item @code{Avslutt TM}
Avslutter ToolManager
@end itemize

@item @code{Mřnster} (Nei)
Dokk-vinduet justerer seg selv til det střrste bilde i det. Hvert bilde i
dokken har samme střrrelse, og mindre bilder sentreres samt at de fĺr en blank
ramme rundt dem. Hvis de ikke liker denne blanke rammen kan du sette denne
parameteren. Dermed vil rammen bli fylt med et mřnster istedet.

@item @code{Autosteng} (Nei)
Nĺr dennen parameteren er satt vil dokken automatisk bli stengt etter at et
objekt i den er valgt. Dette er spesielt nyttig sammen med parametrene
@code{Sentrert}, @code{Fremst} og en start-tast av typen @code{rawmouse}
(@pxref{Start-taster}).

@item @code{Offentlig skjerm} (Standard offentlig skjerm)
Spesifiserer hvilken offentlig skjerm som dokken skal ĺpnes pĺ. Hvis dokken er
ble ĺpnet v.h.a. en startt-tast vil den offentlige skjermen bli flyttet fremst
etter at dokk-vinduet har blitt ĺpnet. Denne parameteren vil bli ignorert hvis
parameteren @code{Fremst} er satt.

@item @code{Fast plass} (Nei)
Vanligvis lagrer dokk-vinduet sin siste posisjon nĺr du stenger det og kommer
pĺ den plassen nĺr du ĺpner dokken igjen. Hvis du vil at dokken alltid skal
komme pĺ samme posisjon mĺ du sette denne parameteren.

@item @code{Tekst} (Nei)
Du kan velge mellom bilder og trykk-knapper i dokk-vinduer med denne
parameteren. Trykk-knapper er spesielt nyttige nĺr de blir brukt sammen med
parameteren @code{Autosteng}.

@item @code{Tittel}
Dette spesifiserer tittelen til dokk-vinduet. Hvis du skriver inn en tittel vil
dokken bli et vanlig OS 2.0 vindu med dragbar, stengeknapp og dybdeknapp og
ramme. Hvis du @emph{ikke} spesifiserer en tittel vil du fĺ et dokk-vindu med
bare dragbar og @emph{ingen} ramme.

@item @code{Řverste kant} (0)
Denne parameteren setter řverste kant til dokk-vinduet. Hvis parameteren
@code{Centered} er satt vil denne parameteren bli ignorert.

@item @code{Loddrett} (Nei)
Hvis dokk-vinduet bare har en dragbar og ingen ramme, setter denne parameteren
retningen til dragbar'en. Denne parameteren blir ignorert hvis du har skrevet
inn en tittel til vinduet med parameteren @code{Tittel}.
@end table

@comment ----------------------------------------------------------------





@comment ----------------------------------------------------------------
@comment --- Section: Objects/Access                                  ---
@comment ----------------------------------------------------------------
@node Aksess, , Dokk, Objekter
@section Aksessobjekter
@cindex Aksessobjekter

Aksessobjekter kontrollerer aksessrettighetene for nettverksforespřrsler.
Standard er at @emph{alle} forespřrsler blir nektet, slik at en ToolManager
utenfor maskinen ikke skal řdelegge operasjonene pĺ din maskin ved ĺ aktivisere
noen av dine programobjekter. Med aksessobjekter kan du la spesifiserte
maskiner aktivisere noen av dine programobjekter.

Navnet til et aksessobjekt har en spesiell mening. Det blir sammenlignet med
navnet til fjernmaskinen som sendte netverksforespřrselen. ToolManager bruker
fřlgende tre trinn for denne sammenligningen:

@enumerate
@item Sammenligne med det komplette vertsnavnet

@item Sammenligne med ``realm''-navnet

@item Se etter aksessobjektet med navn @code{anyone}
@end enumerate

Hvis et korresponderende objekt blir funnet sĺ blir dette objektet brukt til
aksessrettighetene til fjernmaskinen. Objektet med navn @code{anyone} blir
brukt for alle nettverksforespřrsler som ikke har et korresponderende
aksessobjekt.

Aksessobjektets har bare en parameter:

@table @code
@item Programobjekt
Denne parameteren kan bli brukt flere ganger. Den spesifiserer hvilke
programobjekter som kan bli aktivisert fra fjernmaskinen. Hvis du ikke
spesifiserer @emph{noen} objektnavn kan fjernmaskinen aktivisere @emph{alle}
programobjekter pĺ din maskin.
@end table

@comment ----------------------------------------------------------------
@comment ----------------------------------------------------------------





@comment ----------------------------------------------------------------
@comment --- Chapter: Preferences                                     ---
@comment ----------------------------------------------------------------
@node Innstillinger, Bibliotek, Objekter, Topp
@chapter ToolManager innstillinger
@cindex Konfigurasjon
@cindex Innstillinger
@cindex Referanse: Innstillinger

Med programmet for innstillinger kan du handtere den komplette konfigurasjonen
av ToolManager. Denne konfigurasjonen hentes automastisk nĺr du starter
ToolManager. Programmet for innstillinger startes automatisk ved ĺ dobbelklikke
pĺ dets ikon. Du vil da fĺ fram hovedvinduet.

Det fleste av knappene i innstillingsvinduene kan velges fra tastaturet ved ĺ
trykke en bestemt ``kortvalgstast''. Denne tasten er underlinjert (@code{_}).
Merk at hvis du holder pĺ ĺ skrive inn en tekststreng, mĺ du fřrst trykke
tasten RETURN fřr du kan bruke kortvalgstaster.

@menu
* Knappene i hovedvinduet::
* Menyene til hovedvinduet::
* Vinduet for ĺ lage objekter:Vinduet for aa lage objekter.
* Endringsvinduer::
* Verktřytyper:Verktoeytyper.
* CLI argumenter::
@end menu

@comment ----------------------------------------------------------------





@comment ----------------------------------------------------------------
@comment --- Section: Preferences/Main Window Gadgets                 ---
@comment ----------------------------------------------------------------
@node Knappene i hovedvinduet, Menyene til hovedvinduet, , Innstillinger
@section Knappene i hovedvinduet

Hovedvinduet har flere objektgrupper:

@table @asis
@item Objekttype
Med denne knappen kan du velge hvilken objekttype som du řnsker ĺ lage eller
endre.

@item Objektliste
Denne listen viser alle objektene av en type. Du kan velge et objekt ved ĺ
klikke pĺ navnet. Hvis du dobbeltklikker pĺ navnet vil et endringsvindu bli
ĺpnet.

@item Flytt objekt
Nĺr et objekt er valgt kan du flytte det opp og ned i listen med disse
knappene. Hvis du klikker pĺ @code{Sorter}-knappen vil navnene i listen bli
sortert alfabetisk.

@item Behandle objekt
Disse knappene behandler objekter. @code{Nytt} lager et nytt objekt av
objekttypen som er valgt. Nĺr du klikker pĺ @code{Endre} vil det bli ĺpnet et
endringsvindu for det valgte objektet. Med @code{Kopier} kan du lage en kopi av
det valgte objektet. @code{Slett} sletter det valgte objektet.

@item Konfigurasjon
Du har flere valgmuligheter for ĺ lagre konfigurasjonen. Med @code{Lagre} kan
du lagre konfigurasjonen permanent pĺ fila @file{ENVARC:ToolManager.prefs}. For
ĺ kun bruke innstilingene midlertidig mĺ du bruke knappen @code{Bruk}. Denne
vil lagre konfigurasjonen pĺ fila @file{ENV:ToolManager.prefs}. Denne fila
overlever ikke en reset av maskinen. For ĺ teste konfigurasjonen uten ĺ forlate
programmet: Bruk @code{Test}-knappen. @code{Avbryt} gĺr ut av programmet uten ĺ
lagre noe som helst.
@end table

@comment ----------------------------------------------------------------





@comment ----------------------------------------------------------------
@comment --- Section: Preferences/Main Window Menus                   ---
@comment ----------------------------------------------------------------
@node Menyene til hovedvinduet, Vinduet for aa lage objekter, Knappene i hovedvinduet, Innstillinger
@section Menyene til hovedvinduet

Hovedvinduet har flere menyvalg:

@table @code
@item Prosjekt
Med menyvalget @code{Hente} og @code{Lagre som} kan du hente og lagre
konfigurasjonen. Menyvalget @code{Info} ĺpner et informasjonsvindu. Menyvalget
@code{Avslutt} vil gĺ ut av programmet uten ĺ lagre.

@item Endre
Med disse menyvalgene gjenopprette gamle konfigurasjonen. @code{Sist lagret}
henter inn den sist lagrede konfigurasjonen fra fila
@file{ENVARC:ToolManager.prefs}. Med menyvalget @code{Gjenopprett} kan du hente
inn den konfigurasjonen som var gjeldende fřr du startet opp programmet. Denne
hentes fra fila @file{ENV:ToolManager.prefs}.

@item Innstillinger
Med menyvalget @code{Lage ikoner} kan du velge om menyvalget @code{Lagre som}
skal lage et ikon for konfigurasjonsfila eller ikke.
@end table

@comment ----------------------------------------------------------------





@comment ----------------------------------------------------------------
@comment --- Section: Preferences/Create Objects Window               ---
@comment ----------------------------------------------------------------
@node Vinduet for aa lage objekter, Endringsvinduer, Menyene til hovedvinduet, Innstillinger
@section Vinduet for ĺ lage objekter

Hvis du slipper et ikon oppĺ hovedvinduet vil vinduet ``Lage objekter'' ĺpnes.
Her kan du velge hva slags type objekt som skal lages fra dette ikonet. Dette
kan brukes til ĺ legge til et program til din konfigurasjone pĺ en enkel og
rask mĺte.

Du kan bare lage et programobjekt eller et bildeobjekt fra ikonet hvis du
velger en av de to fřrste valgmulighetene. Men du kan ogsĺ lage en komplett
meny og/eller ikonobjekt hvis du velger en av de tre siste valgmulighetene.

@comment ----------------------------------------------------------------





@comment ----------------------------------------------------------------
@comment --- Section: Preferences/Edit Windows                        ---
@comment ----------------------------------------------------------------
@node Endringsvinduer, Verktoeytyper, Vinduet for aa lage objekter, Innstillinger
@section Endringsvinduer

Hver objekttype har forskjellige endringsvinduer for ĺ sette objektets
parametre. For en detaljert liste over alle objektparametre; se
@ref{Objekter}.

Alle endringsvinduer har et felt for objektnavnet. Dette navnet er viktig siden
det blir brukt som referanse til objektet. Merk at det ikke er innebygget noen
kryssreferanse. Det betyr at hvis du forandrer navnet til et objekt som blir
referert til fra et annet, vil denne referanse @emph{ikke} bli oppdatert. Du mĺ
updatere denne referansen manuelt.

Trykk-knappene i endringsvinduene ĺpner forskjellige typer vinduer. Du kan
velge en ting ved ĺ klikke pĺ det og trykke @code{OK}, eller du kan
dobbeltklikke den. For ĺ gĺ ut av vinduet uten endringer, trykk
@code{Avbryt}-knappen. Hvis du vil renske et felt som bare kan velges via et
vindu, ĺpne vinduet og trykk @code{OK}-knappen @emph{uten} ĺ velge noe.

Endringsvinduet for objekttypene program og bilde har en ekstra mulighet: Du
kan ganske enkelt slippe et ikon pĺ dem for ĺ sette parametrene fra dette
ikonet.

@comment ----------------------------------------------------------------





@comment ----------------------------------------------------------------
@comment --- Section: Preferences/Tooltypes                           ---
@comment ----------------------------------------------------------------
@node Verktoeytyper, CLI argumenter, Endringsvinduer, Innstillinger
@section Verktřytyper
@cindex Verktřytyper

Nĺr du starter innstillingsprogrammet fra Workbench har du mulighet til
ĺ sette flere verktřytyper i programikonet eller i konfigurasjonsfilas
ikon for ĺ kontrollere programmet.

@table @code
@item USE
Hvis du setter denne verktřytypen i et ikon for en innstillingsfil vil
innstillingsprogrammet innstallere denne fila som nĺvćrende konfigurasjon.

@item SAVE
Hvis du setter denne verktřytypen i et ikon for en innstillingsfil vil
innstillingsprogrammet innstallere denne fila som nĺvćrende og permanent
konfigurasjon.

@item PUBSCREEN
Denne verktřytypen forteller innstillingsprogrammet at det skal startes pĺ
den spesifiserte offentlige skjermen. Hvis du ikke setter denne verktřytypen
vil nĺvćrende offentlige skjerm bli brukt.

@item CREATEICONS
Nĺr denne verktřytypen er satt til @code{YES} vil editoren lage et ikon
for hver innstillingsfil som blir laget med menyvalget @code{Lagre som}.

@item DEFAULTFONT
Innstillingsprogrammet bruker vanligvis skrifttypen til den offentlige
skjermen til ĺ tegne trykk-knappene. Hvis denne verktřytypen er satt til
@code{YES} vil den vanlige systemskrifttypen bli brukt istedet.

@item XPOS
Denne spesifiserer startposisjonen i x-retning til innstillingsprogrammet.

@item YPOS
Denne spesifiserer startposisjonen i y-retning til innstillingsprogrammet.

@item MINLISTCOLUMNS
Denne spesifiserer det minste antall kolonner i listeoversiktene til
innstillingsprogrammet.

@item MINLISTROWS
Denne spesifiserer det minste antall kolonner i listeoversiktene til
innstillingsprogrammet.
@end table

@comment ----------------------------------------------------------------





@comment ----------------------------------------------------------------
@comment --- Section: Preferences/CLI Arguments                       ---
@comment ----------------------------------------------------------------
@node CLI argumenter, , Verktoeytyper, Innstillinger
@section CLI argumenter
@cindex CLI argumenter

Nĺr programmet for innstillinger startes fra et shell bruker det fřlgende
syntaks for kommandolinjeargumenter:

@example
FROM,EDIT/S,USE/S,SAVE/S,PUBSCREEN/K,DEFAULTFONT/S
@end example

@table @code
@item FROM
Denne parameteren spesifiserer navnet til innstillingsfila som
innstillingsprogrammet skal hente inn.

@item USE
Hvis du setter denne parameteren vil innstillingsprogrammet installere fila
spesifisert ved @code{FROM}-parameteren som nĺvćrende konfigurasjon.

@item SAVE
Hvis du setter denne parameteren vil innstillingsprogrammet installere fila
spesifisert ved @code{FROM}-parameteren som nĺvćrende og permanent
konfigurasjon.

@item PUBSCREEN
Denne parameteren forteller innstillingsprogrammet at det skal startes pĺ
den spesifiserte offentlige skjermen. Hvis du ikke setter denne verktřytypen
vil nĺvćrende offentlige skjerm bli brukt.

@item DEFAULTFONT
Innstillingsprogrammet bruker vanligvis skrifttypen til den offentlige
skjermen til ĺ tegne trykk-knappene. Hvis denne parameteren brukes, vil
innstillingsprogrammet bruke den vanlige systemskrifttypen istedet.
@end table

@comment ----------------------------------------------------------------
@comment ----------------------------------------------------------------





@comment ----------------------------------------------------------------
@comment --- Chapter: Library                                         ---
@comment ----------------------------------------------------------------
@node Bibliotek, Start-taster, Innstillinger, Topp
@chapter ToolManagers bibliotekgrensesnitt
@cindex Bibliotekgrensesnitt
@cindex Referanse: Bibliotekgrensesnitt
@cindex ToolManagers bibliotekgrensesnitt

ToolManagers ``handler'' er bygget inn i et Amiga bibliotek (``shared
library''). Dette biblioteket tilbyr flere forskjellige funksjoner for ĺ lage
og manipulere ToolManager objekter, slik at du kan bruke dem i dine egne
programmer.

Det er for řyeblikket seks tilgjengelige funksjoner:

@table @code
@item AllocTMHandle()
For ĺ lage ToolManager objekter mĺ du fřrst allokere en TMHandle. Denne
handleren lagrer all informasjon om dine objekter og blir brukt som referanse
til dem. Merk at informasjonen som er lagret i denne handleren @emph{bare} er
tilgjengelig fra programmet som lager den.

@item FreeTMHandle()
Denne funksjonen frigjřr en TMHandle og alle ToolManager objekter som er
assosiert via den. Hver @code{AllocTMHandle()} mĺ ha en @code{FreeTMHandle()}!

@item  CreateTMObjectTags()
@itemx CreateTMObjectTagList()
Denne funksjonen lager et ToolManager objekt. Du mĺ supportere et navn,
objekttypen and forskjellige ``tags'' for objektparametrene. Navnet til
objektet er viktig siden det blir brukt som referanse til objektet.

@item  ChangeTMObjectTags()
@itemx ChangeTMObjectTagList()
Du kan modifisere parametrene til et ToolManager objekt med denne funksjonen.
Objekttilstanden vil bli oppdatert til de nye parametrene. NB: Bildeobjekter
kan ikke modifiseres (ennĺ).

@item DeleteTMObject()
Med denne funksjonen kan du slette et ToolManager objekt. Hvis objeket er
linket til andre objekter til de fortalt om endringen og deres tilstand vil bli
endret.

@item QuitToolManager()
Denne funksjonen forteller ToolManagers handler at den skal slutte sĺ snart
som mulig.
@end table

Det komplette biblioteksgrensesnittet er tilgjengelig i AutoDoc format.
(@pxref{Docs, Dokumentasjon}).

@comment ----------------------------------------------------------------





@comment ----------------------------------------------------------------
@comment --- Chapter: HotKeys                                         ---
@comment ----------------------------------------------------------------
@node Start-taster, Spoersmaal, Bibliotek, Topp
@chapter Hvordan definere en start-tast?
@cindex Introduksjon til start-taster
@cindex Start-taster
@cindex Referanse: Start-taster

Dette kapitlet beskriver hvordan man definerer en start-tast som en inndata
beskrivelsesstreng (``Input Description String'') som sĺ blir parset av
Commodities. Hver gang en start-tast blir aktivisert lager Commodities
en hendelse som blir brukt av ToolManager til ĺ starte programobjekter eller
stenge/ĺpne dokkobjekter. En beskrivelesstrng har fřlgende syntaks:

@example
[<klasse>] @{[-][<kvalifikator>]@} [-][opptrykk] [<tastkode>]
@end example

Store og smĺ bokstaver skilles ikke i nřkkelordene.

@code{klasse} beskriver en InputEvent klasse. Denne parameteren er valgfri, og
hvis den ikke oppgis brukes standardverdien @code{rawkey}. @xref{InputEvent
klasser}.

@code{kvalifikator}er er ``signaler'' som mĺ/ikke mĺ vćre satt nĺr start-tasten
blir aktivisert, ellers vil det ikke bli generert noen hendelse. For hver
kvalifikator som mĺ vćre satt mĺ du ha med dette nřkkelordet. Alle andre som
ikke oppgis blir sett pĺ som ikke satt. Hvis du vil ignorere en kvalifikator;
sett bare @code{-} foran dens nřkkelord. @xref{Kvalifikatorer}.

Normalt vil en start-tast hendelse bli generert nĺr en tast trykkes ned. Hvis
hendelsen skulle bli generert nĺr tasten slippes opp mĺ du legge til
nřkkelordet @code{opptrykk}. Hvis det skal genereres en hendelse bĺde nĺr
tasten trykkes ned og slippes opp, bruk: @code{-opptrykk}.

@code{tastkode} avhenger av klassen til InputEvent. @xref{Tastkoder}.

@menu
* InputEvent klasser::
* Kvalifikatorer::
* Tastkoder::
* Eksempler pĺ start-taster: Eksempler paa start-taster.
@end menu

Merk: Velg start-startene dine @emph{nřye} fordi Commodities har en hřy
prioritet i InputEvent handler kjeden. (Dvs: Den vil overta definisjoner som
allerede brukes.)

@comment ----------------------------------------------------------------





@comment ----------------------------------------------------------------
@comment --- Section: Hot Keys/Input Event classes                    ---
@comment ----------------------------------------------------------------
@node InputEvent klasser, Kvalifikatorer, , Start-taster
@section InputEvent klasser
@cindex Diskinserted
@cindex Diskremoved
@cindex InputEvent klasser
@cindex Rawkey
@cindex Rawmouse

Commodities střtter de fleste InputEvent klasser som blir generert av
input.device. Denne seksjonen beskriver de klassene som er mest nyttige ĺ
bruke som start-taster i ToolManager.

@table @code
@item rawkey
Dette er standardklassen og den dekker alle tastaturhendelser. For eksempel
@code{rawkey a} eller @code{a} lager en hendelse hver gang tasten ``a''
trykkes. Du mĺ spesifisere en tastkode for denne klassen. @xref{rawkey
tastkoder,rawkey}.

@item rawmouse
Denne klassen beskriver alle hendelsene som kan lages med museknappene. Du mĺ
spesifisere en tastkode for denne klassen. @xref{rawmouse tastkoder,rawmouse}.

@item diskinserted
Hendelser i denne klassen genereres nĺ en disk blir satt inn i en
diskettstasjon. Denne klassen har ingen tastkoder.

@item diskremoved
Hendelser i denne klassen genereres nĺ en disk blir satt inn i en
diskettstasjon. Denne klassen har ingen tastkoder.
@end table

@comment ----------------------------------------------------------------





@comment ----------------------------------------------------------------
@comment --- Section: Hot Keys/Qualifiers                             ---
@comment ----------------------------------------------------------------
@node Kvalifikatorer, Tastkoder, InputEvent klasser, Start-taster
@section Kvalifikatorer
@cindex Kvalifikatorer
@cindex Liste: Kvalifikatorer

Noen nřkkelord ble lagt til i Commodities V38. Disse er merket med en @code{*}.

@table @asis
@item @code{lshift}, @code{left_shift} *
Venstre shift-tast.

@item @code{rshift}, @code{right_shift} *
Hřyre shift-tast.

@item @code{shift}
Hvilken som helst shift-tast.

@item @code{capslock}, @code{caps_lock} *
Tasten ``Caps Lock''.

@item @code{caps}
Enten ``Caps Lock' eller shift.

@item @code{control}, @code{ctrl} *
Kontroll-tasten (`Ctrl'').

@item @code{lalt}, @code{left_alt} *
Venstre alt-tast.

@item @code{ralt}, @code{right_alt} *
Hřyre alt-tast.

@item @code{alt}
Hvilken som helst alt-tast.

@item @code{lcommand}, @code{lamiga} *, @code{left_amiga} *, @code{left_command} *
Venstre Amiga/kommando-tast.

@item @code{rcommand}, @code{ramiga} *, @code{right_amiga} *, @code{right_command} *
Hřyre Amiga/kommando-tast.

@item @code{numericpad}, @code{numpad} *, @code{num_pad} *, @code{numeric_pad} *
Dette nřkkelordet @emph{mĺ} brukes for alle tastene pĺ talltastaturet.

@item @code{leftbutton}, @code{lbutton} *, @code{left_button} *
Venstre museknapp. Se merknad under.

@item @code{midbutton}, @code{mbutton} *, @code{middlebutton} *, @code{middle_button} *
Midtre museknapp. Se merknad under.

@item @code{rbutton}, @code{rightbutton} *, @code{right_button} *
Hřyre museknapp. Se merknad under.

@item @code{repeat}
Denne kvalifikatoren er satt nĺr tastaturrepetisjon er aktivt. Bare nyttig for
InputEvent-klassen @code{rawkey}.
@end table

Merk: Commodities V37 har en feil som forhindrer at @code{leftbutton},
@code{midbutton} og @code{rbutton} kan brukes som kvalifikatorer. Denne feilen
er rettet opp i V38.

@comment ----------------------------------------------------------------





@comment ----------------------------------------------------------------
@comment --- Section: Hot Keys/Key codes                              ---
@comment ----------------------------------------------------------------
@node Tastkoder, Eksempler paa start-taster, Kvalifikatorer, Start-taster
@section Tastkoder

Hver InputEvent klasse har sine egne tastkoder:

@menu
* rawkey tastkoder::.
* rawmouse tastkoder::
@end menu

@comment ----------------------------------------------------------------






@comment ----------------------------------------------------------------
@comment --- Subsection: Hot Keys/Key codes/rawkey key codes          ---
@comment ----------------------------------------------------------------
@node rawkey tastkoder, rawmouse tastkoder, , Tastkoder
@subsection Tastkoder for InputEvent-klassen @code{rawkey}
@cindex Tastkoder for @code{rawkey}
@cindex Liste: @code{rawkey} tastkoder

Noen nřkkelord ble lagt til i Commodities V38. Disse er merket med en @code{*}.

@table @asis
@item @code{a}-@code{z}, @code{0}-@code{9}, @dots{}
ASCII tegn.

@item @code{f1}, @code{f2}, @dots{}, @code{f10}, @code{f11} *, @code{f12} *
Funksjonstaster.

@item  @code{up}, @code{cursor_up} *, @code{down}, @code{cursor_down} *
@itemx @code{left}, @code{cursor_left} *, @code{right}, @code{cursor_right} *
Kursortaster.

@item  @code{esc}, @code{escape} *, @code{backspace}, @code{del}, @code{help}
@itemx @code{tab}, @code{comma}, @code{return}, @code{space}, @code{spacebar} *
Spesialtaster.

@item  @code{enter}, @code{insert} *, @code{delete} *
@itemx @code{page_up} *, @code{page_down} *, @code{home} *, @code{end} *
Taster pĺ talltastaturet. Sammen med hver av disse mĺ kvalifikatoren
@code{numericpad} brukes!
@end table

@comment ----------------------------------------------------------------





@comment ----------------------------------------------------------------
@comment --- Subsection: Hot Keys/Key codes/rawmouse key codes        ---
@comment ----------------------------------------------------------------
@node rawmouse tastkoder, , rawkey tastkoder, Tastkoder
@subsection Tastkoder for InputEvent-klassen @code{rawmouse}
@cindex Tastkoder for @code{rawmouse}
@cindex Liste: @code{rawmouse} tastkoder

Disse nřkkelordene ble lagt til i V38 av Commodities. De finnes ikke i V37.

@table @code
@item mouse_leftpress
Trykk venstre musetast.

@item mouse_middlepress
Trykk midtre musetast.

@item mouse_rightpress
Trykk hřyre musetast.
@end table

Merk: For ĺ kunne bruke en av disse tastkodene mĺ du ogsĺ sette den
korresponderende kvalifikatoren. For eksempel:

@example
rawmouse leftbutton mouse_leftpress
@end example

@comment ----------------------------------------------------------------






@comment ----------------------------------------------------------------
@comment --- Section: Hot Keys/Hot Key examples                       ---
@comment ----------------------------------------------------------------
@node Eksempler paa start-taster, , Tastkoder, Start-taster
@section Eksempler pĺ start-taster
@cindex Eksempler pĺ start-taster

@table @code
@item ralt t
Hold ned hřyre Alt-tast og trykk ``t''

@item ralt lalt t
Hold ned venstre @emph{og} hřyre Alt-tast og trykk ``t''

@item alt t
Hold ned hvilken som helst Alt-tast og trykk ``t''

@item rcommand f2
Hold ned hřyre Amiga-tast og trykk den andre funksjonstasten

@item numericpad enter
Trykk Enter pĺ talltastaturet

@item rawmouse midbutton leftbutton mouse_leftpress
Hold ned midtre musetast og trykk venstre museknapp

@item diskinserted
Sett inn en disk i en diskettstasjon
@end table

@comment ----------------------------------------------------------------
@comment ----------------------------------------------------------------





@comment ----------------------------------------------------------------
@comment --- Chapter: Questions                                       ---
@comment ----------------------------------------------------------------
@node Spoersmaal, Historie, Start-taster, Topp
@appendix Spřrsmĺl og svar om ToolManager
@cindex Spřrsmĺl
@cindex Svar

Her er svarene til de vansligste spřrsmĺlene om ToolManager:

@itemize @minus
@item Hvorfor kan ikke ToolManager lage flere ``Tools''-menyer eller sub-menyer?

Flere menyer eller sub-menyer er for tiden ikke střttet av systemprogramvaren.
For ĺ lage dem mĺ du @emph{``hack'e''} dem inn i systemet, noe som kan
resultere i et ustabilt system. Jeg har ikke lyst til ĺ lage ustabli
programvare, sĺ jeg vil ikke implementere slikt i ToolManager.

@item WB programmer vil ikke starte, men alle andre programtypene virker.

ToolManager bruker programmet @code{L:WBStart-Handler} for ĺ starte
WB-programmer. Det er to ĺrsaker til at ToolManager ikke kan starte dette
programmet:

@itemize
@item Fila @file{L:WBStart-Handler} finnes ikke. Vennligst kopier den inn fra
distribusjonsarkivet.

@item Flagget ``execute'' (e) er ikke satt pĺ fila. Bruk fřlgende kommando til ĺ sette
flagget: @code{protect L:WBStart-Handler +e}
@end itemize

@item Hvordan lager jeg horisontale dokk-vinduer?

Sett antall kolonner til antallet objekter i dokkobjektet.

@item Hvordan lager jeg et utdatavindu for CLI programmer?

Utdatavinduer lages med enheten @code{CON:}. Bruk fřlgende filnavn til ĺ lage
et vindu som ĺpner seg automatisk og har stengeknapp, og som ikke stenger seg
med en gang programmet er ferdig:

@example
CON:10/10/640/100/Utdata-vindu/AUTO/CLOSE/WAIT
@end example

@code{CON:}-enheten har mange opsjoner, se i din AmigaDOS manual for mer
informasjon.

@item Hvordan setter jeg inn argumenter i midten av en CLI/Arexx kommandolinje?

Normalt legges alle argumenter til slutten av kommandolinja. For ĺ sette inn
argumenter hvor som helst i kommandolinja bruker ToolManager samme @code{[]}
syntaks som det som brukes av kommandoen @code{alias} i AmigaShell. For
eksempel:

@example
Dir [] all
@end example

vil sette inn alle argumentene fřr nřkkelordet @code{all}.

@item Hvordan sletter jeg en lenke fra et komplekst objekt til et enkelt objelt?

Etter ĺ ha valgt knappen ``xxx objekt'', trykk bare ``OK''-knappen
@emph{without} ĺ velge et objekt. Dette betyr at du ikke velger noe objekt og
derfor vil lenken bli slettet.

@item Hvordan lager jeg sub-dokker?

Du mĺ bruke programobjekter av typen dokk. Legg slike objekter inn i
hoveddokken og de vil dermed ĺpne/stenge andre dokker.

@item ToolManager henger seg etter ĺ ha startet en nettverkskommando.

Det er et problem med netverksprogramvaren som mangler en lokal timeout
forespřrsel. Sĺ hvis din maskin kalles @code{Vert1} og du har et programobjekt
av typen nettverk, med kommandoen @code{Objekt@@Vert1}, vil ToolManager gĺ i
deadlock nĺr du aktiviseren den. Bruk kun navn til fjernmaskiner!
@end itemize

@comment ----------------------------------------------------------------





@comment ----------------------------------------------------------------
@comment --- Chapter: History                                         ---
@comment ----------------------------------------------------------------
@node Historie, Takk til, Spoersmaal, Topp
@appendix ToolManagers historie
@cindex Historie
@cindex Programversjoner
@cindex Versjoner

Pĺ ordre fra Stefan Becker skal dette kapitlet ikke oversettes!

@comment ----------------------------------------------------------------
@comment Note to translators:
@comment This chapter should normally not be translated
@comment ----------------------------------------------------------------

@table @asis
@item 2.1, Release date 16.05.1993


@itemize @minus

@item New Exec object types: Dock, Hot Key, Network

@item New Dock object flags: Backdrop, Sticky

@item New object type: Access

@item Network support

@item Editor main window is now an AppWindow

@item Gadget keyboard shortcuts in the preferences editor

@item New tooltypes for the preferences editor

@item Several bug fixes

@item Enhanced documentation

@end itemize


@item 2.0, Release date 26.09.1992, Fish Disk #752


@itemize @minus

@item Complete new concept (object oriented)

@item (Almost) Complete rewrite

@item ToolManager is now split up into two parts

@item Main handler is now embedded into a shared library

@item Configuration is now handled by a Preferences program

@item Configuration file format has changed again :-) It is an IFF File now
and resides in ENV:

@item Multiple Docks and multi-column Docks

@item Docks with new window design

@item Dock automatically detects largest image size

@item Sound support

@item Direct ARexx support for Exec objects

@item ToolManager can be used without the Workbench. If the Workbench isn't
running, it won't use any App* features.

@item Locale support

@item Path from Workbench will be used for CLI tools

@item Seperate Handler Task for starting WB processes

@end itemize


@item 1.0 upto 1.5
Please look into the english documentation for further information.

@end table

@comment ----------------------------------------------------------------





@comment ----------------------------------------------------------------
@comment --- Chapter: Credits                                         ---
@comment ----------------------------------------------------------------
@node Takk til, Indeks, Historie, Topp
@appendix Forfatteren vil takke@dots{}
@cindex Takk til

ToolManager har gjennomgĺtt flere utviklingsfaser siden den fřrste
implementasjonen midt i 1990. Dette utviklingen har ikke vćrt mulig hvis jeg
ikke hadde fĺtt en enorm tilbakemelding fra forskjellige brukere av
ToolManager. Mange idéer og muligheter har blitt lagt til pĺ grunn av
dette@dots{}

Derfor vil jeg takke:

@table @asis
@item For alfa/betatesting, idéer og feilrapporter:

Amigaseksjonen av vĺr lokale computerklubb (Computerclub an der RWTH Aachen),
Olaf 'Olsen' Barthel, Georg Hessmann (Gucky), Markus Illenseer (ill), Klaus
Melchior, Rickard Olsson (Richie), Matthias Scheler (Tron), Ralph Schmidt
(laire), Roger Westerlund (Budda), Juergen Weinelt, Brian Wright (SteveVai),
Petra Zeidler (stargazer) og mange andre@dots{}

@item Matthew Dillon

Uten ditt @strong{utmerkede} C utviklingssystem DICE og forskjellige andre
verktřy ville ikke ToolManager eksistere!

@item For deres glimrende grafiske arbeid:

Andreas Harrenberg, Georg Hessmann, Michael ``Mick'' Hohmann, Markus
Illenseer, Oliver Koenen, Klaus Melchior, Rickard Olsson, Jan Peter, Matthias
Scheler, Brian Wright

@item For oversettelsene:

Tomi Blinnikka (suomi), Jorn Halonen (norsk), Dr.@: Peter Kittel (deutsch),
Jasper Kehlet (dansk), Klaus Melchior (eifel), Rickard Olsson (svenska),
Rullier Pascal (français), Marc Schaefer (français), Tor Rune Skoglund (norsk),
Reinhard Spisser (italiano), Andrea Suatoni (italiano)

@item Alle gutter og jenter i West Chester:

For utviklingen av Amiga og det superbe operativsystemet.

@item Alle brukerne som sendte meg penger:

Jeg spurte ikke etter det i 1.X-versjonene, men det er hyggelig ĺ se at noen
setter pris pĺ arbeidet mitt.

@item Alle brukerne som sendte meg et brev:

Jeg likte virkelig brevene deres!

@item og alle dem jeg glemte ĺ nevne@dots{}
@end table

@comment ----------------------------------------------------------------




@comment ----------------------------------------------------------------
@comment --- Unnumbered chapter: Index                                ---
@comment ----------------------------------------------------------------
@node Indeks, , Takk til, Topp
@unnumbered Indeks


@printindex cp

@comment ----------------------------------------------------------------





@comment ----------------------------------------------------------------
@comment --- Table of Contents (appears only in printed manual)       ---
@comment ----------------------------------------------------------------
@contents
@comment ----------------------------------------------------------------

@comment Dette ER faktisk slutten :-)

@bye
